{
  "marketentries": [
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "570d549f8246f",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "570d549f8246f",
          "lat": "51.057447",
          "locale": "de",
          "lon": "13.685872",
          "openingHours": "Montag\n    10 - 18 Uhr \nDienstag\n    10 - 18 Uhr \nMittwoch\n    10 - 18 Uhr \nDonnerstag\n    geschlossen \nFreitag\n    10 - 18 Uhr \nSamstag\n    geschlossen ",
          "persistenceObjectIdentifier": "24719078-3e8e-403f-a09a-017554b3becb",
          "placename": "",
          "street": "Cossebauder Stra\u00dfe 42",
          "zip": "01157"
        }
      ],
      "mail": "cotta@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek Cotta - St\u00e4dtischen Bibliotheken Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "004d7e27-8641-497f-ba97-d60069788271",
      "phone": "03 51 \/ 4 21 01 50",
      "speakerPublic": "Norma Laubner",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Give & Take - Cover us Pirnaer PANEL\r\n\r\nWhat is the Pirnaer panel?\r\nWe have made it our task to collect food and goods that are no longer sold in bakeries and markets and to give it off to socially disadvantaged citizens. For the resulting diesel, rental and operating costs will be asked only for a symbolic donation.\r\n\r\nHow Pirnaer panel works?\r\nThrough the participation of 28 volunteers and helpers 10 a Euro-forces, we are supported in our daily work.\r\nIn our dispensaries may need, as well as among those receiving\r\n- Social care\r\n- Hartz IV\r\n- Housing benefit\r\n- Other needy\r\nfree food related.\r\nIn 2010, about 35,000 people were supplied with food from all three dispensaries.\r\nThe Pirnaer panel receives no government funds, but must be financed by donations and sponsors.\r\n\r\n",
      "entryId": "561c18f151f0b",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Pirnaer-Tafel-231440206870582\/",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "561c18f48c0f3",
          "lat": "50.980482",
          "locale": "de",
          "lon": "13.857251",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "50f8c693-1bef-4cb8-8cad-ab5b447ed8aa",
          "placename": "",
          "street": "G\u00fcterbahnhofstra\u00dfe 10",
          "zip": "01809"
        }
      ],
      "mail": "pirnaer.tafel@gmx.de",
      "name": "Tafel Heidenau",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f993b653-4d29-4487-b822-66bff28dae67",
      "phone": "03529 5290425",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "food",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.heidenau.de\/Freizeit-Tourismus\/Freizeit\/Vereine\/index.php?ModID=9&object=tx|2458.36&FID=2458.62.1&NavID=2458.15&La=1"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "\u201eGorbitz spielt mit\u201c ist ein offenes, mobiles Spielplatzangebot f\u00fcr Kinder von 6 bis 12 Jahren des Ausl\u00e4nderrates Dresden e.V. in Kooperation mit dem Spielmobil Wirbelwind der Outlaw gGmbH. \n\nJeden Dienstag sind wir mit einem Kleinbus im Wohngebietspark zwischen Altgorbitzer und W\u00f6lfnitzer Ring mit vielen verschiedenen Spielsachen und -ideen zum gemeinsamen Erkunden, Entdecken und Ausprobieren vor Ort.  \n\nEinmal im Monat gibt es eine Outdoor-Kochaktion. Dazu bringen wir mobile Kochger\u00e4te, T\u00f6pfe und alles, was dazu geh\u00f6rt mit auf den Platz. Gemeinsam mit den Kindern m\u00f6chten wir Gerichte aus aller Welt zubereiten \u2013 und anschlie\u00dfend zusammen essen.",
      "entryId": "575ff35bd5ac0",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "575ff35bd7c3f",
          "lat": "51.042877",
          "locale": "de",
          "lon": "13.670010",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "08c6b243-68b3-45ff-ad0a-f089d118cfab",
          "placename": "Wohngebietspark",
          "street": "Altgorbitzer Ring \/ W\u00f6lfnitzer Ring (hinter Elbamare)",
          "zip": "01169"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Gorbitz spielt mit",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "00d080c2-dcc1-489d-8576-c6ae4997c134",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "F\u00fcr Fl\u00fcchtlinge, die keinen Anspruch auf einen Integrationskurs haben, wurden die Landesprachkurse \u201eDeutsch sofort\u201c (Abschluss\r\nA1) und \u201eDeutsch qualifiziert\u201c (Abschluss B1) ins Leben gerufen.",
      "entryId": "5810baef413da",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.fremdsprachenschule-foreveryone.de\/tl_files\/images\/Layout20150315\/FSS_logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltstelle Schweriner Stra\u00dfe\r\nTram 1, 2, 4, 10, 11\r\nBus 94",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5810baef47967",
          "lat": "51.051867",
          "locale": "de",
          "lon": "13.728764",
          "openingHours": "Mo-Fr: 9 -15 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "32801ac3-11b1-4ae9-9d46-c54d0f638a02",
          "placename": "Filiale Dresden- Altstadt II",
          "street": "Hertha-Lindner-Str. 10",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "info@fremdsprachenschule-foreveryone.de",
      "name": "\u201eDeutsch sofort\u201c und \u201eDeutsch qualifiziert\u201c bei FremdSprachenSchule",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "01feb82d-bf85-42df-82df-10f1668fcf39",
      "phone": "0351 160-99-659",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.fremdsprachenschule-foreveryone.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Weekly get-together for refugees and local people in the parish. Tea, snacks, conversation, some tranquility or playing opportunities (table soccer, billiard) will be offered. Just come by and see for yourselves!\r\n\r\nFor a long-term realisation of these meetings regular help will be needed. Those who want to take care of food and tea, please contact Friedemann Herbig via e-mail. Also the coverage of an appointment helps us.",
      "entryId": "56a9281b1b7e6",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.kirchspiel-dresden-neustadt.de\/files\/ksp_dd_neustadt\/template\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Pulsnitzer Stra\u00dfe\r\nTram 11\r\nHaltestelle G\u00f6rlitzer Stra\u00dfe\r\nTram 3",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "56a928f0bb20f",
          "lat": "51.064579",
          "locale": "de",
          "lon": "13.756878",
          "openingHours": "Dienstag 17:30-20:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "09590c33-319b-4b2e-a220-e98357b97527",
          "placename": "Jugendkeller",
          "street": "Martin-Luther-Platz 5",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "fluechtlingsarbeit@kirchspiel-dresden-neustadt.de",
      "name": "Ev.-Luth. Kirchspiel Dresden Neustadt",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "6b13ccc2-2dab-404f-a96c-32f600fd863a",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Julia Z\u00fchlke",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.kirchspiel-dresden-neustadt.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c8efb6f85d",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c8efb6f85d",
          "lat": "51.084147",
          "locale": "de",
          "lon": "13.709666",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "33b7b84a-5495-4fc4-afb3-540a11ef0593",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Alttrachau",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "e6588a15-f61f-40b8-b56f-6499d2c2e62f",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-04",
      "dateTo": "",
      "description": "Unter Asylsuchenden und Fl\u00fcchtlingen besteht ein erheblicher Anteil an prim\u00e4ren oder funktionalen und oftmals lernungewohnten Analphabeten, mit denen ehrenamtlich Engagierte im Bereich der DaZ\/DaF-Vermittlung konfrontiert sind. Ohne schriftsprachliche Kenntnisse der lateinischen\r\nBuchstaben ist ein Spracherwerb des DaZ\/DaF nicht m\u00f6glich. Ziel des Kurses ist es daher, grundlegende Kenntnisse und didaktische Methoden f\u00fcr die Arbeit mit Analphabeten zu vermitteln. Dabei werden der Rolle der Phonetik sowie handlungsorientierten Methoden mit Bezug zur Lebenswelt\r\nder Lerner eine wichtige Bedeutung beigemessen.\r\n1 x | 4 UE | geb\u00fchrenfrei\r\n16H 35002",
      "entryId": "57b33155968c4",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Merianplatz\r\nTram 1, 2, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b331559791a",
          "lat": "51.046691",
          "locale": "de",
          "lon": "13.671408",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "6ed364ac-e2f1-4c32-b02d-8e8bf10acae4",
          "placename": "",
          "street": "Helbigsdorfer Weg 1",
          "zip": "01169"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Alphabetisierung von Migranten und Migrantinnen \u2013 eine Einf\u00fchrung",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "06838639-5617-4ba9-8c9e-210d5e09ab8c",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "Dr. Solveig Buder",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "lecture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "17:00",
      "timeTo": "20:30",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The youth club \"Schieferburg\" in Gruna is a project of open youth work and an institution of the Stadtjugendring Dresden e.V. It is our goal to offer children and young people a space, where they can meet on a self-determined basis, receive help, where they can participate in the events and take part in the decision-making. The range of offers, which are targeted at all age groups, include:\r\n\r\n*Open offers in the caf\u00e9 (join-in activities, games, service package, XBOX, video)\r\n\r\n*Table tennis, billiard, table soccer, dart, air hockey, trampoline\r\n\r\n*Creative activities (crafting, pottery, sewing)\r\n\r\n*Soccer, streetball, volleyball\r\n\r\n*Workshops (circus, sewing)\r\n\r\n*Projects (radio station, percussion, kitchen for children, dance projects, sewing projects, pottery projects)\r\n\r\n*Excursions, trips, youth travel ( e.g. sledding, paddling, hiking)\r\n\r\n*Computer workshop and multimedia offerings\r\n\r\n*Off-site events with open character (e.g. district festivals, fountain festivals)\r\n\r\n*On-site events of competitive character (sports, cooking, talent show)\r\n\r\n*Help and counselling",
      "entryId": "56165f2b94c88",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/schieferburg",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "56165f3084954",
          "lat": "51.0330317",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7908754",
          "openingHours": "Sonntag\/Montag -  geschlossen; Dienstag bis Donnerstag 15 - 20 Uhr; Freitag\/Samstag 15 - 21 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "e6b1c8ed-a325-4d98-93f3-662bfeb38583",
          "placename": "",
          "street": "Liebst\u00e4dter Str. 29",
          "zip": "01277"
        }
      ],
      "mail": "schieferburg@sjr-dresden.de",
      "name": "House \"Schieferburg\" for children and youths",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "37e0e3ef-6e5c-4902-99a7-71df410154f2",
      "phone": "0351\/2541157",
      "speakerPublic": "Silvio Schmidt",
      "spokenLanguages": "de,en,es",
      "subCategory": "youth-club",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.schieferburg.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Museen der Stadt Dresden bieten jeden Freitag (au\u00dfer an Feiertagen) ab 12 Uhr kostenlosen Eintritt in die H\u00e4user an. Bei \u00d6ffnungszeiten ab 13:00 Uhr gilt der freie Eintritt ab 13:00 Uhr.",
      "entryId": "566f0a71da07b",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566f0a71da07b",
          "lat": "51.016833",
          "locale": "de",
          "lon": "13.864491",
          "openingHours": "Mi \u2013 So, Feiertage: 13 \u2013 18 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "0ccf869a-f65d-4085-a5eb-8a66b33c7b36",
          "placename": "",
          "street": "Dresdner Stra\u00dfe 44",
          "zip": "01326"
        }
      ],
      "mail": "sekretariat@museen-dresden.de",
      "name": "Carl-Maria-von-Weber-Museum",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "079c1d46-87de-497d-8f9f-a3deaab4c4bc",
      "phone": "+49 (0) 351.261 82 34",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.museen-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Caf\u00e9 International ist eine Begegnungsm\u00f6glichkeit f\u00fcr Asylsuchende, Dresdner, Migranten\u2026 und wird veranstaltet von unserer Runde aus Asylsuchenden, Dresdnern, Migranten\u2026",
      "entryId": "556e1d2e344e8",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d552ba79",
          "lat": "51.069317",
          "locale": "de",
          "lon": "13.755968",
          "openingHours": "jeden Freitag von 15 \u2013 18 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "de654325-bc41-444a-8201-7b3f454c7195",
          "placename": "",
          "street": "G\u00f6rlitzer Str. 42",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Caf\u00e9 International im Artderkultur e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "07a588cb-f82e-4d01-b42f-ffba51efca4d",
      "phone": "0172-3434059 (Pune); 0163-1628201 (Fabiane)",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.cafe-international-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Afeefa.de is a multilingual information platform for all actors in the field of asylum, migration and integration. We connect migrants with engaged people and with locals to support a democratic, humane and inclusive society. We offer an overview of local contact points, current events, practice-oriented background knowledge and space for individual offers and requests.",
      "entryId": "574621813b0a8",
      "facebook": "https:\/\/facebook.com\/afeefa.de",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/afeefa.de\/_Resources\/Static\/Packages\/DDFA.dresdenfueralleDe\/DDFA\/img\/afeefa-team.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "direkt am Bahnhof Mitte (Linien 1, 2, 6, 10, S1, S2)\nim Hochhaus gegen\u00fcber, 6. Stock",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "574621813c733",
          "lat": "51.055065",
          "locale": "de",
          "lon": "13.724727",
          "openingHours": "nach Absprache",
          "persistenceObjectIdentifier": "68e3dc9f-db4b-44d2-91a3-6e0e034c6372",
          "placename": "Collab & Couch Coworking",
          "street": "K\u00f6nneritzstra\u00dfe 25",
          "zip": "01067"
        },
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "574623bbcecb7",
          "lat": "51.025478",
          "locale": "de",
          "lon": "13.723451",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "a06e641e-72e8-4f5e-8388-a268828fed43",
          "placename": "TU Dresden, Fakult\u00e4t Informatik",
          "street": "N\u00f6thnitzer Str. 46",
          "zip": "01187"
        }
      ],
      "mail": "team@afeefa.de",
      "name": "Afeefa.de",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "06cbc56a-5a5b-4b4c-b2ed-1f26c0e4ce53",
      "phone": "01573 3729295",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/afeefa.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e2712c4c",
        "name": "medic",
        "persistenceObjectIdentifier": "fa815876-ad1d-433e-87ff-8de20639e2b1",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "557720d4f1055",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis59",
          "entryId": "557720d4f1055",
          "lat": "51.032510",
          "locale": "de",
          "lon": "13.733310",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "5ac7a98a-e7bf-49b2-9a2a-011baef5159c",
          "placename": "",
          "street": "Lukasstra\u00dfe 3",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Traumaambulanz Seelische Gesundheit",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "0983e66b-1c05-4ac8-90ce-492641a2bab3",
      "phone": "0351-458-17094",
      "speakerPublic": "Prof. Dr. med. habil. Kerstin Weidner ",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.psychosomatik-ukd.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-12-01",
      "dateTo": "2016-12-02",
      "description": "Migration features and changed the social reality in Germany in many ways: lifestyles, biographies and languages \u200b\u200bfind their way, bringing societal notions of normality in motion and let new world- and self-images are formed. Questions of belonging and alienation, of dealing with difference, inequality and exclusion to be reset.\r\n \r\nWhat are the consequences of living in a migration society for social and professional conduct? How can migration phenomena are understood in their complexity and carried them into account in practice? How can the specific characteristics of the migration society in the new federal states find appropriate consideration?\r\n \r\nThe two-day seminar dedicated to these issues, discussed historical-social graces immigrant in Germany and explores effective affiliation orders and powerful structures of discriminating. Following up on advice and practical examples, we work with the participants of relationships and policies that enable us guidance in dealing with migration-related plurality.\r\n \r\nCost: 295 euros (245 euros for members \"The Joint\")\r\n \r\nVenue: Dresden\r\n \r\nAccommodation \/ Board: No (possibly soft drinks and snacks)\r\n \r\nHours: 9:00 to 16:00 each\r\n \r\nThe organizer is: \"The Joint\".\r\n \r\nLecturer (s):\r\nKerstin Knye or other manager (s) of the Community Landesarbeits- political-cultural education Sachsen e.V. (pokuBi)\r\n \r\nRegistrations under: weiterbildung@parisax.de\r\n \r\nAnmeldeschlus: 10:11:16.\r\n\r\n transparent English (en) Discard\r\nExclude",
      "entryId": "574c417c4425d",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "574c417c4922e",
          "lat": "51.068401",
          "locale": "de",
          "lon": "13.777967",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "a2c24ba4-8982-4f6f-a81d-06ec2adfd430",
          "placename": "Parit\u00e4tischer Sachsen",
          "street": "Am Brauhaus 8",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Germany as society of migration - a perspective for professional action",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "bd36d637-b7f5-4c20-aafe-08546fd4a182",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "political-education",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "9:00",
      "timeTo": "16:00",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/parisax.de\/aktuelles\/veranstaltungen\/detail\/veranstaltung\/deutschland-als-migrationsgesellschaft-perspektiven-fuer-professionelles-handeln-zweitaegiges-seminar\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e2712c4c",
        "name": "medic",
        "persistenceObjectIdentifier": "fa815876-ad1d-433e-87ff-8de20639e2b1",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The Kassenvereinigung Sachsen is running a Fluechtlingsambulanz for primary and urgent medical care serving all insured adult and children refugees in the greater Dresden area. The Ambulanz is open Mondays-Fridays from 9-17h on a first come first serve basis. Refugees without documentation\/medical insurance should as before seek medical care through Medinetz (0177-1736781).\r\n\r\nWebsite still under construction!",
      "entryId": "563f566bc3aa6",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis26",
          "entryId": "563f56da7ad7e",
          "lat": "51.056377",
          "locale": "de",
          "lon": "13.782786",
          "openingHours": "Montag - Freitag 09-17 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "9b993924-ca83-496a-9bf4-f9aa676f8ffc",
          "placename": "",
          "street": "Fiedlerstrasse 25, Haus 28",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "Fluechtlingsambulanz@kvsachsen.de",
      "name": "Fl\u00fcchtlingsambulanz, KV Sachsen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "0f1470ac-6c96-4652-add3-b259f64d3096",
      "phone": "03514595190",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,fa,ps,ur,rus",
      "subCategory": "medical-care",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.kvs-sachsen.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "KAMA Dresden e.V. - Theater course for youths\nThe course instructor Abrhale Daniel comes from Eritrea and is acting already from his earliest years on. In the weekly meetings ad-libbing, short scenes or a stage play are developed, depending on previous experiences and wishes of the participants. The course is aimed primarily to young people aged between 16 and 25 years with no or little previous experience in acting. Registration is possible via our website, participation fee is based on donation. Weekly on Wednesdays 5 pm - 6:30 pm at the Festspielhaus Hellerau.",
      "entryId": "557c802a09424",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/kamadresden?fref=ts",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c802a09424",
          "lat": "51.113124",
          "locale": "de",
          "lon": "13.753104",
          "openingHours": "W\u00f6chentlich Mittwochs 17-18:30",
          "persistenceObjectIdentifier": "c5db9bdc-9024-4146-b009-cf54f5337fe5",
          "placename": "",
          "street": "Karl-Liebknecht-Str. 56",
          "zip": "01109"
        }
      ],
      "mail": "kama-dresden@riseup.net",
      "name": "Theaterkurs f\u00fcr Jugendliche",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "5d90d6ed-16b6-47a1-b3f3-e3f0b843f6bf",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "KAMA Dresden e.V.",
      "spokenLanguages": "de,ti",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.kama-dresden.org"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Our offer of an \"intercultural meeting place for young people\" adresses children, teenagers as well as parents with and without a migratory background. We act according the needs and interests of our visitors and members. Since the rise of the refugee numbers, our offers are especially requested by this target group. We are networking with professional services and institutions in the field of migration. ",
      "entryId": "556e1d2b5b84a",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.de\/ZMO.Jugend.Dresden",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/i0.wp.com\/zmo-jugend.de\/WordpressNeueSeite\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/zmo-transparen-fullt.png?w=481",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2b5b84a",
          "lat": "51.037863",
          "locale": "de",
          "lon": "13.80299",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "372b56c7-6181-47dd-ab43-d2446541eb30",
          "placename": "",
          "street": "Kipsdorfer Str. 100",
          "zip": "01277"
        }
      ],
      "mail": "zmo-jugend@web.de",
      "name": "Interkulturelle Begegnungsst\u00e4tte f\u00fcr junge Menschen \"ZMO-Jugend e.V.\"",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "4cea9ac1-e65d-4472-b0e7-1007271faf7d",
      "phone": "0351 \/ 28 99 276",
      "speakerPublic": "Valentina Ohngemach, Wladimir Tschurikow",
      "spokenLanguages": "de,ru",
      "subCategory": "youth-club",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.zmo-jugend.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Um Gefl\u00fcchteten das (Ein-) Leben in Dresden zu erleichtern,wollen wir neue soziale Kon\u00adtakte vermitteln und ihnen Tandem-Paten zur Seite stellen.\r\nWir suchen Interessierte, die mit ihnen Zeit verbringen und den Alltag gemeinsam bunter machen wollen.",
      "entryId": "5676ef4770ca8",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/akifra.ev\/",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/akifra.org\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/akifra-logo.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5676ef4770ca8",
          "lat": "51.070037",
          "locale": "de",
          "lon": "13.769580",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "4d068860-bdf4-4687-8d4e-30695df1d8da",
          "placename": "",
          "street": "J\u00e4gerstra\u00dfe 12",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "akifra.dresden@gmail.com",
      "name": "Tandem-Patenschaft",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "0c6dd9fb-0f39-4c94-8906-5a56a8cd5487",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Marie-Luise Lehmann",
      "spokenLanguages": "de,en,fr",
      "subCategory": "sponsorship",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/akifra.org\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "In our facilities, volunteers offer German courses for refugees. There are two formats \u2013 a \u201cclassic\u201d German class and a computerised learning programme with individual support (SPEAK). Both offers especially address people who are currently not having access to regular integration courses\/German offers. We cannot provide a certificate or diploma.\r\n\r\nGerman with teacher\r\nMon. - Thurs. 3pm - 5pm\r\n\r\nSPEAK Project with labtop\r\nTues. - Thurs. 5pm-7pm",
      "entryId": "556e1d3a0df7c",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/SPIKEdresden",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.powerpowl.com\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/PB170075.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bus Linie 75 Richtung Goppeln\/Leubnitz \u2013 Haltestelle \u201cKarl-Laux-Str\u201d\n\nBus Linien 66 und 87 Haltestelle Marie-Wittich-Stra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5748a0221d69a",
          "lat": "51.013521",
          "locale": "de",
          "lon": "13.771283",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "ebff32b7-8e7f-4134-b2c8-80eb14431fbd",
          "placename": "Schule Untergeschoss",
          "street": "Karl-Laux-Stra\u00dfe 5",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@spikedresden.de",
      "name": "SPIKE Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "a8dd59ea-0b71-4a04-853c-4ea23fed2f4c",
      "phone": "0351\/ 281 80 84",
      "speakerPublic": "Ellen Demnitz-Schmidt, Frank Mei\u00dfner",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.spikedresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das *sowieso* ist seit 1990 ein Ort von Frauen f\u00fcr Frauen und vereint Kultur, Beratung und Bildung unter einem Dach. Ziel der Arbeit ist die St\u00e4rkung von Frauen auf individueller, zwischenmenschlicher und gesellschaftlicher Ebene.\r\n\r\nDar\u00fcber hinaus werden Fachberatungen und Weiterbildungen f\u00fcr Fachkr\u00e4fte aus unterschiedlichen Berufsfeldern angeboten (z. B. h\u00e4usliche Gewalt, Essst\u00f6rungen, Mobbing).",
      "entryId": "57cf00835c9dc",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/sowieso-Frauen-f%C3%BCr-Frauen-eV-181639551900582",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/image.jimcdn.com\/app\/cms\/image\/transf\/dimension=282x10000:format=png\/path\/sc2a4b7a062e8cc75\/image\/ic694501df421b0d5\/version\/1465899318\/image.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Stra\u00dfenbahnlinie 11 bzw. Buslinie 74 - Haltestelle \"Angelikastra\u00dfe\"",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57cf008360b96",
          "lat": "51.067538",
          "locale": "de",
          "lon": "13.782662",
          "openingHours": "Sprechzeiten:\r\nMo & Fr: 9.00 - 11.00 Uhr\r\nMi: 14.00 - 16.00 Uhr\r\nDo: 15.00 - 18.00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "c288577d-aaa3-4de7-9765-0d4d751a60e9",
          "placename": "*sowieso* Kultur Beratung Bildung",
          "street": "Angelikastra\u00dfe 1",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "beratung@frauen-ev-sowieso.de",
      "name": "*sowieso*  Kultur Beratung Bildung - Frauen f\u00fcr Frauen e.V.",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "0d03f301-5d39-4527-9bbe-137b12bfea97",
      "phone": "(0351) 804 14 70",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "social-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.frauen-ev-sowieso.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e2712c4c",
        "name": "medic",
        "persistenceObjectIdentifier": "fa815876-ad1d-433e-87ff-8de20639e2b1",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The Human Rights Initiative Medinetz Dresden e.V. provides anonymous and free medical care for refugees and for migrants without documents.\r\nWe are an independent initiative of students and dedicated doctors, which is supported by many doctors, nurses, psychotherapists, midwives and interpreters in Dresden.\r\nOur primary goal is to allow migrants without documents in Dresden and surrounding areas access to health care because it is not guaranteed by the state.\r\nThe right to adequate medical care is a human right, which is de facto kept back from people without documents at the moment. Also for asylum seekers only limited medical care is granted. With our work we want to enable those concerned the access to health care.",
      "entryId": "556e1d2d40468",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.gesundheit-ein-menschenrecht.de\/sites\/default\/files\/logo_Medinetz_Dresden.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Wasaplatz\r\nTram 1, 2, 9, 10, 13\r\nBus 61, 63, 75, 85\r\nTaxi alita 63, alita 75",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis55",
          "entryId": "556e1d2d40468",
          "lat": "51.0267",
          "locale": "de",
          "lon": "13.759",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "af8d3da7-7cc7-430f-983c-0e05ea433bcf",
          "placename": "",
          "street": "Heinrich-Zille-Stra\u00dfe 6 ",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "medinetz",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ff8b2c90-4aa1-41a9-8fd6-61dbf4d8351f",
      "phone": "0177-1736781",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "medical-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.semaz.monoceres.uberspace.de\/medinetz\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557e9cc92f337",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557e9cc92f337",
          "lat": "51.0263",
          "locale": "de",
          "lon": "13.8511",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "cea0c8be-3b07-46e5-abdb-3a106f7722ea",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Communal accomodation",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "5e5f0ef6-4e6a-47be-b97b-1bab06d8f78b",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "?Every Monday 3-6 PM we (an international group) is meeting at Johannst\u00e4dter Kulturtreff e.V. for playing the asian board game Go.\r\nWe are always happy getting to know someone new and spend a good time together. We are not only willing to explain the game, but also glad when we can help on other topics wherever possible.\r\n",
      "entryId": "5614bb8ca0e3e",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.johannstaedterkulturtreff.de\/zw_4i56f_rt\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/GO_Slider_930x300-930x300.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "B\u00f6nischplatz Bus 62\r\nSachsenallee Tram 6, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5614bc8186457",
          "lat": "51.055779",
          "locale": "de",
          "lon": "13.760366",
          "openingHours": "Montag 15:00-18:00Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "67037928-c0b4-4271-8d57-2472d51eda92",
          "placename": "",
          "street": "Elisenstra\u00dfe 35",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "afeefa@johannesloetzsch.de",
      "name": "Go Brettspiel",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "0ed3912d-6504-4446-893e-f4722e357369",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,ru,ja",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.johannstaedterkulturtreff.de\/go-das-spiel\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "5570af1732e4e",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5570af1732e4e",
          "lat": "51.062876",
          "locale": "de",
          "lon": "13.761277",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "03f91db0-1457-4c3c-9afa-81fb9467d40f",
          "placename": "",
          "street": "Holzhofgasse 29",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": " Diakonissenkrankenhaus",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "0fe37e21-47df-47da-aa82-abef3add4cd3",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "hospital",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "clothes depot for children and adults",
      "entryId": "56cae3b091660",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Pirna",
          "district": "",
          "entryId": "56cae3b091660",
          "lat": "50.953296",
          "locale": "de",
          "lon": "13.955348",
          "openingHours": "Dienstag\/Donnerstag: 13-16 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "29e8b1e9-e0b2-47bc-a2a9-bac5ea33ab91",
          "placename": "",
          "street": "Stra\u00dfe der Jugend 2",
          "zip": "01796"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Freie evangelische Gemeinde (free church)",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "683ee0e6-132b-40f1-8fa9-1cf4966ebbeb",
      "phone": "03501 711976",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "clothes",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "food donations (limited) and clothes depot for children and adults",
      "entryId": "56cb1160ed338",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Pirna",
          "district": "",
          "entryId": "56cb1160ed338",
          "lat": "50.960053",
          "locale": "de",
          "lon": "13.943334",
          "openingHours": "Montag-Freitag: 8-16 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "860c555d-4941-45ea-8587-d49ed378bb6d",
          "placename": "",
          "street": "Tischlerplatz 16",
          "zip": "01796"
        }
      ],
      "mail": "Pirnaer.tafel@gmx.de",
      "name": "Familienzentrum Pirna - Pirnaer Tafel",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "0a9d5b05-6d5c-49a5-a46c-8577d38054f3",
      "phone": "03501 582935",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.pirnaer-tafel.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir sind ein selbstverwaltetes, soziokulturelles Hausprojekt mit Projektfl\u00e4chen f\u00fcr unkommerzielle Initiativen. Wir bieten Gefl\u00fcchteten und ihren Unterst\u00fctzer_innen R\u00e4ume f\u00fcr Treffen, Workshops, Kochabende, Sprachkurse, Entspannung im Garten, etc.",
      "entryId": "5666e7c014457",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5666e7c1e7bf1",
          "lat": "51.0742534",
          "locale": "de",
          "lon": "13.6918113",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "d0e37009-a286-4e5b-9842-8dd6845b7dee",
          "placename": "",
          "street": "Overbeckstr.26",
          "zip": "01139"
        }
      ],
      "mail": "wohnlabor26@riseup.net",
      "name": "Mangelwirtschaft",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "1649a7d5-a044-421a-bf57-f9b9c72395be",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,fr,es",
      "subCategory": "housing-project",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/hausprojekt.blogsport.de\/wir\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Ich suche Leute die mit mir Volleyball spielen wollen.",
      "entryId": "581784cdeba95",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "",
          "district": null,
          "entryId": "581784cdf1ff9",
          "lat": "51.063859",
          "locale": "de",
          "lon": "13.725197",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "a2aa719e-258d-486a-84fd-cd4073fbdb07",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "ahmadnavid50@gmail.com",
      "name": "Volleyball",
      "offer": false,
      "persistenceObjectIdentifier": "171a5a52-b086-414f-b2fb-63784343b6be",
      "phone": "015758591848",
      "speakerPublic": "Navid",
      "spokenLanguages": "de,en,fa",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Every Wednesday we meet to cook together, play, know each other, talk, arrange accompaniments and food (Post 2, - \u20ac)",
      "entryId": "5713bf42e192d",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.laurentius-dresden.de\/index.php?eID=tx_nawsecuredl&u=0&g=0&t=1477953679&hash=eac6a99dd30bae19e292fdd21e39e43fbf5ca45c&file=fileadmin\/content\/laurentius\/kreise\/fluechtlingsarbeit\/Pictures\/Begegnungcafe\/20160419_begegnung_1_large.JPG",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltstelle Trachauer Stra\u00dfe\r\nBahn 9, 13\r\nBus 79",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "5713bf48ee168",
          "lat": "51.080195",
          "locale": "de",
          "lon": "13.704921",
          "openingHours": "Beginn 18:30",
          "persistenceObjectIdentifier": "4ba25061-6cfd-4984-bef4-821b6b24a590",
          "placename": " Gemeindehaus der Laurentiusgemeinde",
          "street": "Homiliusstra\u00dfe 15",
          "zip": "01139"
        }
      ],
      "mail": "fluechtlingsarbeit@laurentius-dresden.de",
      "name": "Begegnungs- und Kochtreff Homi",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d9620576-8966-44e7-813d-ae1b403c338c",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Barbara Ott, Elke Noack",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "cooking",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.laurentius-dresden.de\/index.php?id=fluechtlingsarbeit"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Ich bin Tchio, komme aus Kamerun und studiere seit 2009 Elektrotechnik an der TU-Dresden.\nIch m\u00f6chte gern f\u00fcr Gefl\u00fcchtete \u00dcbersetzungen von Dokumenten etc. anbieten. Au\u00dferdem kann ich auch als Dolmetscher in folgenden Sprachen:\n\n* Deutsch-Franz\u00f6sisch und Franz\u00f6sisch-Deutsch\n* Englisch-Deutsch und Deutsch-Englisch\n\nt\u00e4tig sein.\n\nEbenfalls biete ich Deutschkurse f\u00fcr Gefl\u00fcchtete und Asylbewerber an.",
      "entryId": "57064b8a47b13",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "57064b944b5f8",
          "lat": "51.057299, ",
          "locale": "de",
          "lon": "13.709474",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "026b5da0-74ac-43f2-b0ca-6b3c858456db",
          "placename": "Dresden Friedrichstadt, bei der Haltestelle Waltherstrasse",
          "street": "",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "poulet2070@yahoo.com",
      "name": "\u00dcbersetzer\/Deutschkurse ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "17b59b86-3e32-4ace-a29f-5997d7a49756",
      "phone": "017677405698",
      "speakerPublic": "Tchio ",
      "spokenLanguages": "de,en,fr",
      "subCategory": "interpreter",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "5570aee53905e",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5570aee53905e",
          "lat": "51.056794",
          "locale": "de",
          "lon": "13.782563",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "536ee04e-cfa2-4959-a71f-1754ff4dcaa8",
          "placename": "",
          "street": "Fetscherstra\u00dfe 74",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Uniklinikum",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "18713f4b-de2e-4e5c-914b-1af5490059e2",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "hospital",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-12-03",
      "dateTo": "",
      "description": "Wer sich regelm\u00e4\u00dfig oder intensiv in der Betreuung von Asylsuchenden engagiert, kommt dabei rasch an pers\u00f6nliche Grenzen: Seien es fehlende Sprachkenntnisse, Wissensl\u00fccken in Bezug auf das Asylverfahren oder wenig Erfahrung im Umgang mit fremden Kulturen und Religionen. Mit solchen und \u00e4hnlichen Problemen richtig umzugehen, soll im Kurs vermittelt und ge\u00fcbt werden.\r\n1 x | 4 UE | geb\u00fchrenfrei\r\n16H 35007\r\n\r\nDana Ritzmann, Diplomjournalistin\/Trainerin f\u00fcr interkulturelle Kompetenzen",
      "entryId": "57b7679d2b4df",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "\u00d6ffentliche Verkehrsmittel\r\nBahn Linie 1 und 2 bis Marienberger Stra\u00dfe\r\nBus Linie 65 bis Rennplatzstra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b7679d2d1f6",
          "lat": "51.024877",
          "locale": "de",
          "lon": "13.803261",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "5297d789-699a-4f65-8134-9ccbafbd02ab",
          "placename": "",
          "street": "Schilfweg 3",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Ehrenamtscoaching \u2013 Kompetenzen f\u00fcr den Umgang mit Asylsuchenden",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "18aa31fe-a50c-4b35-84d4-f7671c9bbde0",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "Dana Ritzmann",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "lecture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "10:00",
      "timeTo": "13:30",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-25",
      "dateTo": "",
      "description": "Sie skandieren \u201eWir sind das Volk\u201c, warnen vor \u201eIslamterror\u201c und \u201eAsylchaos\u201c. Rechtspopulisten provozieren \u2013 und haben Zulauf. In ganz Europa, in Deutschland und Sachsen \u2013 auch in der Oberlausitz.\r\n\r\nWir m\u00f6chten mit interessierten Initiativen diskutieren, warum Rechtspopulismus so viele Menschen erreicht \u2013 und was wir dagegen unternehmen k\u00f6nnen.\r\n\r\nDaneben bietet dieses Regionaltreffen des Netzwerk Tolerantes Sachsen eine gute Gelegenheit, die anderen Vereine und Initiativen besser kennenzulernen, Projektideen auszutauschen und zuk\u00fcnftige Kooperationen anzusto\u00dfen.\r\n\r\nWir freuen uns auf Eure Ideen!",
      "entryId": "5800c91f97b4d",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/206628073087828\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/14457362_1308897912488505_5248890530145215375_n.jpg?oh=3db8b8c504da1292dc7b7b94c56694f4&oe=58A311A8",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Bautzen",
          "district": null,
          "entryId": "5800c91f97e99",
          "lat": "51.181937",
          "locale": "de",
          "lon": "14.424318",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "a86464b0-e8be-43ed-8791-91bed00fee8d",
          "placename": "",
          "street": "Weitere Angaben folgen",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "buero@tolerantes-sachsen.de",
      "name": "3. TolSax Konkret: Wie umgehen mit Rechtspopulismus?",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "190530cd-3357-4d6c-ba6e-c4299d78fa56",
      "phone": "0178 \/ 544 58 07",
      "speakerPublic": "Netzwerk Tolerantes Sachsen",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "political-education",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "14:00",
      "timeTo": "18:30",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/tolerantes-sachsen.de\/date.php?ID=1813"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "It is the objective of our work to support women with or without migrant background on their realisation of their claims for a fulfilled life \u2013 according to their measure \u2013, an independent securing of their livelihood and a personal development.\r\nThe work of our project is an important contribution towards gender equality. It offers women a protected atmosphere for further education and strengthening their personality. We support women on living self-determined and independent and on more and more demanding this.",
      "entryId": "578f772179d9e",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/news\/2\/6\/5\/2\/0\/5\/gross\/4271266608.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "B\u00f6nischplatz Bus 62\r\nSachsenallee Tram 6, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "578f77217ae63",
          "lat": "51.055692",
          "locale": "de",
          "lon": "13.760112",
          "openingHours": "Montag 10:00-12:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "0b78a969-50ff-4a1b-8af8-47ea132f07f0",
          "placename": "Johannst\u00e4dter Kulturtreff",
          "street": "Elisenstra\u00dfe 35",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "info@auslaenderrat.de",
      "name": "Ausl\u00e4nderrat e.V. - Intercultural women's get-together",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "bf31e382-4607-4866-ae6d-ff2c90492312",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,ba,za,ru,fr",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat-dresden.de\/seite\/106335\/frauentreff.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "F\u00fcr Fl\u00fcchtlinge, die keinen Anspruch auf einen Integrationskurs haben, wurden die Landesprachkurse \u201eDeutsch sofort\u201c (Abschluss\r\nA1) und \u201eDeutsch qualifiziert\u201c (Abschluss B1) ins Leben gerufen.",
      "entryId": "5810bd34c6e07",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.dresdner-institut.com\/wp-content\/uploads\/difo-logo1-300x65.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Pulsnitzer Stra\u00dfe\r\nTram 11",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5810bd34c7b57",
          "lat": "51.063943",
          "locale": "de",
          "lon": "13.757926",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "c469fb5f-8d69-424f-b6f7-d96952ec6792",
          "placename": "",
          "street": "Pulsnitzer Str. 6",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@dresdner-institut.com",
      "name": "\u201eDeutsch sofort\u201c und \u201eDeutsch qualifiziert\u201c bei difo \u2013 Dresdner Institut f\u00fcr Fortbildung",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "1a634639-1ce8-4325-a273-813452efbe4c",
      "phone": "+49 (0) 351 810 664 00",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dresdner-institut.com\/difo-kontakt"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Basketball\r\nOffenes Training mit einem ehemaligen Profi aus Litauen in der Turnhalle Karl-Laux-Str. 5\r\nMi 14:00 \u2013 15:30 Uhr\r\nDo 15:30 \u2013 17:00 Uhr\r\n\r\nFu\u00dfball\r\nIm SPIKE trainiert eine Mannschaft Gefl\u00fcchteter regelm\u00e4\u00dfig an folgenden Tagen \r\nDi 16 \u2013 18 Uhr und Fr 19 \u2013 21 Uhr\r\n\r\nWenn ihr eine eigene Mannschaft und Interesse an einem Freundschaftsspiel habt, dann k\u00f6nnt ihr uns gerne ansprechen. \r\n",
      "entryId": "5748a27f3df97",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/SPIKEdresden",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.powerpowl.com\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/PB170075.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bus Linie 75 Richtung Goppeln\/Leubnitz \u2013 Haltestelle \u201cKarl-Laux-Str\u201d\n\nBus Linien 66 und 87 Haltestelle Marie-Wittich-Stra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5748a27f3f861",
          "lat": "51.013521",
          "locale": "de",
          "lon": "13.771283",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "2171c048-7131-40bd-aedf-b1e3e17950a1",
          "placename": "Schule Untergeschoss",
          "street": "Karl-Laux-Stra\u00dfe 5",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@spikedresden.de",
      "name": "SPIKE Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "1a7f7155-ee92-4dc3-8426-eb2a6e5f22a7",
      "phone": "0351\/ 281 80 84",
      "speakerPublic": "Ellen Demnitz-Schmidt, Frank Mei\u00dfner",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.spikedresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir sind eine Gruppe von Frauen, die sich speziell f\u00fcr die Interessen und Bed\u00fcrfnisse von gefl\u00fcchteten Frauen und M\u00e4dchen in Dresden einsetzen. Wir unterst\u00fctzen sowohl mit einem niedrigschwelligen Deutschangebot als auch mit kulturellen Projekten in verschiedenen Einrichtungen.\r\n\r\nGesucht werden Helferinnen:\r\n-\tf\u00fcr unseren Deutschunterricht\r\n-\tf\u00fcr die parallel laufende Kinderbetreuung\r\n-\tf\u00fcr die Mitarbeit im Orgateam\r\nVorkenntnisse sind nicht erforderlich, Lust auf neue Menschen hingegen schon.\r\n\r\nTermine:\r\nDonnerstag: 16:00-17:30 Uhr in Laubegast auf der Gustav-Hartmann-Stra\u00dfe\r\nSamstag: 15:00-17:00 Uhr in der Erstaufnahmeeinrichtung Hamburger Stra\u00dfe\r\nWir bitten aus organisatorischen Gr\u00fcnden um eine vorherige Kontaktaufnahme.",
      "entryId": "57fa86880b38e",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/MalikaDresden",
      "forChildren": true,
      "image": "https:\/\/asset1.betterplace.org\/uploads\/project\/profile_picture\/000\/037\/570\/fill_730x380_bp1473586586_logo_malika.JPG",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Hamburger Stra\u00dfe\r\nTram 1\r\nBus 94",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57fa868812bbf",
          "lat": "51.058497",
          "locale": "de",
          "lon": "13.705365",
          "openingHours": "Samstag: 15:00-17:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "f440aede-e039-4e38-a066-aff4c4ae5a5f",
          "placename": "Erstaufnahmeeinrichtung (EAE)",
          "street": "Hamburger Stra\u00dfe 19",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "malika.in.dresden@gmail.com",
      "name": "Malika - Unterst\u00fctzung gefl\u00fcchteter Frauen",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "1aba3955-2749-4e68-a3e6-bb3a7a34587a",
      "phone": "0152 37009948",
      "speakerPublic": "Maxie Fischer",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "learning-place",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-10-19",
      "dateTo": "2016-12-07",
      "description": "F\u00fcr wen: Migrantinnen die schwanger sind oder kleine Kinder bis 3 Jahre haben\r\n\r\nwas: wir essen und trinken miteinander wir tauschen uns aus, \u00fcber alles was uns als Frauen und M\u00fctter aus verschiedenen L\u00e4ndern bewegt wir geben uns gegenseitig Unterst\u00fctzung\r\n\r\nAnmeldung: Schwangerschaftsberatung\r\nCaritasverband f\u00fcr Dresden e.V.\r\nSchweriner Stra\u00dfe 27\r\n01067 Dresden\r\n\r\nTermine: 19.10. 02.11. 07.12.",
      "entryId": "5804f9d6599d2",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Wasaplatz\r\nTram 9, 10, 13\r\nBus 61, 63, 75, 85",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5804f9d65c073",
          "lat": "51.029238",
          "locale": "de",
          "lon": "13.759438",
          "openingHours": "Mittwoch einmal im Monat\r\n10:00 - 12:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "bc152d29-d05e-4407-aee6-abe1e42fb14b",
          "placename": "FrauenBildungsHaus e.V.",
          "street": "Oskarstra\u00dfe 1",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "swb@caritas-dresden.de",
      "name": "Frauen-Treff f\u00fcr Migrantinnen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "1af86427-29b6-4c9a-a3bb-1d7b17080f5f",
      "phone": "0351 \/ 4984 - 715",
      "speakerPublic": "Katrin Michel und Christine Frommhold",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.caritas-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Im Vordergrund steht die Freude an der Kommunikation, die vorwiegend in deutscher Sprache stattfindet. Zwischen 20 bis 30 Frauen aus vielen verschiedenen Kulturen freuen sich auf die interkulturelle Begegnung und die Verbesserung der Sprachkenntnisse. Die Teilnehmerinnen bringen gerne ihre handwerklichen und k\u00fcnstlerischen F\u00e4higkeiten und Kenntnisse ein. Kinder sind ebenso willkommen.\r\nDie Projektkoordinatorin und Dresdnerinnen geben hilfreiche Tipps, vor allem \u2018Strickneulingen\u2019.\r\n\r\nDie Teilnahme ist kostenlos.",
      "entryId": "5811e278ee72e",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/news\/2\/6\/5\/2\/0\/5\/gross\/4271266608.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "B\u00f6nischplatz Bus 62\r\nSachsenallee Tram 6, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5811e27904d31",
          "lat": "51.055598",
          "locale": "de",
          "lon": "13.760011",
          "openingHours": "Mittwochs: 16:00-18:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "67cc3256-0d64-4c17-892a-84a0bc2fe6ae",
          "placename": "Johannst\u00e4dter Kulturtreff - Begegnungsraum",
          "street": "Elisenstra\u00dfe 35",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "info@auslaenderrat.de",
      "name": "Stricken interkulturell",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "1b34eb14-523a-4be9-a7b4-eabfddb9221c",
      "phone": "(0351) 3070969",
      "speakerPublic": "Annelie Gunkel",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,ba,za,ru,fr",
      "subCategory": "craft-art",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "16:00",
      "timeTo": "18:00",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.johannstaedterkulturtreff.de\/strickeninterkulturell\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2cc160c",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/dresden-pflanzbar.de\/wp-content\/themes\/pieces_esther\/img\/gaerten_international-300.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Johannstadt Bus 62",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2cc160c",
          "lat": "51.059325",
          "locale": "de",
          "lon": "13.784318",
          "openingHours": "st\u00e4ndig, Plenum am 1. Mittwoch im Monat",
          "persistenceObjectIdentifier": "dd96618d-d50e-45b7-b38a-dd26cfb75b5e",
          "placename": "",
          "street": "Pfotenhauerstra\u00dfe 103",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "info@gaerten-ohne-grenzen.org",
      "name": "Internationale G\u00e4rten Dresden e. V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "1c2aceb2-3255-4560-abf9-4bf3d6fdc108",
      "phone": "0151-53907002",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "ar,ru,ku,pa,Ja,sq,en,fr,es,uk,cs,fa,Chinesisch",
      "subCategory": "gardening",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.gaerten-ohne-grenzen.org"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "We offer: free grading tests, support on applying for the eligibility for attending an integration course, monthly starts of new German classes (during the day, in the evening), German exams in every level, monthly dates for citizenship tests with corresponding preparatory classes.\r\n\r\nThe Volkshochschule Dresden is approved provider of the Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge (federal agency of migration and refugees) for integration courses.",
      "entryId": "557eadc4701fd",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.vhs-dresden.de\/fileadmin\/templates\/dresden_vhs\/layout\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Marienberger Stra\u00dfe\nBahn 1, 2\nBus 87",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557eadcc92d57",
          "lat": "51.025063",
          "locale": "de",
          "lon": "13.803095",
          "openingHours": "Montag - Donnerstag  9:00 - 13:00 Uhr\nDienstag und Donnerstag 14:00 - 18:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "4739dc7b-0474-451a-a25b-e444dc0119f6",
          "placename": "",
          "street": "Schilfweg 3",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "ulrike.struck@vhs-dresden.de",
      "name": "Volkshochschule Dresden e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "0c351927-36ed-4dbe-a9d8-302466cdd1d5",
      "phone": "0351 254400",
      "speakerPublic": "Ulrike Struck",
      "spokenLanguages": "de,en,fr,es,ru",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "htttp:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "575e85fc40956",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Merianplatz Bahn 2, 6, 7 ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "575e85fc43b3c",
          "lat": "51.045518",
          "locale": "de",
          "lon": "13.669444",
          "openingHours": "Montag   10 - 18 Uhr \nDienstag    14 - 18 Uhr \nMittwoch    14 - 18 Uhr \nDonnerstag    geschlossen \nFreitag    10 - 18 Uhr \nSamstag    09 - 13 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "fa151820-d2a2-4539-9ceb-2c834b4705c0",
          "placename": "Sachsen-Forum, Ebene 0",
          "street": "Merianplatz 4 ",
          "zip": "01169"
        }
      ],
      "mail": "gorbitz@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek Gorbitz",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "1efbd6a6-1a1d-42fb-be33-d16933b1cff9",
      "phone": "03 51 \/ 4 16 34 16",
      "speakerPublic": "Almuth Wei\u00df",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "S\u00e4chsische Staats- und Universit\u00e4tsbibliothek (SLUB)\r\n\r\nWir bieten KOSTENLOS: offenen Zugang zu Wissen, Bibliotheksf\u00fchrungen, W-LAN, Pr\u00e4senznutzung unserer Best\u00e4nde\r\n\r\nWir verf\u00fcgen \u00fcber einen Bestand Interkulturalit\u00e4t mit Belletristik in Sprachen der Gefl\u00fcchteten. ",
      "entryId": "5665f648573a2",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.dswarm.org\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/slub-dresden.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5665f648573a2",
          "lat": "51.054698",
          "locale": "de",
          "lon": "13.782745",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "38e24297-a44d-4754-a794-41ef016bbf74",
          "placename": "",
          "street": "Fiedlerstra\u00dfe 27, Haus 40",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "oeffentlichkeitsarbeit@slub-dresden.de",
      "name": "SLUB: Zweigbibliothek Medizin",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "1f2a2571-c0c8-41af-b471-d0b4b0e13a30",
      "phone": "0351 467 7390",
      "speakerPublic": "Antonie Muschalek, Julia Meyer",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.slub-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "S\u00e4chsische Staats- und Universit\u00e4tsbibliothek (SLUB)\r\n\r\nWir bieten KOSTENLOS: offenen Zugang zu Wissen, Bibliotheksf\u00fchrungen, W-LAN, Pr\u00e4senznutzung unserer Best\u00e4nde\r\n\r\nWir verf\u00fcgen \u00fcber einen Bestand Interkulturalit\u00e4t mit Belletristik in Sprachen der Gefl\u00fcchteten. ",
      "entryId": "5665f29df27eb",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.dswarm.org\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/slub-dresden.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5665f29df27eb",
          "lat": "51.028033",
          "locale": "de",
          "lon": "13.731663",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "69556c65-0769-4c15-930f-e7297d466492",
          "placename": "",
          "street": "Bergstra\u00dfe 53",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "oeffentlichkeitsarbeit@slub-dresden.de",
      "name": "SLUB: Zweigbibliothek Rechtswissenschaft",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "20639f75-4bde-4f7c-93b1-b972bc1901ad",
      "phone": "0351 467 7390",
      "speakerPublic": "Antonie Muschalek, Julia Meyer",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.slub-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Der Name der Initiative kn\u00fcpft an den Titel an, den die Stadt Coswig 2009 vom Bundesfamilienministerium verliehen bekommen hat.\n\nDie Initiative \u201eCoswig \u2013 Ort der Vielfalt\u201c ist ein freiwilliger Zusammenschluss von B\u00fcrgern, Arbeitskreisen, Kirchen, Vereinen und Institutionen aus Coswig und Umgebung.\n\nDie Initiative setzt sich daf\u00fcr ein, dass Coswig als \u201eOrt der Vielfalt\u201c weltoffen und fremdenfreundlich ist und bleibt. Sie will gemeinsam mit Einzelpersonen, mit Institutionen, Vereinen und Gruppen das Miteinander von Coswiger B\u00fcrgern und den zu uns kommenden Asylbewerbern und Fl\u00fcchtlingen f\u00f6rdern und Menschen, die in Not geraten sind, unterst\u00fctzen. Sie stellt sich gegen jede Art von Rassismus und gegen die Ausgrenzung von Menschen. Ein w\u00fcrdevoller, respektvoller und toleranter Umgang mit allen Menschen auf der Grundlage des Grundgesetzes ist Ma\u00dfstab f\u00fcr das Handeln der Initiative. Ihre Aktivit\u00e4ten gehen dabei \u00fcber die Stadtgrenzen hinaus und schlie\u00dfen die Nachbargemeinden sowie die gesamte Region mit ein.\n\nDie Aufgaben der Initiative bestehen in der Begleitung und der Unterst\u00fctzung der Asylbewerber \/ Fl\u00fcchtlinge in Coswig und Umgebung sowie Hilfe bei der Integration dieser Menschen. Dazu geh\u00f6ren Hilfe beim Erwerb der deutschen Sprache, \u00dcbernahme von Patenschaften, Begleitungen bei Beh\u00f6rdeng\u00e4ngen, Arztbesuchen und beim Einkauf, Vermittlung von Kontakten, Hilfe beim Eingew\u00f6hnen in unseren Kulturkreis sowie weitere unterst\u00fctzende und begleitende Leistungen.\n\nDie Initiative funktioniert als offenes Netzwerk. F\u00fcr bestimmte Aufgaben werden auch Arbeitskreise gebildet.\n\nMitarbeiten kann jeder, der die Ziele der Initiative unterst\u00fctzt und sich bei der Umsetzung der Aufgaben beteiligt. Dazu kann man sich auf unserer Internetpr\u00e4sentation unter \u201eKontakt\u201c melden.",
      "entryId": "55f3f7f844975",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Initiative-Coswig-Ort-der-Vielfalt-886663074746624",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55f3f7fd5f067",
          "lat": "51.12713",
          "locale": "de",
          "lon": "13.58676",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "f7706212-9e37-4567-9cd0-c1991f4185cd",
          "placename": "",
          "street": "Radebeuler Str. 9",
          "zip": "01640"
        }
      ],
      "mail": "verein@coswig-ort-der-vielfalt.de",
      "name": "Coswig - Ort der Vielfalt",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "20d9fcc0-4a15-407f-a610-847f3f77ca94",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.coswig-ort-der-vielfalt.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2ecb39c",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d5b4b3b1",
          "lat": "51.06516",
          "locale": "de",
          "lon": "13.75936",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "8d3ed233-7475-4bfa-887a-9417743c2561",
          "placename": "",
          "street": "Prie\u00dfnitzstra\u00dfe 18",
          "zip": "01099 "
        }
      ],
      "mail": "info@buerger-courage.de",
      "name": "B\u00fcrgercourage e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "210166fe-8106-4066-83f2-2f6d85cf7f19",
      "phone": "0157-73 82 77 62",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": null,
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Contact Group Asylum e.V. - Football Get Together\n\nFor detailed information, please refer to the facebook page",
      "entryId": "55886182d77bb",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/kontaktgruppeasyl",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-amt2-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/14732260_1226213424104377_6161214872488559147_n.png?oh=d31f3f066fdfe27b9f4fe51a1a1510fb&oe=58952805",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55886182d77bb",
          "lat": "51.062665",
          "locale": "de",
          "lon": "13.724279",
          "openingHours": "Sonntag 17-19 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "6a10d963-f984-45cd-9fbf-d39bb22347aa",
          "placename": "Kunstrasenpl\u00e4tze direkt neben der Energieverbundarena",
          "street": "Ostragehege",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "koga@posteo.de",
      "name": "Fu\u00dfballtreff",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "4971966e-c77b-4f10-82fb-886775c2af41",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/kontaktgruppeasyl.blogsport.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "As an enterprise that is established in society we would like to do our possible part and to take on responsibility. We work close with the Saxon Refugee Council and the Federal Employment Agency. Hence, we are not an association with open activities but we like to offer our support through our network.",
      "entryId": "556e1d2c4edab",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "tina.gruhl@saxsys.de",
      "name": "Saxonia Systems AG",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f8ce042f-2e99-4e49-b047-31738f5aa249",
      "phone": "0351-47901670",
      "speakerPublic": "Tina Gruhl",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": null,
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The Goethe-Institut is the cultural institute of the Federal Republic of Germany with a global reach.\r\n\r\nWe promote knowledge of the German language abroad and foster international cultural cooperation. We convey a comprehensive image of Germany by providing information about cultural, social and political life in our nation. Our cultural and educational programmes encourage intercultural dialogue and enable cultural involvement. They strengthen the development of structures in civil society and foster worldwide mobility.\r\n\r\nWith our network of Goethe-Instituts, Goethe Centres, cultural societies, reading rooms and exam and language learning centres, we have been the first point of contact for many with Germany for over sixty years. Our long-lasting partnerships with leading institutions and individuals in over ninety countries create enduring trust in Germany. We are partners for all who actively engage with Germany and its culture, working independently and without political ties.\r\n\r\n",
      "entryId": "57de4da3a4b04",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/goetheinstitut.dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/upload.wikimedia.org\/wikipedia\/commons\/thumb\/e\/e5\/Logo_GoetheInstitut_2011.svg\/2000px-Logo_GoetheInstitut_2011.svg.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Tannenstra\u00dfe\r\nTram 7, 8",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57de4da3aa13d",
          "lat": "51.074052",
          "locale": "de",
          "lon": "13.753500",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "c41fc45e-2f4c-436a-9182-fffb03c7665f",
          "placename": "",
          "street": "K\u00f6nigsbr\u00fccker Str. 84",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "dresden@goethe.de",
      "name": " Goethe-Institut e.V.",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "7313978f-74c6-4d32-8444-09b8b82374fa",
      "phone": "+49 351 80 01 1-0",
      "speakerPublic": "Institutsleitung Kristina Pavlovic",
      "spokenLanguages": "en,fr,es,pt,ru,tr,ar,zh,it,ja,ko,pl",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/www.goethe.de\/ins\/de\/de\/kur\/ort\/dre.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c8d3ad8d8b",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c8d3ad8d8b",
          "lat": "51.058077",
          "locale": "de",
          "lon": "13.710085",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "ec204021-2c8a-4030-b9fd-4f131212843c",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Waltherstra\u00dfe",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "236e279a-d4fd-43c0-bc46-7b068ba8d867",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "2016-06-18",
      "dateTo": "2016-12",
      "description": "Asylbewerber\/Gefl\u00fcchtete f\u00fcr deutsch-russisches Kulturprojekt gesucht!\n\nSie sind erst seit kurzem in Dresden und m\u00f6chten als Asylbewerber, Gefl\u00fcchteter oder Immigrant hier gerne Fu\u00df fassen?\nSie interessieren sich f\u00fcr die russische Kultur oder m\u00f6chten diese Kultur kennenlernen?\nSie haben l\u00e4ngere Zeit in einem russischsprachigen Land gelebt oder studiert?\nSie sprechen oder verstehen Russisch?\n\nDann nehmen Sie an unserem Projekt \u201eEngagiert im deutsch-russischen Kulturdialog\u201c teil!\n\nDieses Projekt des Deutsch-Russischen Kulturinstituts in Dresden (DRKI) bietet Ihnen die M\u00f6glichkeit, sich mit Dresdner Einheimischen gemeinsam im deutsch-russischen Kulturdialog zu engagieren. Hierbei lernen Sie die Arbeit in der deutschen Zivilgesellschaft anhand eines Kulturvereins kennen. Sie kn\u00fcpfen neue Kontakte und erwerben soziale und kommunikative F\u00e4higkeiten, die Ihnen beim Einleben in Deutschland helfen. Im Laufe des Projekts engagieren Sie sich bei mehreren gro\u00dfen Veranstaltungen des DRKI und lernen, wie interkulturelle Arbeit funktionieren kann. Stammtische und Informationsabende zum deutschen Vereinsleben und der Kulturarbeit werden dazugeh\u00f6ren. Das Projekt dauert zun\u00e4chst bis Dezember 2016.\n\nWir suchen hierf\u00fcr Migranten, Asylbewerber und Gefl\u00fcchtete jeden Alters, die sich f\u00fcr den interkulturellen Dialog und die russische Kultur interessieren. Wir freuen uns besonders auch auf Teilnehmer aus dem arabischen Raum, die Erfahrungen in Russland oder der ehemaligen Sowjetunion gesammelt haben. Weibliche Teilnehmer sind auch ausdr\u00fccklich erw\u00fcnscht! Grundkenntnisse des Russischen w\u00e4ren w\u00fcnschenswert.\n\nLos geht\u2019s mit einem ersten gegenseitigen Kennenlernen am 18. Juni ab 11 Uhr beim tatarisch-muslimischen Volksfest \u201eSabantui\u201c im Deutsch-Russischen Kulturinstitut, Zittauer Str. 29, 01099 Dresden. Seien Sie herzlich willkommen zu traditionellen Wettk\u00e4mpfen wie Gewichtheben oder Tauziehen, zu tatarischem Essen, Musik und Tanz!\n\nWenn Sie Interesse haben, melden Sie sich bitte per E-Mail bei Freyja Ebner (drkidresden@drki.de) oder telefonisch bei Vitaliy Kolesnyk (0179-2392494).",
      "entryId": "5761acee52436",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5761acee57b91",
          "lat": "51.068515",
          "locale": "de",
          "lon": "13.769075",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "a77486ec-edcc-47b3-8d40-1ab9c3c44712",
          "placename": "Deutsch-Russisches Kulturinstitut",
          "street": "Zittauer Str. 29",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "drkidresden@drki.de",
      "name": "German-Russian Culture Project for Refugees",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "9337b86d-6bb1-4d0f-a1cf-3ab0ecee14fd",
      "phone": "0179-2392494",
      "speakerPublic": "Freyja Ebner, Vitaliy Kolesnyk",
      "spokenLanguages": "de,ru",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.drki.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Museen der Stadt Dresden bieten jeden Freitag (au\u00dfer an Feiertagen) ab 12 Uhr kostenlosen Eintritt in die H\u00e4user an. Bei \u00d6ffnungszeiten ab 13:00 Uhr gilt der freie Eintritt ab 13:00 Uhr.",
      "entryId": "566f07d43c884",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566f07d43c884",
          "lat": "51.050264",
          "locale": "de",
          "lon": "13.742712",
          "openingHours": "Di \u2013 So, Feiertage: 10 \u2013 18 Uhr Fr: 10 \u2013 19 Uhr ",
          "persistenceObjectIdentifier": "a15b5332-9ca4-411a-8056-ed8a1e498ba6",
          "placename": "",
          "street": "Wilsdruffer Stra\u00dfe 2",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "sekretariat@museen-dresden.de",
      "name": "St\u00e4dtische Galerie Dresden - Kunstsammlung",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "2421e93c-fa10-4ccd-aeba-1f243e2cab6f",
      "phone": "+49 (0) 351.488 73 01",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.museen-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Ein Tauschschrank mit allem, was Menschen \u00fcbrig haben und brauchen k\u00f6nnten. Zum Reinstellen und Rausnehmen.",
      "entryId": "56163c068705b",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "56163c0b28d60",
          "lat": "51.069191",
          "locale": "de",
          "lon": "13.746953",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "d0460da7-ab26-4c43-a9a9-ccf9a9b4b919",
          "placename": "",
          "street": "Sch\u00f6nbrunnstr.2",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "eltauscho@dresden.de",
      "name": "El Tauscho",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "24243293-3379-4c58-951b-f7e7d0323bf5",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": null,
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "Edward Joseph \"Ed\" Snowden (born June 21, 1983) is an American computer professional, former CIA employee, and government contractor who leaked classified information from the U.S. National Security Agency (NSA) in 2013.",
      "entryId": "558312678d7b5",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "558312678d7b5",
          "lat": "51.062726",
          "locale": "de",
          "lon": "13.749866",
          "openingHours": "Immer",
          "persistenceObjectIdentifier": "35d82640-646c-43a8-a445-151563588ea1",
          "placename": "",
          "street": "Bautzner Stra\u00dfe 6",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Edward-Snowden-Square",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "cba14d8b-98ea-4638-8568-83ac4278a87a",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": "http:\/\/edward-snowden-platz.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-09-05",
      "dateTo": "2016-12-16",
      "description": "Deutschunterricht an verschiedenen Orten Dresdens f\u00fcr alle Gefl\u00fcchtete egal welcher Herkunft oder Asylstatus.\r\n\r\nRegistrierung und Infos bei dana@glfr.de\r\n\r\nAnmeldung: 17. Oktober bis 18. November von 10 bis 14 Uhr auf der Marienstra\u00dfe 20,  01067 Dresden, 9.OG, Zimmer 19\r\n\r\nDu m\u00f6chtest diese Initiative unterst\u00fctzen?  Dann schreib an: lehrer@glfr.de\r\n",
      "entryId": "574370177875d",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/GermanLessonsforRefugees",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/12219529_452359104949254_1787207041473667061_n.jpg?oh=07992afd919dab6199ea1a2d43992b90&oe=58AD2682",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Plauen N\u00f6thnitzer Stra\u00dfe\r\nTram 3, 7, 8 Bus 85 \r\n\r\nHaltestelle Regensburger Stra\u00dfe\r\nBus 85 ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5743701779d27",
          "lat": "51.0264534",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7164513",
          "openingHours": "Mo-Fr: 12.00 - 14.00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "f70f32b0-5310-4d9a-835c-5952df3b39ae",
          "placename": "Max-Planck-Institute",
          "street": "N\u00f6thnitzerstra\u00dfe 40",
          "zip": "01187"
        }
      ],
      "mail": "dana@glfr.de",
      "name": "German Lessons for Refugees Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "243e9999-6771-485b-bc79-49ca379724fc",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "12:00",
      "timeTo": "14:00",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Cricket-Spieler unterschiedlichster Nationalit\u00e4ten bildeten ein interkulturelles Team hier in Dresden und wurden aus dem Stand Meister in der der Berlin-B-Liga in der Saison 2008, dem Gr\u00fcndungsjahr des Vereins! Ein schon jetzt erfolgreiches junges Team spielt nun als Aufsteiger in der h\u00f6chsten deutschen Spielklasse, in der Bundesliga Ost! Zeitgleich spielen wir Freundschaftsspiele mit anderen, auch internationalen Vereinen, wie aus den Niederlanden oder der Nationalmannschaft aus Tschechien. Unsere Leidenschaft f\u00fcr diesen Sport l\u00e4sst uns seit 2010 auch an der Prager Sommerliga teilnehmen.\r\n\r\nHerkunft, Religion, Alter oder Staatsangeh\u00f6rigkeit interessieren uns nicht, wir freuen uns auf Cricket-Spieler, vom interessierten Laien bis zum Vollblutprofi! Wenn Ihr professionelles Cricket erlernen und mit uns spielen wollt, f\u00fchren wir Euch gern in die Grundlagen dazu ein, w\u00fcrden Euch gern trainieren und freuen uns riesig \u00fcber jeden weiteren Cricket-Verr\u00fcckten, getreu unserem Motto:\r\n\r\n \"M\u00f6gen? Nein, m\u00f6gen tun wir Kricket nicht. Wir lieben es!\" \r\n\r\nEine Nachwuchsabteilung befindet sich im Aufbau, d.h. sehr gern w\u00fcrden wir interessierte Kinder trainieren.\r\n\r\nPotentielle Sponsoren sind uns immer Willkommen ",
      "entryId": "5817aa53bbaeb",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/DresdenCC\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-ams3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/14516357_1371504959529559_275961824894828863_n.jpg?oh=f0ee543f1fca16b6f9d1d31a9636d5a2&oe=589DE07E",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle: Kongresszentrum\r\nTram 6,11,10 ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5817aa53c5e1a",
          "lat": "51.062743",
          "locale": "de",
          "lon": "13.722602",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "4c8c3479-4fa8-45a6-a5f1-98e72d7b9638",
          "placename": "\"EnergieVerbund Arena\"",
          "street": " Magdeburger Str. 10",
          "zip": "01167"
        }
      ],
      "mail": "info@dresdencc.de",
      "name": "Rugby Cricket Dresden e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "246843cd-15c0-4d73-8b04-488f9a904e14",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "-",
      "spokenLanguages": "de,en,hi",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/rcd.play-cricket.com\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Beratung und Begegnung f\u00fcr LSBTI* Gefl\u00fcchtete",
      "entryId": "5638a60ebe781",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/geredeev.dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis2",
          "entryId": "5638a6153dc6d",
          "lat": "51.065068",
          "locale": "de",
          "lon": " 13.759607",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "cbaf89a3-5314-4937-b661-3e553c2dcdae",
          "placename": "",
          "street": "Prie\u00dfnitzstr. 18",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "refugees@gerede-dresden.de",
      "name": "Gerede - homo, bi und trans e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "2547e879-0a13-4091-bcb1-3800ef7c2dfa",
      "phone": "0351 80 222 51",
      "speakerPublic": "Carolin Wiegand, Line Gro\u00dfe",
      "spokenLanguages": "de,en,es",
      "subCategory": "lgbt",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.gerede-dresden.de\/Deutsch\/Projekte\/bd"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Jeden Dienstag von 16 bis 18 Uhr, Kirchgemeinde St. Christphorus, Hermann-Seidel-Stra\u00dfe 3 in 01279 Laubegast. Bei Kaffee und Tee, beim gemeinsamen Gespr\u00e4ch, beim Kochen, Spielen, Spazieren gehen begegnen sich Laubegaster B\u00fcrger und Asylsuchende aus ganz Dresden. Man lernt sich kennen, die Asylsuchenden k\u00f6nnen deutsch sprechen \u00fcben und Kontakte kn\u00fcpfen.",
      "entryId": "5587ac6088922",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/laubegastistbunt",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis32",
          "entryId": "5587ac640843a",
          "lat": "51.027177",
          "locale": "de",
          "lon": "13.834349",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "73cfc582-d6b4-4b81-a746-db3476c893d4",
          "placename": "",
          "street": "Hermann-Seidel-Stra\u00dfe 3",
          "zip": "01279"
        }
      ],
      "mail": "vitae@cvjm-dresden.de",
      "name": "Language meeting for asylum seekers",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f023db2d-d246-4119-9c55-640d110c1997",
      "phone": "0351-25300190",
      "speakerPublic": "Claus Dethleff",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "learning-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.laubegast-ist-bunt.d"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Every Wednesday, the Media Workshop is open from 4 \u2013 6 pm. The workshop supervisor is present and can give advice and provide practical help. The eight computers in the workshop can be used for picture or video editing, web design, job application\r\nletters, and more. This offer is open for everyone, also especially for refugees. We speak German and English and are as well able to communicate with hands and feet. ",
      "entryId": "575e76a08c968",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.carusconsilium.de\/partner\/riesa-efau\/@@images\/b82aa54d-2876-4217-b2d0-9268ccd2f1e1.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahnhof Mitte, Dresden\nBahn 1, 2, 3, 6, 7, 8, 10, 11, 12, 13\nBus 94, SEV\nZug RE, SBS, TL, TLX S1, S2",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "575e76a0911bd",
          "lat": "51.056015",
          "locale": "de",
          "lon": "13.720696",
          "openingHours": "Jeden Mittwoch von 16 \u2013 18 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "a6606e39-c9eb-4972-92f3-0481d2f9898e",
          "placename": "riesa efau. Kultur Forum Dresden, Medienwerkstatt",
          "street": "Wachsbleichstr. 4 a",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "offener Medientreff",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "78b1fe41-2a73-43b1-87a8-d80c5c14d232",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "workshop",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2c84d2b",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Gro\u00dfenhain",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2c84d2b",
          "lat": "51.291228",
          "locale": "de",
          "lon": "13.531304",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "1d0ef25d-0a3c-4a51-8452-feb31329a2c6",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "ag_asylsuchende_grh@riseup.net",
      "name": "AG Asylsuchende [GRH]",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "267deb38-c33e-4a27-b0d4-0a70dfcc6d69",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Der Ausl\u00e4nderrat Dresden e.V. setzt sich f\u00fcr die Interessen von Menschen mit Migrationshintergrund in Dresden ein. Ziel seiner Arbeit ist die F\u00f6rderung der kulturellen, sozialen und politischen Integration von Migrantinnen und Migranten und die St\u00e4rkung ihrer Selbstvertretung.",
      "entryId": "578f66eae1d0b",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/news\/2\/6\/5\/2\/0\/5\/gross\/4271266608.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Wasaplatz\r\nTram 1, 2, 9, 10, 13\r\nBus 61, 63, 75, 85\r\nTaxi alita 63, alita 75",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "578f66eae3dc3",
          "lat": "51.026838",
          "locale": "de",
          "lon": "13.758858",
          "openingHours": "Montag, Dienstag, Mittwoch, Freitag von 10:00 - 16:00 Uhr ge\u00f6ffnet (Donnerstag geschlossen)",
          "persistenceObjectIdentifier": "0cf6fb23-479a-42de-8b7b-b81cb7725245",
          "placename": "Gesch\u00e4ftsstelle Internationales Begegnungszentrum",
          "street": "Heinrich-Zille-Stra\u00dfe 6",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "info@auslaenderrat.de",
      "name": "Ausl\u00e4nderrat Dresden e.V.",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "29bba3a6-35d5-4164-97da-ac9aa515f8b2",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,ba,za,ru,fr",
      "subCategory": "asylum-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Sprachgruppe von \u201eWillkommen in L\u00f6btau\u201c trifft sich w\u00f6chentlich im Keller der Poststra\u00dfe 13 (Adventgemeinde). Hier lernen Freiwillige und Fl\u00fcchtlinge gemeinsam Deutsch.\r\n\r\nDie Teilnahme ist kostenlos. Unterst\u00fctzung ist herzlich willkommen.",
      "entryId": "57fe51819c687",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/www.willkommen-in-loebtau.de\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/logo-komplett-farbig2.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Schillingstra\u00dfe\r\nBus 90, A",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57fe51819dd4b",
          "lat": "51.042158",
          "locale": "de",
          "lon": "13.700239",
          "openingHours": "Mittwoch 19:00 - 21:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "5b6f6104-50d2-428c-9e5a-43a2698fce4d",
          "placename": "im Keller der Adventgemeinde ",
          "street": "Poststra\u00dfe 13",
          "zip": "01159"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@willkommen-in-loebtau.de",
      "name": "Sprachgruppe: \u201eDeutsch im Keller\u201c",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "29c28776-3442-463e-9ef6-cf86a6bafb5a",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "learning-place",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.willkommen-in-loebtau.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-18",
      "dateTo": "",
      "description": "Der Gesetzgeber hat in den letzten Jahren mehrere Schritte unternommen, um den Arbeitsmarktzugang von Asylsuchenden zu erleichtern (Verk\u00fcrzung des Arbeitsverbots, \u00c4nderungen im Arbeitsgenehmigungsverfahren, \u00d6ffnung der  Sprachbildungsangebote usw.). Vor diesem Hintergrund ist es sinnvoll, fr\u00fchzeitig Potenziale von gefl\u00fcchteten Personen f\u00fcr den Arbeitsmarkt zu identifizieren und gezielt  Vermittlungsdienstleistungen bereit zu stellen. In diesem Seminar werden die rechtlichen Rahmenbedingungen, Wege und Zug\u00e4nge zur Arbeit und Ausbildung sowie die Handlungsm\u00f6glichkeiten der beteiligten Akteure vorgestellt, die Ehrenamtlichen in der Fl\u00fcchtlingsarbeit als Orientierung bei der Unterst\u00fctzung von Asylsuchenden dienen sollen.\r\n1 x | 4 UE | geb\u00fchrenfrei\r\n18.11. 16H35022\r\n1.12. 16H35023\r\n",
      "entryId": "57b1e6ed5b0a8",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "\u00d6ffentliche Verkehrsmittel\r\nBahn Linie 1 und 2 bis Marienberger Stra\u00dfe\r\nBus Linie 65 bis Rennplatzstra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b1e6ed5ca97",
          "lat": "51.025174",
          "locale": "de",
          "lon": "13.802823",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "6272a56e-2b8f-4e94-96b7-c72766e4145f",
          "placename": "",
          "street": "Schilfweg 3",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Wege der Arbeitsmarktintegration f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge und Asylsuchende",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "2adad17b-073f-496a-9f81-34d6b2109174",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "Andreas Babuke",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "job-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "17:00",
      "timeTo": "20:30",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The network \"Prohlis ist bunt\" (\"Prohlis is colourful\") is a union of clubs, institutions, the city district bureau, quarter management, church association and parties in Prohlis and aims to create a welcoming atmosphere in this region. Main tasks are the networking and the project activities. The network exists since spring 2014.",
      "entryId": "556e1d2c45abc",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d2c45abc",
          "lat": "51.004119",
          "locale": "de",
          "lon": "13.798631",
          "openingHours": "Mo 10-13, Di 13-17, Do 11-15",
          "persistenceObjectIdentifier": "2ae3d576-bea2-461c-ac4c-0ba40d54642b",
          "placename": "",
          "street": "Prohliser Allee 33",
          "zip": "01239"
        }
      ],
      "mail": "info@prohlis-ist-bunt.de",
      "name": "Prohlis is colourful",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "b5e152aa-7537-4387-a9f8-c045ac3e61d5",
      "phone": "0351-27 272 16",
      "speakerPublic": "Veronika Gottmann",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/prohlis-ist-bunt.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Der Verein buntes Mei\u00dfen hat einen Internationalen Garten ins Leben gerufen. Dort haben Menschen aus Deutschland und anderen Herkunftsl\u00e4ndern gleichberechtigt die M\u00f6glichkeit, Gartenparzellen zu bestellen. So kann man freundschaftlich miteinander ins Gespr\u00e4ch kommen und, wenn man m\u00f6chte, gemeinsame Aktivit\u00e4ten entwickeln. Wenn Sie Lust haben mitzumachen, melden Sie sich bitte bei uns.\r\n\r\nThe association BUNTES MEI\u00dfEN built up an INTERNATIONAL GARDEN for locals and people from other countries. This project provides an opportunity to meet and get into conversation with others while working in the garden. You are free to join us and create new activities. If you are interested in joining us, get in touch with us. ",
      "entryId": "57ac2a05bcff9",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Buntes-Mei%C3%9Fen-1545079739038398\/",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/buntes-meissen.de\/wp-content\/uploads\/buntesmeissen_logo_klein.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Bohnitzscher Stra\u00dfe\r\nBus C 407, 409 ",
          "city": "Mei\u00dfen",
          "district": null,
          "entryId": "57ac2a05c1c46",
          "lat": "51.180339",
          "locale": "de",
          "lon": "13.496222",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "f40589c0-f1ff-425e-8b59-1f1179e40955",
          "placename": "Internationaler Garten ",
          "street": "Gro\u00dfenhainer Str. 161",
          "zip": "01662"
        }
      ],
      "mail": "garten@buntes-meissen.de",
      "name": "Internationaler Garten Mei\u00dfen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "2b0788cf-30a8-44b4-b845-f70e016fcf89",
      "phone": "03521 4593490",
      "speakerPublic": "S\u00f6ren Skalicks",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "gardening",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.buntes-meissen.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "* offen f\u00fcr alle * kostenlos * ohne Anmeldung *\n\nF\u00fcr Kinder von 6 bis 14 Jahren und deren Eltern\n\nMontag: Kochen und Backen\nDienstag: Spielen und Toben - ab 16:30: Sport und Spiel in der Turnhalle der DKS\nMittwoch & Donnerstag: wechselnde Kreativangebote - Basteln, bauen, werkeln\nFreitag: Spielen und Toben\n\nMehr Infos auf unserer Webseite!\n ",
      "entryId": "56432ceb9d5a9",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/kindertreff.kanguruh",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "56432cf054480",
          "lat": "51.0644",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7517813",
          "openingHours": "Montag bis Freitag von 14:00 bis 18:00",
          "persistenceObjectIdentifier": "546a17fe-99a1-4054-952a-a40724f2cd37",
          "placename": "",
          "street": "B\u00f6hmische Str. 26",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "kitreff.kaenguruh@gmx.de",
      "name": "Offener Kindertreff K\u00e4nguruh",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "2b265e3d-7e44-4253-aa19-336e654a7dd6",
      "phone": "0351 8010621",
      "speakerPublic": "Susan Neumann",
      "spokenLanguages": "de,en,sr",
      "subCategory": "youth-club",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/kilakaenguruh.de\/kindertreff\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "German Red Cross district association Dresden e.V. - Donations collection point\n\nPlease ask for current needs via phone, facebook or website.\nWe do not accept: \n - underwear\n - socks\n - food\n - household appliances\n - electrical appliances\n - furnishings",
      "entryId": "55e9bd88a2cd8",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/drkdd",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55e9bd88a2cd8",
          "lat": "51.0697502",
          "locale": "de",
          "lon": "13.6933019",
          "openingHours": "Mo bis Do 8-16 Uhr und Fr 8-15 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "ff1990e0-683a-418d-804e-65fb99e54e16",
          "placename": "",
          "street": "Klingerstr. 20",
          "zip": "01139"
        }
      ],
      "mail": "info@drk-dresden.de",
      "name": "Spendenannahme (DRK Dresden)",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "0c16b56d-ff5c-4049-8e42-f6fe496e4794",
      "phone": "0351 8500220",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/www.drk-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Jeden Montag hat ab 15.00 Uhr das Montagscaf\u00e9 im Kleinen Haus des Staatsschauspiel Dresden ge\u00f6ffnet.\r\nDas Kleine Haus bietet einen offenen Treffpunkt f\u00fcr Gefl\u00fcchtete und Dresdnerinnen und Dresdner: MitarbeiterInnen des Theaters, Gefl\u00fcchtete, ZuschauerInnen oder B\u00fcrgerb\u00fchnendarstellerInnen \u2013 jede und jeder kann einfach vorbeikommen. Das Montagscaf\u00e9 ist ein Angebot f\u00fcr alle Altersgruppen.\r\n\r\nUm 15:00 Uhr geht es los mit\r\na) einem Theaterworkshop, der von Schauspielern und Theaterp\u00e4dagogen geleitet wird. Es sind keine Theater- und Sprachkenntnisse erforderlich. Wer Lust hat, kommt einfach spontan vorbei!\r\nb) einem Caf\u00e9 nur f\u00fcr Frauen. Hier wird gemeinsam getanzt, gebastelt, gesungen, Deutsch gelernt oder einfach nur bei einem Tee zusammen gesessen. Immer wieder machen wir auch Ausfl\u00fcge (z. B. in Museen, zu Workshops o. \u00e4.) Das aktuelle Programm ist auf unserer Internetseite oder bei Facebook einsehbar.\r\nc) einem Kinderprogramm. Wir basteln, singen und essen gemeinsam - oder toben bei gutem Wetter auf dem Spielplatz hinter dem Kleinen Haus! Jede Woche holen wir dazu ein paar Kinder aus der EAE Hamburger Stra\u00dfe ab - jede\/jeder andere ist aber genau so gern gesehen!\r\n\r\nUm 17.00 Uhr \u00f6ffnet dann das Caf\u00e9 f\u00fcr Alle. Musik, Snacks, Getr\u00e4nke und Brettspiele laden zu zwanglosem Verweilen und Kennenlernen ein. An einem Infotisch gibt es Informationen zu Dresden und Angeboten anderer Einrichtungen. \r\n\r\nUm 19.00 Uhr finden w\u00f6chentlich wechselnde Aktionen wie Vortr\u00e4ge, Tauschb\u00f6rsen, Lesungen, Konzerte oder Tanzstunden statt. Ideen, Vorschl\u00e4ge, Anregungen und Angebote sind herzlich willkommen.\r\n\r\nDer Eintritt zu allen Aktionen des Montagscaf\u00e9s ist frei.",
      "entryId": "55fb28c78f8de",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/montagscafedresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-ams3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/12717205_1680989302178008_4659777545841901000_n.jpg?oh=b50435956e378edbc6a91c68fd8a136d&oe=585D9EE9",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis24",
          "entryId": "55fb299fe392c",
          "lat": "51.061369",
          "locale": "de",
          "lon": "13.750509",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "205b3210-34ef-4934-846d-1e7fe8b24767",
          "placename": "",
          "street": "Glacisstra\u00dfe 28",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "montagscafe@staatsschauspiel-dresden.de",
      "name": "Montagscaf\u00e9 Staatsschauspiel",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "2c8b4eb1-7bbc-41bb-8abb-9ae27081c505",
      "phone": "0351 - 4913 617",
      "speakerPublic": "David Lenard",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.staatsschauspiel-dresden.de\/home\/montagscafe\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "\u201cWillkommen in Johannstadt\u201d (\u201cWelcome to Johannstadt\u201d) is voluntary organised network of residents. It is supported by various institutions and societies. We pool and coordinate the engagement of refugees and migrants, who live in the district and its surroundings. It is our concern to live a peaceful and open togetherness, to promote mutual respect and tolerance and to arouse curiosity for other cultures.\r\nOur engagement focuses on offers for initial integration, such as learning the German language, experiencing our culture, finding one\u2019s way in our city and society.",
      "entryId": "57a9f33d80f44",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/willkommeninjohannstadt",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/willkommen-in-johannstadt.de\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Logo-claim.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Gerokstra\u00dfe\r\nBus 62",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57a9f33d82013",
          "lat": "51.052193",
          "locale": "de",
          "lon": "13.760597",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "70c148a9-3b3c-45d3-93e8-5f8ba6d9c654",
          "placename": "Evangelische Hochschule Dresden \u2013 University of Applied Sciences for Social Work, Education and Nursing",
          "street": "D\u00fcrerstr. 25",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "info@willkommen-in-johannstadt.de",
      "name": "Welcome to Johannstadt",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "93187589-2ae3-420f-a791-898ad763c6fe",
      "phone": "0351 \/ 46902-0",
      "speakerPublic": "Ralf Evers",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/willkommen-in-johannstadt.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "556e265612932",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e265612932",
          "lat": "51.051979",
          "locale": "de",
          "lon": "13.746599",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "2ac808e6-a61e-4774-9134-c0e8796f3593",
          "placename": "",
          "street": "Hasenberg 1",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "J\u00fcdische Gemeinde",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "2d7cb6fe-e2d9-4364-8d37-123c0f6863d8",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "jewish",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": "http:\/\/jg-dresden.org"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557e9b38015d7",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557e9b38015d7",
          "lat": "51.0516",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7183",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "bd1e0f69-dd19-468a-9afa-4c9ac285c8ec",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Gemeinschaftsunterkunft",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "2e0ef31c-5d75-404f-a8bf-c61972692cf7",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die B\u00fcchertauschstation an der TU Dresden, direkt vor dem H\u00f6rsaalzentrum, ist rund um die Uhr kostenfrei als offenes Tauschregal zu nutzen. Es k\u00f6nnen B\u00fccher in der Telefonzelle deponiert oder mitgenommen werden.",
      "entryId": "5818eb09235d6",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Dresden Technische Univerist\u00e4t (Fr.-F\u00f6rster-Platz)\r\nBuslinien: 61, 63, 66, 352, 360, 366\r\n\r\n",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5818eb092f55a",
          "lat": "51.028825",
          "locale": "de",
          "lon": "13.730581",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "ca6da1cc-f7bd-4699-b5b7-5b8fb33656b1",
          "placename": "",
          "street": "Bergstra\u00dfe 64",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "B\u00fccherzelle der TU Umweltinitiative",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "2e3d1447-ecd3-4921-a909-baa9725caba5",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "German lessons at different places in Dresden:\n\nLibrary Neustadt\nMon: 2-3 p.m.\nWed: 2:30-4:00 p.m.\n\nJugendstiftung, Yenidze \nMon, Wed, Fri: 3-5 p.m.\n\nNeonworx \nTues: 3-5 p.m.\nThu: 4-6 p.m.\nFri: 4-6 p.m.\nand \nMon: 10-12 a.m.\nTues: 9-11 a.m.\nFri: 4-6 p.m.\nand\nMon: 5:00 p.m.-7:00 p.m., \nWed\/ Fri: 9:00-11:00 a.m.\n\nSpike e.V.\nMon-Thu: 3-5 p.m.\n\nAre you interested in joining our team?  Then send an email to lehrer@glfr.de.",
      "entryId": "565b7ca01f9f3",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/GermanLessonsforRefugees",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/12219529_452359104949254_1787207041473667061_n.jpg?oh=07992afd919dab6199ea1a2d43992b90&oe=58AD2682",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Reitbahnstra\u00dfe\r\nBus 62 ",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "565b7ca01f9f3",
          "lat": "51.047024",
          "locale": "de",
          "lon": "13.732688",
          "openingHours": "Mo: 10-12 Uhr\r\nDi: 9-11 Uhr und 18-20 Uhr\r\nMi: 16-18 Uhr und 18-20 Uhr \r\nDo: 16-18 Uhr\r\nFr: 16-18 Uhr und 18-20 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "24db6ba4-2ff7-44ea-90c2-739b0de92526",
          "placename": "Neonworx 9.Etage",
          "street": "Marienstra\u00dfe 20",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "dana@glfr.de",
      "name": "German Lessons for Refugees Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "b2517c1a-8e68-4e39-a39d-59a9bf63951e",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Dana Housch",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Bei AIKID\u014c handelt es sich um eine nichtagressive Kampfkunst. Ihr Ziel ist es, einem Angriff dadurch zu begegnen, dass man die Angriffskraft leitet und es dem Gegner unm\u00f6glich macht, seinen Angriff fortzuf\u00fchren.\n\nAlle, die mehr dar\u00fcber lernen m\u00f6chten - Gefl\u00fcchtete genauso wie ihre Unterst\u00fctzer, sind eingeladen, am Training teilzunehmen. Es sollten mindestens 3 Leute kommen. Die maximale Teilnehmerzahl liegt bei 12. Wenn Ihr Interesse habt, ist es daher besser, sich vorher per Mail anzumelden: refugeeaikido@freenet.de\n\nDie Teilnahme ist kostenfrei. Spezielle Kleidung ist nicht n\u00f6tig aber bequeme Sportkleidung (T-Shirt, Jogginghose) ist von Vorteil. Im Allgemeinen wird barfu\u00df trainiert.",
      "entryId": "5726322896a6d",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "Einmal ums Geb\u00e4ude herum zum Haupteingang gehen. Dann ist es in der ersten Etage links. ",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "5727bbf366346",
          "lat": "51.075007",
          "locale": "de",
          "lon": "13.768817",
          "openingHours": "Freitag 7.45 Uhr (nach Anmeldung) ",
          "persistenceObjectIdentifier": "00f7c830-26df-4605-8a39-7da47926e46b",
          "placename": "",
          "street": "Marienallee 12",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "refugeeaikido@gmx.de",
      "name": "AIKID\u014c - Training",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "2fb7f01f-23dd-465b-83df-3946932a88d3",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Martin",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "559b953ab98c4",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "",
      "name": "Stadt Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "300b3d5d-8835-4dd0-9caa-4005bce6e186",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "authority",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Informations- und Beratungsstelle Arbeitsmarkt Sachsen (IBAS) ist Teil des IQ Netzwerkes Sachsen im F\u00f6rderprogramm \u201eIntegration durch Qualifizierung (IQ)\". IBAS unterst\u00fctzt bei der Anerkennung ausl\u00e4ndischer Qualifikationen und hilft bei Frage zur Qualifizierung und Arbeitsmarktintegration von Migrantinnen und Migranten. ",
      "entryId": "56aa24e260247",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "56aa25cf2c65c",
          "lat": "51.058811",
          "locale": "de",
          "lon": "13.726535",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "dd3af5c0-b4e0-4558-ba99-c65bb1514e4b",
          "placename": "",
          "street": "Wei\u00dferitzstra\u00dfe 3 (Yenize)",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "post@exis.de",
      "name": "IBAS Sachsen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "31083570-7d31-4856-861a-0a846e19e815",
      "phone": "0351-43707040",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,es",
      "subCategory": "job-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.netzwerk-iq-sachsen.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "F\u00fcr Fl\u00fcchtlinge, die keinen Anspruch auf einen Integrationskurs haben, wurden die Landesprachkurse \u201eDeutsch sofort\u201c (Abschluss A1) und \u201eDeutsch qualifiziert\u201c (Abschluss B1) ins Leben gerufen.",
      "entryId": "58135ed0daff2",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/com-dresden.de\/templates\/opal\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Rosa-Luxemburg-Platz\r\nTram 6, 12, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "58135ed0df7af",
          "lat": "51.059813",
          "locale": "de",
          "lon": "13.752442",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "5914c091-0278-4af7-8f55-74aaff7bb78c",
          "placename": "",
          "street": "Hoyerswerdaer Str. 3",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "\u201eDeutsch sofort\u201c und \u201eDeutsch qualifiziert\u201c bei comcenter",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "31854db2-4c8f-4392-a838-c68043fcaf3e",
      "phone": "0351 810519-0 ",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/com-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "5760135931bf7",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahn: Linie 9, 13 - Haltestelle Hugo-B\u00fcrkner-Stra\u00dfe\nBus: Linie 66, 75 - Haltestelle Corinthstra\u00dfe ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57601359327ee",
          "lat": "51.020694",
          "locale": "de",
          "lon": "13.762497",
          "openingHours": "Montag\n    10 - 18 Uhr \nDienstag\n    10 - 18 Uhr \nMittwoch\n    10 - 18 Uhr \nDonnerstag\n    geschlossen \nFreitag\n    10 - 18 Uhr \nSamstag\n    geschlossen ",
          "persistenceObjectIdentifier": "4760495b-b64b-4409-b76b-14444ae9d692",
          "placename": "",
          "street": "Corinthstra\u00dfe 8",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "leubnitz-neuostra@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek Leubnitz-Neuostra ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "31b75414-a85e-4bb6-9f2f-eee821d4363d",
      "phone": "03 51 \/ 4 70 77 11",
      "speakerPublic": "Monika Domschke",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2eaa693",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.dresden-place-to-be.de\/++theme++ityou_theme\/assets\/img\/decoimages\/dresden-bunt.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d5acf0b5",
          "lat": "51.046993",
          "locale": "de",
          "lon": "13.736068",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "70746102-191d-42d3-8f6f-bb564adf96dd",
          "placename": "",
          "street": "Dr.-K\u00fclz-Ring 12",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "dd.placetobe@googlemail.com",
      "name": "Dresden - place to be e. V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "32c6b976-78e6-432a-b2d2-a66ee008c2d3",
      "phone": "0151 23701485",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dresden-place-to-be.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "In our rooms and art ateliers we offer space for lessons, activities and projects\n- There are many possibilities inculding cooking, sports, encounters, arts and culture.",
      "entryId": "556e1d2bc8980",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Johannst%C3%A4dter-Kulturtreff-eV\/168294379862523?ref=tn_tnmn",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.qm-johannstadt.de\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Beschilderung-02_300-300x225.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "B\u00f6nischplatz Bus 62\r\nSachsenallee Tram 6, 13\r\n",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d2bc8980",
          "lat": "51.055748",
          "locale": "de",
          "lon": "13.760128",
          "openingHours": "Mo-Do: 9-21 Uhr; Fr: 9-17 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "f6d52b47-9b05-4e3c-9da6-8713020078c5",
          "placename": "",
          "street": "Elisenstra\u00dfe 35",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@johannstaedterkulturtreff.de",
      "name": "Johannst\u00e4dter Kulturtreff e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "1b3b9f31-252a-44b0-81e4-ac436ad88d32",
      "phone": "0351 4472823",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "workshop-room",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.johannstaedterkulturtreff.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-12-01",
      "dateTo": "",
      "description": "Der Gesetzgeber hat in den letzten Jahren mehrere Schritte unternommen, um den Arbeitsmarktzugang von Asylsuchenden zu erleichtern (Verk\u00fcrzung des Arbeitsverbots, \u00c4nderungen im Arbeitsgenehmigungsverfahren, \u00d6ffnung der  Sprachbildungsangebote usw.). Vor diesem Hintergrund ist es sinnvoll, fr\u00fchzeitig Potenziale von gefl\u00fcchteten Personen f\u00fcr den Arbeitsmarkt zu identifizieren und gezielt  Vermittlungsdienstleistungen bereit zu stellen. In diesem Seminar werden die rechtlichen Rahmenbedingungen, Wege und Zug\u00e4nge zur Arbeit und Ausbildung sowie die Handlungsm\u00f6glichkeiten der beteiligten Akteure vorgestellt, die Ehrenamtlichen in der Fl\u00fcchtlingsarbeit als Orientierung bei der Unterst\u00fctzung von Asylsuchenden dienen sollen.\r\n1 x | 4 UE | geb\u00fchrenfrei 16H35023",
      "entryId": "57f528a9633ec",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "\u00d6ffentliche Verkehrsmittel\r\nBahn Linie 1 und 2 bis Marienberger Stra\u00dfe\r\nBus Linie 65 bis Rennplatzstra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57f529256eeb5",
          "lat": "51.025174",
          "locale": "de",
          "lon": "13.802823",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "c7c35801-f8ef-4c4b-bdf4-005d9b455b7b",
          "placename": "",
          "street": "Schilfweg 3",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Wege der Arbeitsmarktintegration f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge und Asylsuchende",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "33782b63-edc8-446d-b117-47e61d378866",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "job-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "17:00",
      "timeTo": "20:30",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "556f891deed7c",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556f891deed7c",
          "lat": "51.051873",
          "locale": "de",
          "lon": "13.741522",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "9aaeda12-4448-423e-a0c7-094ac5b770ae",
          "placename": "",
          "street": "Neumarkt",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Church of Our Lady",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "123188f4-9196-47a9-87cb-00f8066bac66",
      "phone": "0351 65606100",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "christian",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": "http:\/\/frauenkirche-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c8c5da2e45",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c8c5da2e45",
          "lat": "51.048777",
          "locale": "de",
          "lon": "13.720196",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "7b2fcce7-8121-4a59-829a-a1582dd429d3",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Haltepunkt Freiberger Stra\u00dfe",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "343b48ed-8379-4fd1-932c-fb17c052cb9b",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The network \"Prohlis is colorful\" (German: 'Prohlis ist bunt'), is looking for citizens who would like to volunteer for refugees. We are currently seeking people who are willing to assist refugees. These \"godparents\" are to support the refugees who live here decentralized in flats in Prohlis in everyday things like different leisure activies or also facilitate contacts with neighbours. In so doing, you work together with social workers. However they are responsible for too many refugees which is why volunteers are urgently needed and very welcome! If you are interested, please sign up in the neighborhood management.",
      "entryId": "55884c70da562",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55884c70da562",
          "lat": "51.003675",
          "locale": "de",
          "lon": "13.798390",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "8af82b75-93d4-4216-ac0e-a25078180de5",
          "placename": "",
          "street": "Prohliser Allee 33",
          "zip": "01239"
        }
      ],
      "mail": "info@qm-prohlis.de",
      "name": "Paten f\u00fcr Gefl\u00fcchtete GESUCHT",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "34474515-5b08-4f65-acc5-01f386786e22",
      "phone": "0351 27 272 16",
      "speakerPublic": "Quartiersmanagement Prohlis, Fr. Gottmann",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/prohlis-ist-bunt.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Seit M\u00e4rz 2016 gibt es das Frauencaf\u00e9 im Montagscaf\u00e9. Von 15.00 - 17.00 Uhr ist das Kleine Haus Mitte \u2013 also der Caf\u00e9-Raum \u2013 ausschlie\u00dflich Frauen vorbehalten. Gefl\u00fcchtete und Nicht-Gefl\u00fcchtete Frauen treffen sich zum Austausch, Deutschlernen, Tanzen u.v.m. Insgesamt sind jeweils zwischen 10 bis 20 Gefl\u00fcchtete im Caf\u00e9, hinzu kommen die Ehrenamtlichen, die dieses Angebot betreiben. Die Frauen werden montags ab 14:30 Uhr aus verschiedenen Unterk\u00fcnften abgeholt und bis ca. 18.00 Uhr zur\u00fcckbegleitet. Hierf\u00fcr ben\u00f6tigt das Projekt dringend weitere Helferinnen.\r\n\r\nWeitere Informationen:\r\nhttps:\/\/www.dresden.de\/media\/pdf\/sozialamt\/asyl\/2016-07\/Frauencaf__sucht_ehrenamtliche_Mitarbeiterinnen.pdf",
      "entryId": "57cf08eb918fe",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/montagscafedresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-ams3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/12717205_1680989302178008_4659777545841901000_n.jpg?oh=b50435956e378edbc6a91c68fd8a136d&oe=585D9EE9",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57cf09badb7e5",
          "lat": "51.061422",
          "locale": "de",
          "lon": "13.750682",
          "openingHours": "Montag von 15.00 - 17.00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "fd726b88-d335-4deb-ae75-47689fae2320",
          "placename": "",
          "street": "Glacistra\u00dfe 28",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "Barbara.Kantel@staatsschauspiel-dresden.de",
      "name": "Frauencaf\u00e9 sucht ehrenamtliche Mitarbeiterinnen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "348dac99-0bbc-419d-a6f9-1f66b39eb1eb",
      "phone": "0351 - 4913 617",
      "speakerPublic": "Barbara Kantel",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": "http:\/\/www.staatsschauspiel-dresden.de\/home\/montagscafe\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "food donations (limited)",
      "entryId": "56cb12989c9fa",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Pirna",
          "district": "",
          "entryId": "56cb12989c9fa",
          "lat": "50.953287",
          "locale": "de",
          "lon": "13.955373",
          "openingHours": "Dienstag\/Donnerstag: 13-15 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "cf095184-5fcc-4331-901e-d76742633b4f",
          "placename": "",
          "street": "Stra\u00dfe der Jugend 2",
          "zip": "01796"
        }
      ],
      "mail": "Pirnaer.tafel@gmx.de",
      "name": "Familienzentrum Pirna - Pirnaer Tafel",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "2dbe425d-1d1f-4797-bfdf-dede75093e15",
      "phone": "03501 582935",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.pirnaer-tafel.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c94fda8eed",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c94fda8eed",
          "lat": "51.060975",
          "locale": "de",
          "lon": "13.743199",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "97cd4d11-dd8e-441a-bce1-1efe3662fd80",
          "placename": "",
          "street": "Hauptstra\u00dfe 23",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Dreik\u00f6nigskirche",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "35c51f71-1159-4c81-a52e-f2c4f416d78c",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "christian",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Mit dem Kongress \u201e2gather \u2013 gegen Rassismus und Fremdenfeindlichkeit\" senden wir ein Signal gegen das Erstarken rechter Str\u00f6mungen in Sachsen, Deutschland und Europa. In Dresden treffen wir uns am 8. und 9. Oktober 2016 mit allen Menschen, die sich vernetzen, austauschen, Engagement zeigen und damit aktiv unsere Zukunft mitgestalten wollen.\r\n\r\nDer Kongress thematisiert die Rolle der Zivilgesellschaft, der Kunst, des Journalismus und der Politik im Umgang mit rechtspopulistischen und -radikalen Bewegungen. In Workshops und durch die Vorstellung von Best-Practice-Beispielen laden Experten aus diesen Bereichen alle interessierten B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen ein, die sich gegen Rassismus und Fremdenfeindlichkeit engagieren wollen.",
      "entryId": "57e6bc524cf60",
      "facebook": "http:\/\/facebook.com\/2gatherkongress",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/strassengezwitscher.de\/2gather\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Website_Header_gross_j.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Festspielhaus Hellerau\r\nTram 8",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57e6bc5255172",
          "lat": "51.113560",
          "locale": "de",
          "lon": "13.752983",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "5683670a-ff47-4608-86e7-5eaad99c0de2",
          "placename": "Festspielhaus Hellerau",
          "street": "Karl-Liebknecht-Stra\u00dfe 56",
          "zip": "01109"
        }
      ],
      "mail": "2gather@strassengezwitscher.de",
      "name": "2gather - Kongress gegen Rassismus und Fremdenfeindlichkeit",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "36ae4161-7e46-4e8e-bc8f-f7e472d7ae84",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "2gather Team",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "political-education",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 2,
      "web": "https:\/\/strassengezwitscher.de\/2gather"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Im Gemeinschaftsgarten treffen sich Menschen zum gemeinsamen G\u00e4rtnern, Kennenlernen, Sprache \u00fcben und Entspannen.\r\nOrt: Homiliusstra\u00dfe Ecke Zelenkastra\u00dfe in Dresden-Mickten",
      "entryId": "5713bfcab0068",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/dasweltchen.files.wordpress.com\/2016\/06\/cropped-weltchen-head.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltstelle Trachauer Stra\u00dfe\r\nBahn 9, 13\r\nBus 79 ",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "5713bfd1272a6",
          "lat": "51.080266",
          "locale": "de",
          "lon": "13.703842",
          "openingHours": "von M\u00e4rz bis Oktober mittwochs von ca. 14-18 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "bf3526c6-b29f-40df-a2b1-410fdf57d591",
          "placename": "Ecke Zelenkastra\u00dfe",
          "street": "Homiliusstra\u00dfe 15",
          "zip": "01139"
        }
      ],
      "mail": "barbara.ott@evlks.de",
      "name": "Gartenprojekt das weltchen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "36f7e90a-6a76-4c31-b352-716fe37ad1f1",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Barbara Ott; Elke Noack",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "gardening",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/dasweltchen.wordpress.com\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "570d53e71c053",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "570d53e71c053",
          "lat": "51.088225",
          "locale": "de",
          "lon": "13.630521",
          "openingHours": "Montag\n    10 - 12 Uhr \nDienstag\n    10 - 12 und 14 - 18 Uhr \nMittwoch\n    10 - 12 und 14 - 18 Uhr \nDonnerstag\n    geschlossen \nFreitag\n    10 - 12 und 14 - 18 Uhr \nSamstag\n    geschlossen ",
          "persistenceObjectIdentifier": "c74b081e-a8e3-4406-b60b-c3ba23325884",
          "placename": "",
          "street": "Dresdner Stra\u00dfe 3 ",
          "zip": "01156"
        }
      ],
      "mail": "cossebaude@bibo-dresden.de",
      "name": " Bibliothek Cossebaude \"Johannes Ludewig\" - St\u00e4dtischen Bibliotheken Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "371c193c-70b8-4db4-917f-d336981327fa",
      "phone": "03 51 \/ 4 53 70 41",
      "speakerPublic": "Anne Liebig",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "We organize help\/support for asylum seekers in Leubnitz-Neuostra and other areas of the city. We offer a friendly and open place for meetings, leisure, social dedication, coordination of different porposals\/offerings, support and for networking. Our rooms even can be used after the opening hours for special actions (e.g. mid morings). Every Sunday and Wednesday from 16.00 -20.00 (4-8pm) dedictated and interessted people are invited to meet to socialize\/establish contact, meet asylum seekers and to plan common activities.",
      "entryId": "556e1d2b513d0",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/SPIKEdresden",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.powerpowl.com\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/PB170075.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bus Linie 75 Richtung Goppeln\/Leubnitz \u2013 Haltestelle \u201cKarl-Laux-Str\u201d\n\nBus Linien 66 und 87 Haltestelle Marie-Wittich-Stra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57489e03a55c4",
          "lat": "51.013521",
          "locale": "de",
          "lon": "13.771283",
          "openingHours": "Mo - Do 15 - 20 Uhr\nSo 16 \u2013 20 Uhr (14-t\u00e4gig)\n",
          "persistenceObjectIdentifier": "476cef40-66f3-42cb-826a-281826384ff4",
          "placename": "Schule Untergeschoss",
          "street": "Karl-Laux-Stra\u00dfe 5",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@spikedresden.de",
      "name": "SPIKE Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "3585835b-cac7-4f1e-9f46-bd27e9bdba53",
      "phone": "0351\/ 281 80 84",
      "speakerPublic": "Ellen Demnitz-Schmidt, Frank Mei\u00dfner",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.spikedresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Answer your questions and guide you\nin: Persian - Azeri - Turkish - English - German",
      "entryId": "5622b2f934a17",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5622b2fbb2cca",
          "lat": "51.03442",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7855011",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "6be57a7b-baae-44e5-8d9b-cf16075dea0f",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "iranica@gmail.com",
      "name": "General Helps in Farsi \/ Persian  \/ Turkish \/ English \/ German",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "37f9458b-f84e-44ee-b3cf-0615003ab154",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Aydin Sol",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "interpreter",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Asylbewerber und Fl\u00fcchtlinge k\u00f6nnen kostenfrei alle Museen der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden besuchen. Ausgenommen ist das Historische Gr\u00fcne Gew\u00f6lbe.\n\n Es reicht ein entsprechender Nachweis \u00fcber den Fl\u00fcchtlingsstatus.\n\nBei organisierten Veranstaltungen gilt der freie Eintritt auch f\u00fcr das Betreuungspersonal.",
      "entryId": "56703054451e9",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/skd.museum",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "56703054451e9",
          "lat": "51.008409",
          "locale": "de",
          "lon": "13.869394",
          "openingHours": "1. Mai bis 1. November 2015 10 bis 18 Uhr ge\u00f6ffnet, montags geschlossen",
          "persistenceObjectIdentifier": "bc33a5de-4cd8-4c28-92a8-ab0b247094b8",
          "placename": "",
          "street": "August-B\u00f6ckstiegel-Stra\u00dfe 2 ",
          "zip": "01326"
        }
      ],
      "mail": "besucherservice@skd.museum",
      "name": "Schloss Pillnitz",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "38417d65-a65f-4f95-bb84-d0d6a758332c",
      "phone": "+49 (0)351 4914 2000",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.skd.museum"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "We (Young people from Dresden) want to play sports with you and most of all, we want to introduce you to our favorite sport: Ultimate Frisbee. Therefore we invite you to our weekly practice, in Dresden. We will arrive at the gate of this refugee camp every Friday at 5.30pm to pick you up and walk to the fields with you. Our practices start at 6pm.  No prior experience is necessary.  You are welcome here! JOIN US!\r\n",
      "entryId": "55f4acc8f1fab",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Drehstn-Deckel-eV-172696016136977\/",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis11",
          "entryId": "55f4acc8f1fab",
          "lat": "51.064924",
          "locale": "de",
          "lon": "13.720032",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "063eb9d7-4405-4785-9206-ffda1a89196e",
          "placename": "",
          "street": "Magdeburger Str",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "welcome@drehstn-deckel.de",
      "name": "Open Ultimate Frisbee Training",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "c9fcd1c5-0995-4c9b-b014-ff1003df0c30",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Judith, Alex",
      "spokenLanguages": "de,en,fr",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": "http:\/\/www.drehstn-deckel.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Museen der Stadt Dresden bieten jeden Freitag (au\u00dfer an Feiertagen) ab 12 Uhr kostenlosen Eintritt in die H\u00e4user an. Bei \u00d6ffnungszeiten ab 13:00 Uhr gilt der freie Eintritt ab 13:00 Uhr.",
      "entryId": "566f0dae5805f",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566f0dae5805f",
          "lat": "51.007357",
          "locale": "de",
          "lon": "13.793452",
          "openingHours": "Mi \u2013 So, Feiertage: 13 \u2013 18 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "34cde0dc-3517-4c40-98d5-5e11ceac5932",
          "placename": "",
          "street": "Gamigstra\u00dfe 24",
          "zip": "01239"
        }
      ],
      "mail": "sekretariat@museen-dresden.de",
      "name": "Palitzsch-Museum Prohlis",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "3a318b8f-0f86-4bfd-a1a0-01cbce233fa5",
      "phone": "+49 (0) 351.796 72 49",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.museen-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Swap shop",
      "entryId": "5570b8fcd6b1c",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5570b8fcd6b1c",
          "lat": "51.068040",
          "locale": "de",
          "lon": "13.753032",
          "openingHours": "Montag bis Freitag: <br> 16:00 bis 19:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "fa285376-dcc7-4da5-addf-ea6d738d8e28",
          "placename": "Sonnenhof",
          "street": "Alaunstra\u00dfe Nr. 68",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Umsonstladen im Sonnenhof",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "5e623f95-2c41-43cf-a996-4961c05381d8",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "aktueller Ladendienst vor Ort",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/umsonstladendd.wordpress.com\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Museen der Stadt Dresden bieten jeden Freitag (au\u00dfer an Feiertagen) ab 12 Uhr kostenlosen Eintritt in die H\u00e4user an. Bei \u00d6ffnungszeiten ab 13:00 Uhr gilt der freie Eintritt ab 13:00 Uhr.",
      "entryId": "566f04910bae6",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "sekretariat@museen-dresden.de",
      "name": "Museen der Stadt Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "3ada5305-0ae0-43bb-9c6e-92ca61d8e891",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "museum",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.museen-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "For many years we have been dealing with the topics racism, migration, flight, asylum and offer further education for workers and volunteers.\nThe question of how to act as aware of racism as possible and how to criticize it, is the main topic.  We offer empowerment seminaries for people who were negatively affected by racism, as well. Appointments, contents and specific needs can be requested.  ",
      "entryId": "556e1d2ccf2da",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2ccf2da",
          "lat": "51.054485",
          "locale": "de",
          "lon": "13.726245",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "e2dbd117-4588-4972-8b12-5c94b662d16a",
          "placename": "",
          "street": "Sch\u00fctzengasse 18",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@pokubi-sachsen.de",
      "name": "LAG politisch-kulturelle Bildung Sachsen e. V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "1c728825-b0cb-47a3-8934-9b780034990f",
      "phone": "0174-8032276",
      "speakerPublic": "Kerstin Knye",
      "spokenLanguages": "de,en,ru,es,pt,uk",
      "subCategory": "workshop",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.pokubi-sachsen.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Unser \u00dcbersetzungsdienst dolmetscher-direkt.de hilft Ihnen bei Ihrer Arbeit mit Menschen, die nicht oder nur sehr schlecht die deutsche Sprache verstehen.\nWie funktioniert unser Dienst?\n \nSie rufen unsere kostenfreie Hotline an, wir schlie\u00dfen mit Ihrem Vorgesetzten oder Ihnen selbst einen Rahmenvertrag, der die Zusammenarbeit unserer telefonischen \u00dcbersetzungst\u00e4tigkeit regelt. Sie erhalten dann eine deutsche Festnetznummer, unter der Sie die \u00dcbersetzungsdienstleistung nach unseren gemeinsamen Vereinbarungen in Anspruch nehmen k\u00f6nnen.\nSie rufen Ihre Dolmetscherhotline an, stellen am besten den Lautsprecher Ihres Telefons laut und wir \u00fcbersetzen von der deutschen Sprache in die Zielsprache und zur\u00fcck.\nAm Monatsende erhalten Sie eine minutengenaue \u00dcbersicht der gef\u00fchrten Telefonate vom Anrufertelefon zur Dolmetscherdienst.\n ",
      "entryId": "569d3a7d4bdc7",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "569d3ae199a16",
          "lat": "51.059887",
          "locale": "de",
          "lon": "13.752425",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "956660f7-19a3-41fe-b2be-fcdfa51976ab",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "info@dolmetscher-direkt.de",
      "name": "Dolmetscher direkt",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "3c1ed019-16ee-4514-86ee-9ede73116348",
      "phone": "0800 72406 29 (Kostenfreie Infohotline) ",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de, ara, fa,ku, ru,en,pl",
      "subCategory": "interpreter",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dolmetscher-direkt.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Regelm\u00e4\u00dfig am Donnerstag treffen sich die Gefl\u00fcchteten aus der Sprachgruppe, Freunde, bekannte und neue Gesichter zu einem gemeinsamen Abend.\r\n\r\nIm Abstand von derzeit vierzehn Tagen treffen sich regelm\u00e4\u00dfig die Gefl\u00fcchteten aus der Sprachgruppe, Freunde, bekannte und neue Gesichter zu einem gemeinsamen Abend. Es ist jedes Mal eine lustige, bunte Runde \u2013 15 bis 30 Personen. Wir spielen Tischtennis, Fu\u00dfballkicker, Mensch-\u00e4rgere-dich-nicht oder Schach. Es wird gequatscht, manchem werden Vokabeln erkl\u00e4rt, Formulare und Schreiben von \u00c4mtern werden gemeinsam durchgeschaut, gesetzliche Vorgaben erl\u00e4utert oder deutsche Gepflogenheiten.",
      "entryId": "57fe50b955049",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/www.willkommen-in-loebtau.de\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/logo-komplett-farbig2.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Schillingstra\u00dfe\r\nBus 90, A\r\n\r\nHaltestelle B\u00fcnaustra\u00dfe\r\nTram 1, 6, 7, 8, 10, 11, 12, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57fe50b956aa6",
          "lat": "51.042212",
          "locale": "de",
          "lon": "13.700210",
          "openingHours": "Donnerstag 18:30Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "1875b05e-bd5d-47fa-af9c-16e4b3ae6834",
          "placename": " Adventgemeinde",
          "street": "Poststra\u00dfe 13",
          "zip": "01159"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@willkommen-in-loebtau.de",
      "name": "Sprach- und Kochgruppe: Geselliger Abend mit Gefl\u00fcchteten",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "3c1f16bb-f7a4-4356-bad0-ff66dccd8d7c",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "cooking",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.willkommen-in-loebtau.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "5570b8545cdef",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "",
      "name": "Die Heilsarmee",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "3c54a096-b22c-4fab-97de-d17d2d97da15",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": null,
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "S\u00e4chsische Staats- und Universit\u00e4tsbibliothek (SLUB)\r\n\r\nWir bieten KOSTENLOS: offenen Zugang zu Wissen, Bibliotheksf\u00fchrungen, W-LAN, Pr\u00e4senznutzung unserer Best\u00e4nde\r\n\r\nWir verf\u00fcgen \u00fcber einen Bestand Interkulturalit\u00e4t mit Belletristik in Sprachen der Gefl\u00fcchteten. ",
      "entryId": "5665f08c63564",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.dswarm.org\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/slub-dresden.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5665f08c63564",
          "lat": "51.029646",
          "locale": "de",
          "lon": "13.738731",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "962210ee-03c3-4542-99ac-c6ae08a028b5",
          "placename": "",
          "street": "Zellescher Weg 17",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "oeffentlichkeitsarbeit@slub-dresden.de",
      "name": "SLUB: Bereichsbibliothek DrePunct",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "3ddf6f91-8805-4b1c-a948-56a8ddeb81dd",
      "phone": "0351 467 7390",
      "speakerPublic": "Antonie Muschalek, Julia Meyer",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.slub-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Angebot richtet sich an von h\u00e4uslicher Gewalt betroffene Frauen und M\u00e4nner, Freunde, Angeh\u00f6rige und professionelle HelferInnen, die Betroffene unterst\u00fctzen wollen.\r\n\r\nDie Beratung ist kostenfrei, vertraulich und auf Wunsch anonym.\r\n\r\nEs besteht die M\u00f6glichkeit eine\/n Geb\u00e4rdensprachdolmetscher\/in und Dolmetscher\/Innen f\u00fcr jede andere Sprache hinzuzuziehen.\r\n\r\nNotrufnummer des Frauenhauses: \r\n0351 - 281 77 88\r\n\r\nTelefonische Beratung durch die D.I.K. (Dresdner Interventions- und Koordinierungsstelle zur Bek\u00e4mpfung von h\u00e4uslicher Gewalt\/Gewalt im sozialen Nahraum) von Montag bis Freitag von 8.00 - 16.00 Uhr.",
      "entryId": "57cf067464120",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "Stra\u00dfenbahnlinie 2 - Haltestelle \"Semmelweisstra\u00dfe\"",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57cf0674655f1",
          "lat": "51.051030",
          "locale": "de",
          "lon": "13.705909",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "2156870e-f316-4e18-af2e-e590890ef64e",
          "placename": "D.I.K.",
          "street": "Fr\u00f6belstrasse 55",
          "zip": "01159"
        }
      ],
      "mail": "dik@fsh-dresden.de",
      "name": "Frauenschutzhaus Dresden e.V.",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "3df5202d-6347-4cd3-b4f8-b64772a887c1",
      "phone": "0351\/ 8 567 210",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "social-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.fsh-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Museen der Stadt Dresden bieten jeden Freitag (au\u00dfer an Feiertagen) ab 12 Uhr kostenlosen Eintritt in die H\u00e4user an. Bei \u00d6ffnungszeiten ab 13:00 Uhr gilt der freie Eintritt ab 13:00 Uhr.",
      "entryId": "566f08f7e9ff9",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566f08f7e9ff9",
          "lat": "51.041830",
          "locale": "de",
          "lon": "13.797529",
          "openingHours": "Di \u2013 Fr: 9 \u2013 17 Uhr Sa + So, Feiertage: 10 \u2013 18 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "571109d2-422a-4cac-9916-d0898ff4d4fb",
          "placename": "",
          "street": "Junghansstra\u00dfe 1-3",
          "zip": "01277"
        }
      ],
      "mail": "sekretariat@museen-dresden.de",
      "name": "Technische Sammlungen Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "3e3cd7df-f920-49ad-9f64-a4918862e70b",
      "phone": "+49 (0) 351.488 72 01",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.museen-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The coordinator for asylum volunteering of the city of Dresden\n\nAt the Dresden City Council volunteers can find out how and where they can get involved. The coordinator for asylum volunteering Clemens Hirschwald answers the questions of volunteers.",
      "entryId": "55e9c0674ebb8",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55e9c0674ebb8",
          "lat": "51.04229",
          "locale": "de",
          "lon": "13.79701",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "60a26335-1a27-4131-b972-97da4d24e988",
          "placename": "",
          "street": "Junghansstra\u00dfe 2",
          "zip": "01277"
        }
      ],
      "mail": "chirschwald@dresden.de",
      "name": "Ehrenamtskoordinator der Stadt Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "a069ce77-59c5-491c-8134-51cf6d35ff9c",
      "phone": "0351 488 14 22",
      "speakerPublic": " Clemens Hirschwald",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "authority",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-25",
      "dateTo": "",
      "description": "Leider kommt es immer h\u00e4ufiger vor, dass man sich mit rassistischen Anfeindungen in der \u00d6ffentlichkeit konfrontiert sieht oder als ehrenamtlich Engagierter in der Fl\u00fcchtlingsarbeit als naiver Gutmensch beschimpft wird. Durch die Teilnahme an diesem Kurs sollen Betroffenen Methoden an die Hand gegeben werden, auf diese Situationen besser reagieren zu k\u00f6nnen. Das Fortbildungsangebot besteht aus zwei Teilen: Der erste Teil umfasst eine Situationsbeschreibung neonazistischer, rassistischer und antisemitischer Erscheinungsformen im Freistaat Sachsen und konkret in Dresden. Die durch die beiden Dozenten vorgetragene Beschreibung kann dabei durch die Teilnehmenden erg\u00e4nzt werden. Dabei wird auf die Bedeutung und Verwendung der Begriffe Neonazismus, Rassismus, Rechtsextremismus und Rechtspopulismus eingegangen.\r\nDen Schwerpunkt des zweiten Teils bildet die Auseinandersetzung mit rechten und rassistischen Parolen. Kleine Rollenspiele, gemeinsam erarbeitete Argumentationen und praktische Tipps verhelfen Teilnehmenden zu mehr Handlungssicherheit im Alltag.\r\n1 x | 6 UE | geb\u00fchrenfrei\r\n16H 35016\r\nFr, 25.11., 16.00 \u2013 21.00 Uhr | VHS, Helbigsdorfer Weg 1\r\n",
      "entryId": "57b76e10ecbd7",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Merianplatz\r\nTram 1, 2, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b76e10ee16b",
          "lat": "51.046488",
          "locale": "de",
          "lon": "13.671442",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "d712afe8-9748-4fe9-ba86-3627e8e0c667",
          "placename": "",
          "street": "Helbigsdorfer Weg 1",
          "zip": "01169"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Refugees Welcome? Situationsbeschreibung und Argumentationshilfen bei rassistischen Anfeindungen gegen Asylsuchende",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "3f909f42-cfe0-44a0-a460-0f9ac3787af3",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "Petra Schickert \/ Markus Kemper",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "lecture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "16:00",
      "timeTo": "20:00",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c8a9dabd02",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c8a9dabd02",
          "lat": "51.055525",
          "locale": "de",
          "lon": "13.762696",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "7d2caf26-c8b5-4ac4-ae23-5dea8f2fd106",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "B\u00f6nischplatz",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "3fd7c0f2-373c-424d-b857-b932cc21597b",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2bd5a6f",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Buntes-Mei%C3%9Fen-1545079739038398\/",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/buntes-meissen.de\/wp-content\/uploads\/buntesmeissen_logo_klein.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Rauhental Bus A; 412, 422 Taxi 412, 422 ",
          "city": "Meissen",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d2bd5a6f",
          "lat": "51.157677",
          "locale": "de",
          "lon": "13.463951",
          "openingHours": "Montag, Donnerstag und Freitag von 9:00-13Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "2fb397d3-1b5f-4152-9fec-eafbc4bb6803",
          "placename": "",
          "street": "Rauhentalstr. 14",
          "zip": "01662"
        }
      ],
      "mail": "info@buntes-meissen.de",
      "name": "B\u00fcndnis Buntes Mei\u00dfen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "4047a87c-d062-45d9-ad9f-e4a913a33e14",
      "phone": "03521 4593490",
      "speakerPublic": "S\u00f6ren Skalicks",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.buntes-meissen.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das M\u00e4nnernetzwerk Dresden e.V. ist ein anerkannter freier Tr\u00e4ger der Jugendhilfe und Mitglied im Parit\u00e4tischen Sachsen und setzt sich f\u00fcr die Belange von Jungen, jungen M\u00e4nnern und M\u00e4nnern in ihren unterschiedlichen Lebenslagen ein.\r\n",
      "entryId": "57a9f9f38c447",
      "facebook": "https:\/\/de-de.facebook.com\/people\/M%C3%A4nnernetzwerk-Dresden\/100009139561133",
      "forChildren": true,
      "image": "https:\/\/scontent-ams3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/12715653_1553388434975794_8590027662962359148_n.jpg?oh=568ea302650cdaf299137a85a78e1354&oe=5853C550",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Louisenstra\u00dfe\r\nTram 7, 8",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57a9f9f38d8ad",
          "lat": "51.069667",
          "locale": "de",
          "lon": "13.747668",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "ff1517f8-b4ba-4bd4-88f1-2a790512760b",
          "placename": "",
          "street": "Schwepnitzer Stra\u00dfe 10",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "Fachstelle@mnw-dd.de",
      "name": "M\u00e4nnernetzwerk Dresden e.V.",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "404c4041-1368-47b0-a2d8-6a5533f01329",
      "phone": "0351 - 796 63 48",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "social-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.maennernetzwerk-dresden.de\/einrichtungen.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wer?\r\nEingeladen ist jeder, der etwas Sport machen will und gerne neue Leute kennen lernt. Es gibt zwei ehrenamtliche \u00dcbungsleiter und eingeladen sind Fl\u00fcchtlinge, wie auch Einheimische aus der Gegend. Kommt doch einfach mal vorbei.\r\n\r\nWann?\r\nJeden Mittwoch von 17.00-18.30Uhr. Beginnen werden wir am 2.11.16.\r\n\r\nWas?\r\nWas wir genau machen wollen wir den Sportlern \u00fcberlassen. Fu\u00dfball wird wohl auf jeden Fall gespielt werden, aber es gibt auch Raum f\u00fcr andere Sportarten. \r\nBitte bringt gute Laune, sportliche Kleidung und Sportschuhe mit abriebfesten Sohlen mit.\r\n\r\nNoch Fragen?\r\nEinfach eine Mail schreiben an netzwerk.asyl@gemeinde-klingenberg.de oder anrufen.",
      "entryId": "581224761483f",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/netzwerkasylklingenberg\/",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/netzwerk-asyl-klingenberg.de\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/logo-netzwerk_white_website.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Klingenberg",
          "district": null,
          "entryId": "5812247614f9a",
          "lat": "50.923496",
          "locale": "de",
          "lon": "13.505186",
          "openingHours": " Mittwoch 17.00-18.30Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "b19fb3a8-c994-4064-92ff-c571e1784ec0",
          "placename": " Turnhalle der Klingenberger Schule",
          "street": "Bahnhofstra\u00dfe 5a",
          "zip": "01738"
        }
      ],
      "mail": "netzwerk.asyl@gemeinde-klingenberg.de",
      "name": "Fl\u00fcchtlings-Sporttreff",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "4151efa1-6521-43cf-a3e1-239c9ae5077f",
      "phone": "035055 680-17 oder 0159 0419 6661",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/netzwerk-asyl-klingenberg.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c90e5de341",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c90e5de341",
          "lat": "51.060546",
          "locale": "de",
          "lon": "13.689604",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "bd57ab7e-3af2-45e8-ae45-067898bfe4c9",
          "placename": "",
          "street": "Fl\u00fcgelweg 8",
          "zip": "01157"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Islamic Center Dresden e.V. - Alfarouq Mosque",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "8ad6c361-bf63-463d-89de-39d6b4f24342",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "islam",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "\"Sport makes us strong, Sport makes us happy and Sport join us together!\" - das ist der Slogan, f\u00fcr den die Refugee-Lauftreffs stehen und gegr\u00fcndet worden. Wir sind eine kleine, aber stetig wachsende Gemeinschaft, die ausgehend von Dresden Lauftreffs mit Fl\u00fcchtlingen organisiert. Unser Ziel ist es den Menschen, die zu uns kommen, eine Besch\u00e4ftigung zum Ausgleich des teilweise tristen Daseins und eine Plattform zu bieten, auf der man sich Austauschen und Kennenlernen kann.",
      "entryId": "56a9f3a56fb6c",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/groups\/refugee.lauftreff.heidenau\/",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Heidenau",
          "district": "",
          "entryId": "56a9f3a56fb6c",
          "lat": "50.976487",
          "locale": "de",
          "lon": "13.857936",
          "openingHours": "Mittwoch 17:00 Uhr\nSamstag 10:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "8fa87777-ec98-4661-af87-6914b1d0b544",
          "placename": "",
          "street": "Albert-Schwarz-Bad, Hauptstra\u00dfe 5",
          "zip": "01809"
        }
      ],
      "mail": "info@refugee-lauftreffs.de",
      "name": "Refugee-Lauftreff Heidenau",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "41fac495-9ff6-40e7-a429-ee8a3d4d9b9d",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/refugee-lauftreffs.de\/orte\/heidenau.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "\"Sing it loud sing it clear refugees are welcome here!\"\r\nSingen l\u00f6st Gl\u00fccksgef\u00fchle aus, schafft Gemeinschaft und bietet die einzigartige M\u00f6glichkeit zur nonverbalen Verst\u00e4ndigung verschiedener Kulturen. \r\nMit dem Chorprojekt wollen wir einen Ort der Begegnung f\u00fcr Gefl\u00fcchtete, Migrant*innen und Menschen aus der Nachbarschaft schaffen und einen Austausch auf Augenh\u00f6he erm\u00f6glichen. In den Chorproben singen wir Lieder aus aller Welt, vor allem aber aus den Herkunftsl\u00e4ndern der Teilnehmenden.\r\nSeit der Gr\u00fcndung im Sommer 2015 hat sich bereits ein fester Kern gebildet und wir hatten bereits einige Auftritte. Wir freuen uns aber immer auch \u00fcber neue Chormitglieder und Unterst\u00fctzer*innen. Vor allem f\u00fcr unser neu gestartetes Chorprojekt in Gorbitz. \r\nBeide Ch\u00f6re proben montags. In Kleinzschachwitz proben wir von 17-19 Uhr im Putjatinhaus und in Gorbitz von 19-21 Uhr in der Begegnungsst\u00e4tte Asyl-Sozial.  ",
      "entryId": "580d161c55d2e",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Singasylum-Dresden-535721113241677\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/13312770_659772134169907_645631698223052737_n.jpg?oh=f5fcf0e7e704ee119e93c6d0740b9be3&oe=588C2CAC",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Merianplatz\r\nTram 1, 2, 6, 7, 8, 10, 11, 12",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "580d161c5b261",
          "lat": "51.043235",
          "locale": "de",
          "lon": "13.668747",
          "openingHours": "Montag 19-21 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "f61c2be1-7192-4999-9eda-4653b303ce06",
          "placename": "Begegnungsst\u00e4tte Asyl-Sozial Gorbitz",
          "street": "Altgorbitzer Ring 58",
          "zip": "01169"
        }
      ],
      "mail": "singasylum@gmail.com",
      "name": "Interkultureller Chor Singasylum - Gorbitz",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "4242e4fd-0ea7-4783-9ed1-035d9630f897",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "music",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das #Rosenwerk befindet sich in einem Gewerbegebiet nahe der Innenstadt. Eingebettet im Nirgendwo zwischen dem L\u00f6btauer Heizkraftwerk, dem Hauptbahnhof und Dresden Mitte. Die offene Produktionsinfrastruktur der zwei Werkstattprojekte Werk.Stadt.Laden. und FabLabDD stellt Ger\u00e4te und Verfahren, die \u00fcber die M\u00f6glichkeiten des Einzelnen hinausgehen. Ihre Nutzung ist f\u00fcr alle m\u00f6glich, von der Nachbarschaft  Hobbybastlern und Familien \u00fcber zivilgesellschaftlichen Akteure, Kunst- und Kulturschaffende und nat\u00fcrlich auch f\u00fcr Menschen die hier Asyl suchen aber nicht nichts tun m\u00f6chten!\n",
      "entryId": "55d7918e5ffab",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/wsl21",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55d791936a368",
          "lat": "51.0464308",
          "locale": "de",
          "lon": "13.713761",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "96f496e5-59b0-419b-9d1a-a8473519e363",
          "placename": "",
          "street": "Jagdweg 1-3",
          "zip": "01159"
        }
      ],
      "mail": "vorstand@konglomerat.org",
      "name": "Offenes Werkstattzentrum #Rosenwerk",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "4477fd3c-ffba-49cd-aa4b-a562c9d9ef3c",
      "phone": "+491721407156",
      "speakerPublic": "Matthias R\u00f6der",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "workshop-room",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.rosenwerk.co"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "the local Network \"Laubegast ist bunt\" (Laubegast is colourful) works since 2010 for democracy promotion, open-mindedness\/ cosmopolitan attitudes and tolerance in this part of teh city. Since 2014 the aid to refugees has become one of our major topics.",
      "entryId": "556e1d2aa48d9",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/laubegastistbunt",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2aa48d9",
          "lat": "51.024246",
          "locale": "de",
          "lon": "13.837989",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "9f89b209-5dfa-4917-9f62-17025f34bbe3",
          "placename": "",
          "street": "\u00d6sterreicher Str. 54",
          "zip": "01279"
        }
      ],
      "mail": "info@laubegast-ist-bunt.de",
      "name": "Laubegast ist Bunt",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "5cab164a-a2f0-4b13-99d7-33c08b277f62",
      "phone": "01575 2559437, 0351 25300190",
      "speakerPublic": "Claus Dethleff",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.laubegast-ist-bunt.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "THE group for all international people living in Dresden and locals who want to hang out with people from other cultures and make international friends.\r\n\r\nInternational Friends Dresden Meeting\r\nOrt: meist Sp\u00e4tshop NM9 am Goldenen Reiter\r\nZeit(Intervall): Jeden Samstag von 20 Uhr bis sp\u00e4t\r\nWas: nette internationale Menschen kennenlernen, quatschen, feiern\r\n\r\nDeutscher Stammtisch\r\nOrt: meist ein Lokal in der Neustadt (Diwan, Barneby...)\r\nZeit(Intervall): Fast jeden Donnerstag ab 19\/20 Uhr\r\nWas: mit netten internationalen Menschen auf deutsch reden, quatschen, feiern",
      "entryId": "559659d146c4b",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/groups\/internationalfriendsdresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/cdn-az.allevents.in\/banners\/274ec20d82a2c7621d49f612cdcaf4c7",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5696bc1d0672d",
          "lat": "51.058097",
          "locale": "de",
          "lon": "13.742376",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "fdb6ca16-734c-4a1e-8657-c83fe76b1207",
          "placename": "",
          "street": "Neust\u00e4dter Markt 9",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "International Friends Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "4569e3ef-fdb3-4a79-823e-1c6dabdfec96",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Veit K\u00fchne",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "This is an open forum to promote kindness and understanding towards asylum seekers. \"Haselbachtal\" is a municipality near the cities Dresden and Bautzen in Germany with around 4000 inhabitants. By March 1, 35 refugees are going to move there. The \"Haselbachtalerians\" do have a lot of concerns and worries about the newcomers - and a lot of people started to support a Facebook group called \"Haselbachtal wehrt sich\" (Engl. \"Haselbachtal defends itself\") claiming that they are confronted with a flood of refugees and ignorant despotism. (Btw: Only few foreigners live in this region compared to others in Germany.) The members of our group, however, do not believe that we are in a state of some kind of war and want to support the idea of a welcoming society showing solidarity - with their hearts and minds. This is what the group name stands for: With our hearts (German: Herzen) and minds (German: Verstand) we want to engage in a fair debate providing information on migration and the asylum system as well as by sharing experiences in order to reduce prejudice and fear. Everybody is welcome here! In this group, and in the society that we want to create. We start NOW - in my hometown.",
      "entryId": "55c463c88c5ec",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/pages\/F%C3%BCr-ein-Haselbachtal-mit-Herz-und-Verstand\/695421900570947",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55c464fa1b908",
          "lat": "51.23886",
          "locale": "de",
          "lon": "14.03712",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "74a5e41e-3327-48af-beac-7e73f0028b5f",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Haselbachtal hilft",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "a08239eb-b92f-468c-a68e-4b2d0a618710",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/haselbachtalhilft.wordpress.com\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "cine|lokal ist ein Filmprojekt von und mit Menschen aus Dresden - egal ob mit oder ohne Migrationshintergrund, ungeachtet des Alters, der Religion oder des Geschlechtes. \r\nGemeinsam kuratieren und planen wir Filmabende mit anschlie\u00dfenden Austausch- und Diskussionsm\u00f6glichkeiten und m\u00f6chten so die Intergration von Menschen mit Migrationshintergund zum Einen und den Persepktivwechsel bei DresdnerInnen zum Anderen bef\u00f6rdern. \r\nWir treffen uns in der Regel w\u00f6chentlich, dazu informiert unsere facebook-Seite. \r\nDie Filmabende werden in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden im Montagscaf\u00e9, der \"Wanne\"- B\u00fchne im Stadtteilhaus und ab 2017 auch in der Stadtbibliothek und dem Kino im Kasten gezeigt. ",
      "entryId": "57ebc9ef3c9a3",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/cinelokal",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-ams3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/12246917_548995451921574_6985640668844472980_n.jpg?oh=417431d15b45986aabab6562f44f722d&oe=586074FF",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "",
          "district": null,
          "entryId": "57f7bb87e0bd8",
          "lat": "51.067364",
          "locale": "de",
          "lon": "13.760634",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "ba76d18a-f8a5-4d2d-b46f-bbb296a9ee91",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "cinelokal@gmx.de",
      "name": "cine|lokal",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "477b4ec6-6b50-4137-b717-78e43585c3a4",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Josefa",
      "spokenLanguages": "ar,de,en",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Jeden Mittwoch ab 16 Uhr kochen wir mit Gefl\u00fcchteten. ",
      "entryId": "5748a31970d53",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/SPIKEdresden",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.powerpowl.com\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/PB170075.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bus Linie 75 Richtung Goppeln\/Leubnitz \u2013 Haltestelle \u201cKarl-Laux-Str\u201d\n\nBus Linien 66 und 87 Haltestelle Marie-Wittich-Stra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5748a3197199f",
          "lat": "51.013521",
          "locale": "de",
          "lon": "13.771283",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "9b6cc5b0-008f-4a0a-8358-72535c2ae623",
          "placename": "Schule Untergeschoss",
          "street": "Karl-Laux-Stra\u00dfe 5",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@spikedresden.de",
      "name": "SPIKE Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "47b8e3a8-bc49-4d8c-b887-a697628c5325",
      "phone": "0351\/ 281 80 84",
      "speakerPublic": "Ellen Demnitz-Schmidt, Frank Mei\u00dfner",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "cooking",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.spikedresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2bcad46",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/propieschen?ref=hl",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2bcad46",
          "lat": "51.079484",
          "locale": "de",
          "lon": "13.718932",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "4b1dd662-daae-4b8c-bb23-3a7f8a708776",
          "placename": "",
          "street": "Arno-Lade-Stra\u00dfe 9",
          "zip": "01129"
        }
      ],
      "mail": "info@propieschen.de",
      "name": "Verein Pro Pieschen e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "4896b5ba-985d-4932-b566-b055dbc70561",
      "phone": "01778584201",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.propieschen.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Im Gemeindehaus der Vers\u00f6hnungskirche finden durch ehrenamtliche Helfer der Kirchgemeinde Dresden-Blasewitz und weiterer Gemeinden regelm\u00e4\u00dfig Deutschkurse statt. Die Anzahl der Helfer entspricht dabei meist denen der Sch\u00fcler, sodass im Zweiergespr\u00e4ch intensiv deutsch gelernt werden kann.",
      "entryId": "557b43a370933",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557b43aab1cec",
          "lat": "51.042168",
          "locale": "de",
          "lon": "13.798569",
          "openingHours": "Di., Do. 10.00 - 11.30 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "454099c3-8706-47c1-96ee-0836c8cdab22",
          "placename": "",
          "street": "Schandauer Stra\u00dfe 35",
          "zip": "01277"
        }
      ],
      "mail": "schoenhoeferAM@gmx.de",
      "name": "Deutschkurs Vers\u00f6hnungskirche",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "48e9a54f-41a5-4b9d-9e28-8a540b9cb508",
      "phone": "0351 50196590",
      "speakerPublic": "Frau Sch\u00f6nh\u00f6fer",
      "spokenLanguages": "de",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/kirchgemeinde-dresden-blasewitz.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2017-01-05",
      "dateTo": "",
      "description": "Fr\u00fchling schon im Februar, Taxilenker, die w\u00e4hrend der Fahrt Grundkenntnisse im Arabischen vermitteln, und Schafherden, die im Feierabendverkehr die Weide wechseln \u2013 in Amman zeigt sich Jordanien von seiner freundlichsten Seite. Im Rahmen des Vortrags k\u00f6nnen Sie einen Einblick in diesen einzigartigen W\u00fcstenstaat erhalten, der wie kein zweites Land weltweit von den ewigen Fl\u00fcchtlingskrisen der Region (Syrien, Irak, Jemen\r\nund Pal\u00e4stina) betroffen ist.\r\n1 x | 2 UE | geb\u00fchrenfrei\r\n16H 1302",
      "entryId": "57b32ae45317f",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "\u00d6ffentliche Verkehrsmittel\r\nBahn Linie 1 und 2 bis Marienberger Stra\u00dfe\r\nBus Linie 65 bis Rennplatzstra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b32ae45410f",
          "lat": "51.024908",
          "locale": "de",
          "lon": "13.802944",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "e4a21473-4dfc-41ae-b4b7-7bea27a20b0c",
          "placename": "",
          "street": "Schilfweg 3",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Jordanien \u2013 das besonders freundliche Gesicht der arabischen Welt",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "4913ead0-7b26-42b3-8668-c64d62c37f14",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "Dana Ritzmann, Dipl.-Journ. \/ Trainerin f\u00fcr interkulturelle Kompetenzen",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "lecture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "19:00",
      "timeTo": "20:30",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "where: swim hall Seminarstra\u00dfe \nwhen: check special notice, upon consultation \nwhat: swimming lessons for children and teenager in swim hall Seminarstra\u00dfe ",
      "entryId": "56ce2477b18bc",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "56ce2477b18bc",
          "lat": "50.955536",
          "locale": "de",
          "lon": "13.941654",
          "openingHours": "Achtet auf Extra-Ank\u00fcndigungen ",
          "persistenceObjectIdentifier": "297bcda4-0282-4429-8169-5e256344bd87",
          "placename": "",
          "street": "Sportschwimmhalle Seminarstra\u00dfe",
          "zip": "01796"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Swimming Lessons",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ba66e6ca-7444-4b83-8da2-8a2f61266ea2",
      "phone": "03501 7792332  \/ 0178 6138414 ",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "5570af48e8667",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5570af48e8667",
          "lat": "51.090760",
          "locale": "de",
          "lon": "13.708954",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "251da55d-125d-4155-aaaf-a6a555ec9bc3",
          "placename": "",
          "street": "Industriestra\u00dfe 40",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Krankenhaus Neustadt",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "49f68fdf-0744-48fd-a60c-fb9aa6da13bf",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "hospital",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-09-13",
      "dateTo": "2016-11-30",
      "description": "Hast Du Lust, deine k\u00fcnstlerische Arbeit zusammen mit Leuten aus aller\nWelt zu entwickeln und in einer Gruppenausstellung zu pr\u00e4sentieren?\nGemeinsam mit der zeitgen\u00f6ssischen K\u00fcnstlerin und Kuratorin Lucie\nFreynhagen schnuppern wir in verschiedene k\u00fcnstlerische Techniken\n(Zeichnung, Malerei, Siebdruck, Installation) hinein und finden heraus,\nwelche am besten zu Dir und Deiner Idee passt.\nKann schon sein, dass wir uns mit H\u00e4nden, F\u00fc\u00dfen und auf Englisch\nverst\u00e4ndigen werden. Am Ende haben wir dann nicht nur thematische\nund inhaltliche Einblicke in die aktuelle Ausstellungspraxis erhalten,\nK\u00fcnstlerateliers besucht und Gestaltungsm\u00f6glichkeiten kennengelernt,\nsondern dar\u00fcber hinaus auch unseren Blick geweitet.\nab 12 Jahren, kostenfrei",
      "entryId": "575e751bcdb13",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.carusconsilium.de\/partner\/riesa-efau\/@@images\/b82aa54d-2876-4217-b2d0-9268ccd2f1e1.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahnhof Mitte, Dresden\nBahn 1, 2, 3, 6, 7, 8, 10, 11, 12, 13\nBus 94, SEV\nZug RE, SBS, TL, TLX S1, S2 ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "575e751bd0f20",
          "lat": "51.055714",
          "locale": "de",
          "lon": "13.720705",
          "openingHours": "immer dienstags, 16-18 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "b5165b5e-1e92-4a50-bc9b-50e23bd087a6",
          "placename": "riesa efau. Kultur Forum Dresden",
          "street": "Adlergasse 14",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Kunst-Loft: Von deinem Werk zu eurer Ausstellung",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "4ac5eec3-f310-4c2d-94ea-1d6f70c657f7",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "craft-art",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Youth Migration Service (German: Jugendmigrationsdienst \/ JMD)\n\nThe JMD is a counseling center for young migrants up to 27 years. It focuses on the consultation on matters of school, language, occupation and Studies Furthermore there is a specialist on child protection (\u00a7 8a SGB VIII).",
      "entryId": "556e1d54a8b19",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/cdn3.carinet.de\/cms\/contents\/caritas-dresden.de\/medien\/bilder\/jmd-logo1\/jmd_signet_mittel.jpg?w=300&h=300&s=Fit&e=y&k=y&c=-1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis65",
          "entryId": "556e1d54a8b19",
          "lat": "51.05222",
          "locale": "de",
          "lon": "13.72793",
          "openingHours": "Dienstag und Donnerstag 14:00 Uhr bis 17:00 Uhr\r\nund Termine nach Vereinbarung ",
          "persistenceObjectIdentifier": "5954c0cd-9920-40e6-b579-7e230c745042",
          "placename": "Caritas Dresden",
          "street": "Schweriner Str.27",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "jmd@caritas-dresden.de",
      "name": "Jugendmigrationsdienst",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ec3e28a4-8524-4b68-8e73-fab44d0af329",
      "phone": "0351 49 84 746; 0351 49 84 742; 0351 49 84 745; 0351 49 84 726",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,ru,ar",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.caritas-dresden.de\/hilfeampberatung\/migrationsberatung\/jugendmigrationsdienst\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Regionale Koordination Asyl Altstadt\/Plauen\r\n\r\nDer Ausl\u00e4nderrat Dresden e.V. setzt sich f\u00fcr die Interessen von Menschen mit Migrationshintergrund in Dresden ein. Ziel seiner Arbeit ist die F\u00f6rderung der kulturellen, sozialen und politischen Integration von Migrantinnen und Migranten und die St\u00e4rkung ihrer Selbstvertretung.",
      "entryId": "556e1d2c436b4",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/news\/2\/6\/5\/2\/0\/5\/gross\/4271266608.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [],
      "mail": "info@auslaenderrat.de",
      "name": "Ausl\u00e4nderrat Dresden e.V. - Au\u00dfenstelle Adlergasse",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "4b7f7486-82c2-4abf-bb13-8fdafe2a8f77",
      "phone": "(0351) 219 28 999",
      "speakerPublic": "Johanna Stoll, Henriette Hanig",
      "spokenLanguages": "de,en,ru,ar",
      "subCategory": "asylum-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Der Integrationskurstr\u00e4ger Kompass wird ab September 2016 Integrationskurse f\u00fcr Analphabeten anbieten. Kursstart ist der\r\n26.09.2016. Asylbewerber oder anerkannte Migranten m\u00fcssen sich vor dem Kursstart mit der Zulassung zum Integrationskurs\r\nvor Ort anmelden. Zu Analphabeten werden auch solche Personen gerechnet, die zwar ihre Muttersprache lesen k\u00f6nnen,\r\njedoch das lateinische Alphabet nicht beherrschen.",
      "entryId": "57bb2009a8a0c",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/kompass-wirtschaftsfachwirt.de\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Kompass_Logo_10.gif",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Bamberger Stra\u00dfe\r\nBus 62",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57bb2009a9c86",
          "lat": "51.033087",
          "locale": "de",
          "lon": "13.709898",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "10313dd8-2b58-4dc4-afe5-f19a6ce1a14b",
          "placename": "Kompass gGmbH",
          "street": "W\u00fcrzburger Str. 35",
          "zip": "01187"
        }
      ],
      "mail": "dresden@kompass24.net",
      "name": "Integration course for illiterate persons",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "05438144-89ed-4391-b0c5-d28d2b8fd7c1",
      "phone": "0351- 47933110",
      "speakerPublic": "Petra Winkler",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bildung24.net\/index.php?shlink=1377&navallgrp=279"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "We found our youth group to help Syrian refugees, who are in our age and arrive in Dresden. Help to learn German, to get to know a new culture, a new town, a new school system,... to find friends and to know again what it means and how it feels to be in an save environment.\r\nWhile we mainly will operate in our local area, we can take effect on far away places like Syria itself, where people try to survive, by organizing actions in the community, raising money and forward it to UNHCR or Unicef.\r\n\r\nProject:  World Refugee Day on June 20th in Dresden ",
      "entryId": "556e1d2f46873",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d6094778",
          "lat": "51.03898",
          "locale": "de",
          "lon": "13.83477",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "61622a51-8e32-4346-b6bf-fac9048aa84c",
          "placename": "",
          "street": "Oberwachwitzer Weg 13",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "change@betterplace.org",
      "name": "Jugendwerk Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "4b89df5f-3a2e-41f2-b4a4-2340b48177c6",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/www.betterplace.org\/en\/organisations\/jugendwerkdresden"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2f16fb3",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d5c3680a",
          "lat": "51.058244",
          "locale": "de",
          "lon": "13.854941",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "b20bd7ad-08be-408e-8fe2-f47616723592",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "Christian-karpf@gmx.de",
      "name": "Initiative for refugees B\u00fchlau-Rochwitz",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "02c3ae3b-93e9-4b69-aad7-60dbbde4e526",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir sind ein seit 2015 bestehendes Netzwerk aus B\u00fcrger\/innen und Vertreter\/innen unterschiedlichster Institutionen aus Klingenberg und Umgebung.\r\n\r\nWir m\u00f6chte gefl\u00fcchtete Menschen dabei unterst\u00fctzen, in unserer Gemeinde anzukommen, wof\u00fcr wir w\u00f6chentlich Deutschkurse und monatlich Begegnungstreffen organisieren.\r\n\r\nMit unserer Arbeit wollen wir eine Br\u00fccke schlagen zwischen neuen und alteingesessenen Klingenbergern.",
      "entryId": "570d0a5893b96",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/netzwerkasylklingenberg\/",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/netzwerk-asyl-klingenberg.de\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/logo-netzwerk_white_website.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Klingenberg",
          "district": "",
          "entryId": "570d0a5d9dddd",
          "lat": "50.871808",
          "locale": "de",
          "lon": "13.524091",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "fac4494d-03cc-499e-a1dd-8533e45566c8",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": "01774"
        }
      ],
      "mail": "netzwerk.asyl@gemeinde-klingenberg.de",
      "name": "Netzwerk Asyl Klingenberg",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "4cc02192-33dd-416c-9c76-38a739a3d62f",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/netzwerk-asyl-klingenberg.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "F\u00fcr eine Lesung w\u00e4hrend der Interkulturellen Wochen im September im Golgi Park, Interkultureller Garten Hellerau, suchen wir Menschen aus aller Welt, die derzeit in Dresden und Umgebung leben und selbst literarische Texte verfassen - egal ob Prosa, Lyrik, Drama, Experimentelles oder journalistische Arbeiten - und diese auch selbst vortragen (oder auch vortragen lassen) m\u00f6chten! Da wir uns gegebenenfalls auch noch um die \u00dcbersetzungen k\u00fcmmern m\u00f6chten, bitten wir um baldige Kontaktaufnahme und Zusendung von Texten!",
      "entryId": "57a213c2417f0",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "",
          "district": null,
          "entryId": "57a213c242914",
          "lat": "51.113359",
          "locale": "de",
          "lon": "13.753028",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "8656129c-3646-46eb-b546-e5354835dd50",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "buecher@bruecken-schaffen.de",
      "name": "Texte gesucht f\u00fcr Golgi-Park Aktion",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "4dfd5c20-c20a-4565-a4d3-9307f0ac32f8",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Petra Schweizer-Strobel & Michael Drechsler",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "lecture",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Der Gemeindedolmetscherdienst Dresden sucht dringend Muttersprachler\/-innen f\u00fcr die Sprachen:\r\n\r\n- Persisch (Farsi, Dari, Paschtu \u2013 vorzugsweise weiblich)\r\n- Serbisch, Kroatisch (Serbokroatisch)\r\n- Tigrinya (Eritrea)\r\n\r\nWir bieten die Mitarbeit in einem tollen Team, verbunden mit der Teilnahme an einem zertifizierten Qualifizierungsprogramm zum Gemeindedolmetscher.\r\n\r\nVoraussetzungen f\u00fcr eine Mitarbeit sind:\r\n- gute Deutschkenntnisse\r\n- hohe soziale Kompetenz\r\n- Bereitschaft zur ehrenamtlichen Arbeit\r\n- gesicherter Aufenthaltsstatus\r\n\r\nInteressierte sollten sich m\u00f6glichst per Mail (viaa.dd@t-online.de), unter Beilage eines kurzen Lebenslaufes und unter Angabe ihrer Kontaktdaten (Telefon, email) bewerben. Wir setzen uns in jedem Fall mit den Bewerberinnen und Bewerbern pers\u00f6nlich in Verbindung.\r\n",
      "entryId": "578cc6b9d4228",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "",
          "district": null,
          "entryId": "578cc6b9dcbf1",
          "lat": "51.046874",
          "locale": "de",
          "lon": "13.746581",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "d77fe529-a228-40dc-997a-ceea2907f4f4",
          "placename": "Dresdner Verein f\u00fcr soziale Integration von Ausl\u00e4ndern und Aussiedlern e.V.",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "viaa.dd@t-online.de",
      "name": "Gemeindedolmetscherdienst Dresden (GDD) sucht engagierte Muttersprachler\/-innen",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "4f3d592f-04ab-4808-8432-2b8fcf8dff55",
      "phone": " 0351 484 38 03 ",
      "speakerPublic": "Hans-Joachim Wolf",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "interpreter",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": "http:\/\/www.convectus.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "An English-Speaking International Church.\nService every Sunday at 10:30.",
      "entryId": "5633bd2c08fac",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.ic-dresden.org\/images\/banners\/header_test.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis36",
          "entryId": "5633bd37be2b1",
          "lat": "51.0409806",
          "locale": "de",
          "lon": "13.697025",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "ae2f6933-67ba-4ac2-bf2f-ecb8916fab23",
          "placename": "",
          "street": "B\u00fcnaustrasse 21",
          "zip": "01159"
        }
      ],
      "mail": "pastorbill@ibc-dresden.org",
      "name": "International Church of Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "4f734222-7236-4a3d-b1cf-fcb89c27ab05",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "en",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.ic-dresden.org\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Asylbewerber und Fl\u00fcchtlinge k\u00f6nnen kostenfrei alle Museen der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden besuchen. Ausgenommen ist das Historische Gr\u00fcne Gew\u00f6lbe.\n\n Es reicht ein entsprechender Nachweis \u00fcber den Fl\u00fcchtlingsstatus.\n\nBei organisierten Veranstaltungen gilt der freie Eintritt auch f\u00fcr das Betreuungspersonal.",
      "entryId": "56702bf96543c",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/skd.museum",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "56702bf96543c",
          "lat": "51.052468",
          "locale": "de",
          "lon": "13.736578",
          "openingHours": "10 bis 18 Uhr, dienstags geschlossen",
          "persistenceObjectIdentifier": "457cd10d-482d-4099-85ac-729015617e03",
          "placename": "",
          "street": "Taschenberg 2",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "besucherservice@skd.museum",
      "name": "Residenzschloss",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "50038c0b-b78c-4f01-ad02-5adf5a1dfc83",
      "phone": "+49 (0)351 4914 2000",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.skd.museum"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "2016-05-12",
      "dateTo": "2016-06-23",
      "description": "S\u00e4ngerinnen f\u00fcr Multikulti-Frauenchor gesucht! \r\n\r\nVon: CAMBIO e.V. Aktionswerkstatt f\u00fcr Umweltschutz und Menschenrechte\r\nPreis: kostenlos (\u00fcber 1-2 Euro Spende pro Termin freut sich der Veranstalter)\r\nAnmeldung unter: info@cambio-aktionswerkstatt.de\r\nVorkenntnisse sind nicht erforderlich!",
      "entryId": "57587c4d47f6b",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "Stra\u00dfenbahnlinie 13, Haltestelle G\u00f6rlitzer Stra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57587c4d617a2",
          "lat": "51.066601",
          "locale": "de",
          "lon": "13.753358",
          "openingHours": "Donnerstags, 17 Uhr bis 19 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "a570365f-53d1-4201-aecd-65d9c632e6c9",
          "placename": "Projekttheater",
          "street": " Louisenstra\u00dfe 47",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "info@cambio-aktionswerkstatt.de",
      "name": "Frauenchor",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "52200bf1-8d66-47de-a409-57ffed169139",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "music",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d521c2fd",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis48",
          "entryId": "556e1d521c2fd",
          "lat": "51.018374",
          "locale": "de",
          "lon": "13.788498",
          "openingHours": "Donnerstag 13 - 16 Uhr und Termine nach Vereinbarung",
          "persistenceObjectIdentifier": "4e582d0c-31d7-4160-9975-4938ce4b3aba",
          "placename": "",
          "street": "Lohrmannstra\u00dfe 20",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "dietze@caritas-dresden.de",
      "name": "Regionalkoordination Prohlis\/Leuben",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "53c2baf9-1cb1-4202-9ac3-876ed915bbc8",
      "phone": "0351 -  27283501",
      "speakerPublic": "Herr Dietze, Herr Fried",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dresden.de\/de\/leben\/gesellschaft\/migration\/asyl\/hilfe\/regionalverantwortliche.php"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das S\u00e4chsische Umschulungs- und Fortbildungswerk Dresden e. V. (SUFW) ist ein anerkannter Anbieter in den Bereichen Aus- und Weiterbildung, Berufsvorbereitung und Besch\u00e4ftigung.\r\n\r\nIn uns finden Sie einen zuverl\u00e4ssigen Partner f\u00fcr\r\n\r\nBerufsorientierung und Berufsvorbereitung\r\n\r\nberufliche Erstausbildung\r\n\r\nSchulung von Mitarbeitern\r\n\r\nWeiterbildung und Umschulung\r\n\r\nUnterst\u00fctzung und Hilfe mit sozialem Engagement\r\n\r\nVermittlung von Auszubildenden und Arbeitskr\u00e4ften\r\n",
      "entryId": "56353b5745b6a",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.sufw.de\/files\/sufw-dresden\/grafik\/logo-sufw-gross.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Mit der Stra\u00dfenbahnlinie 1 bzw. 12 bis zur Endhaltestelle Leutewitz und ca. 5 Minuten zu Fu\u00df \u00fcber die Wilhelm-M\u00fcller-Stra\u00dfe zur Stra\u00dfe Am Lehmberg oder mit der Buslinie 92 bis zur Haltestelle Droste-H\u00fclshoff-Stra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "580fbdc304beb",
          "lat": "51.061875",
          "locale": "de",
          "lon": "13.664456",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "6a1d7ecc-428c-449f-8065-3957c8704e26",
          "placename": "",
          "street": "Am Lehmberg 52",
          "zip": "01157"
        }
      ],
      "mail": "sufw@sufw.de",
      "name": "S\u00e4chsisches Umschulungs- und Fortbildungswerk Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "5547ec6b-5363-452c-bc61-f8341b391cf0",
      "phone": "0351 422720",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.sufw.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "5570d81633f6f",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5570d81633f6f",
          "lat": "51.040958",
          "locale": "de",
          "lon": "13.732669",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "b7dbe751-aaa9-4933-ab2c-4b5628d4a952",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "main station",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "71e77262-3419-4dc8-ac08-1e0665e2b0f7",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "German lessons at different places in Dresden:\n\nLibrary Neustadt\nMon: 2-3 p.m.\nWed: 2:30-4:00 p.m.\n\nJugendstiftung, Yenidze \nMon, Wed, Fri: 3-5 p.m.\n\nNeonworx \nTues: 3-5 p.m.\nThu: 4-6 p.m.\nFri: 4-6 p.m.\nand \nMon: 10-12 a.m.\nTues: 9-11 a.m.\nFri: 4-6 p.m.\nand\nMon: 5:00 p.m.-7:00 p.m., \nWed\/ Fri: 9:00-11:00 a.m.\n\nSpike e.V.\nMon-Thu: 3-5 p.m.\n\nAre you interested in joining our team?  Then send an email to lehrer@glfr.de.",
      "entryId": "565b8005f0003",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/GermanLessonsforRefugees",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/12219529_452359104949254_1787207041473667061_n.jpg?oh=07992afd919dab6199ea1a2d43992b90&oe=58AD2682",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Louisenstra\u00dfe\r\nTram 7, 8, 11 Bus 326 ",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "565b8005f0003",
          "lat": "51.067573",
          "locale": "de",
          "lon": "13.747209",
          "openingHours": "Mo: 14:30-16:30 Uhr \r\nMi: 14:30-16:30 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "513180e3-6569-4706-a167-74730d409d9a",
          "placename": "Bibliothek Neustadt",
          "street": "K\u00f6nigsbr\u00fccker Str. 26",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "dana@glfr.de",
      "name": "German Lessons for Refugees Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "5e8084be-d32d-47df-88fc-1d558ff46fbc",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Mit seinem Team Young Connection (YoCo) richtet sich der DRK Kreisverband Dresden e. V. an Kinder und Jugendliche unterschiedlicher Nationen zwischen 4 und 21 Jahren sowie deren Familien. Diesen soll langfristig Hilfe, Unterst\u00fctzung und Zuwendung entgegengebracht werden, um eine erfolgreiche und nachhaltige Teilhabe am gesellschaftlichen Leben in Dresden zu erm\u00f6glichen. \r\nFreizeitangebote sollen einen Rahmen schaffen, der sportliche, spielerische und k\u00fcnstlerische Begegnungen erm\u00f6glicht. Jeden Monat wird ein entsprechendes Programm ver\u00f6ffentlicht. \r\nEhrenamtliche Helfer\/innen und Sozialarbeiter\/innen k\u00f6nnen Fl\u00fcchtlinge f\u00fcr die entsprechenden Aktivit\u00e4ten anmelden. \r\n\r\nDas aktuelle Programm ist auf der Homepage unter 'Aktuelles' einzusehen.\r\n\r\n",
      "entryId": "58131a4fcc51d",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/drkdd",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5818f344542f5",
          "lat": "51.047904",
          "locale": "de",
          "lon": "13.770434",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "bd925a2a-2c44-4ad9-9d46-f0a0c98406c9",
          "placename": "",
          "street": "Striesener Stra\u00dfe 39",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "YoCo@drk-dresden.de",
      "name": "Young Connection (YoCo) - DRK Kreisverband Dresden e. V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "55a43f7b-073c-479e-b7dc-56f838e715ea",
      "phone": "0351 3105248",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/www.drk-dresden.de\/angebote\/kinder-jugend-und-familie\/kinder-und-jugendprojekt-yoco"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The clothing store provides clothes, footwear, table and bed linen, household goods and toys free of charges for people in need and for low-income citizens of Pirna and the surroundings. Resettlers, emigrants and asylum seekers are also eligible to receive goods. We supply more than a thousand persons in need with up to 25,000 garments a year. Current needs please check via phone, facebook or website!",
      "entryId": "55e9c1b87a00c",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/pages\/DRK-Kreisverband-Pirna-eV",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Pirna",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55e9c1b87a00c",
          "lat": "50.94092",
          "locale": "de",
          "lon": "13.92711",
          "openingHours": " Mo: 09:00 - 16:00 Uhr, Di: 09:00 - 18:00 Uhr Mi: 09:00 - 16:30 Uhr Do: 09:00 - 18:00 Uhr Fr: Geschlossen",
          "persistenceObjectIdentifier": "6d6d9f09-e1fb-4f96-9219-60a98d6b0489",
          "placename": "",
          "street": "Liebst\u00e4dter Stra\u00dfe 4b",
          "zip": "01796"
        }
      ],
      "mail": "kreisverband@drkpirna.de",
      "name": "Kleiderkammer des DRK Kreisverband Pirna e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "a538177f-aa60-4b0f-a6f3-bef3c3c49db3",
      "phone": "03501 460 179",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/drkpirna.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Offener Treff f\u00fcr LSBTI*Gefl\u00fcchtete, der jeden  2. und 4. Dienstag im Monat stattfindet.",
      "entryId": "57618e28d9af1",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/geredeev.dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57618e28db52f",
          "lat": "51.065378",
          "locale": "de",
          "lon": "13.758285",
          "openingHours": "jeden  2. und 4. Dienstag im Monat von 16-18 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "85ccdcc8-682d-40ed-b247-2b0e6125a93c",
          "placename": "",
          "street": "Louisenstra\u00dfe 87",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "refugees@gerede-dresden.de",
      "name": "refugee*talk",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "55ea083a-b2d0-4376-8b6e-00b7b951f089",
      "phone": "0351 80 222 51",
      "speakerPublic": "Carolin Wiegand, Line Gro\u00dfe",
      "spokenLanguages": "de,en,es",
      "subCategory": "lgbt",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.gerede-dresden.de\/Deutsch\/Projekte\/bd"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "I would like to offer a mentorship for a single refugee or a small family. We could meet weekly or every second week at the weekend. Meeting, talking, visiting museums or other spots in the city, small tours in the surrounding of Dresden.\n\nAbout myself: I work in medical physics research in Dresden. I am 34 years old, male, and live together with my husband. Hence there would be empathy and sensibility for a gay refugee. Of cause, we would welcome every refugee independent of sexual orientation, religion and so on.",
      "entryId": "5612643644b65",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5612643c40013",
          "lat": "51.036746",
          "locale": "de",
          "lon": "13.700846",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "5e667d18-ed49-47e4-b460-5f348f051426",
          "placename": "",
          "street": "Waldheimer Str.",
          "zip": "01159"
        }
      ],
      "mail": "richter.chr@gmail.com",
      "name": "Mentorship for a refugee or a small family",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "577d1ead-d3b9-44f2-a78c-53c9d627e198",
      "phone": "+491741772564",
      "speakerPublic": "Christian Richter",
      "spokenLanguages": "en",
      "subCategory": "sponsorship",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Zwei Mal in der Woche findet ein von Prohlis ist bunt veranstalteter niedrigschwelliger Deutschtreff als erster Kontakt zur deutschen Sprache statt. Der Kurs ist offen f\u00fcr alle, man kann jederzeit einsteigen.\nDonnerstags 10:00-11:30 Uhr im B\u00fcrgersaal des Ortsamtes Prohlis, Samstags 10:00-11:30 in der Evangelischen Kirchgemeinde Prohlis.",
      "entryId": "566aaae578fe5",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566aaae578fe5",
          "lat": "51.006402",
          "locale": "de",
          "lon": "13.792398",
          "openingHours": "Sa: 10:00-11:30 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "b8d76138-162a-4687-8334-4d2ec66c702d",
          "placename": "",
          "street": "Georg-Palitzsch-Str. 2",
          "zip": "01239"
        }
      ],
      "mail": "info@prohlis-ist-bunt.de",
      "name": "Deutschtreff Samstagskurs",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "57a517a6-d57d-4a52-a999-8e19f4162119",
      "phone": "0351-27 272 16",
      "speakerPublic": "Frau Dr. Gaitzsch, Frau Erfurt",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/prohlis-ist-bunt.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Initiative \"Weinb\u00f6hla Hilft\" setzt sich f\u00fcr ein gutes Miteinander und einen weltoffenen und toleranten Umgang mit Menschen aus allen Nationen ein und m\u00f6chte Fl\u00fcchtlingen im Alltag unterst\u00fctzen.\n\nWie k\u00f6nnt ihr helfen? \nIhr schickt uns ne Mail (Kontakt) und lasst Euch einfach in den \"Interessentenverteiler\" aufnehmen. Dann bekommt Ihr regelm\u00e4\u00dfig und aktuell von uns Nachricht, wenn was\/jemand gebraucht wird, oder wenn gr\u00f6\u00dfere Aktionen n\u00f6tig sind.\n\nOder Ihr lasst Euch in den \"Initiatorenvertreiler\" aufnehmen und werdet zu unseren regelm\u00e4\u00dfigen Stammtischen, sowie ins Forum eingeladen, wo Ihr gerne Eure Ideen einbringen k\u00f6nnt, oder einfach in einer Initiativgruppe mitarbeiten k\u00f6nnt. ",
      "entryId": "5645dbc186353",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Weinb%C3%B6hla-Hilft-887249084686783\/",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5645dbc64a091",
          "lat": "51.162660",
          "locale": "de",
          "lon": "13.569452",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "6623b1bb-f34d-4b8c-8520-059e5847b2d3",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": "01689"
        }
      ],
      "mail": "weinboehla-hilft@gmx.de",
      "name": "Weinb\u00f6hla Hilft",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "57f52539-655e-4792-8448-5c9428ca0376",
      "phone": "035243 580269 (permanenter Anrufbeantworter)",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/weinboehla-hilft.jimdo.com\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Dress shop of the Salvation Army",
      "entryId": "5570b8db255b3",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5570b8db255b3",
          "lat": "51.015450",
          "locale": "de",
          "lon": "13.787653",
          "openingHours": "Montag - Freitag von 10.00-14.30 Uhr\r\nSamstag von 10.00-12.30 Uhr\r\n\r\nMittagspause von 12.30-13.15 Uhr !",
          "persistenceObjectIdentifier": "439a6324-dc25-4bc0-9861-67ac7384b95e",
          "placename": "",
          "street": "Reicker Stra\u00dfe 89",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Kleiderladen der Heilsarmee ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "05f78683-5497-4392-bfda-87bd3de08927",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir informieren und beraten zu dualen Studienm\u00f6glichkeiten in Sachsen:\r\n\r\nWir unterst\u00fctzen den Zugang von Fl\u00fcchtlingen zum Berufsakademiestudium und beraten gemeinsam mit dem S\u00e4chsischen Ministerium f\u00fcr Wissenschaft und Kunst in Fragen der Anerkennung von Abschl\u00fcssen.\r\n\r\nWir erarbeiten Vorbereitungskurse f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge mit dem Ziel, sie f\u00fcr ein duales Studium zu qualifizieren.\r\n\r\nWir bieten mithilfe unserer Zugangspr\u00fcfungen einen individuellen Start in das Duale Studium.\r\n\r\nWir unterst\u00fctzen bei der Vermittlung von geeigneten Praxispartnern.\r\n\r\nWir \u00f6ffnen unser Lehrangebot f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge, die Ihre akademischen Studien in Form einer Gasth\u00f6rerschaft fortf\u00fchren m\u00f6chten.\r\n\r\nWir schaffen eine Plattform f\u00fcr studentische Begegnungsprojekte.\r\n\r\nWir unterst\u00fctzen die Integration durch die F\u00f6rderung von Kenntnissen der deutschen Sprache und interkultureller Kompetenzen.\r\n\r\nChance! Dual Integriert \u2013 unter diesem Leitthema \u00f6ffnen wir das duale Studium f\u00fcr K\u00f6pfe aus anderen L\u00e4ndern und Kulturen.\r\n\r\nInformationsflyer \"Integration durch Bildung\"\r\nhttp:\/\/www.ba-dresden.de\/\r\nfileadmin\/user_upload\/\r\nimages\/news\/\r\nFlyer_Integration_\r\n4seitig-98x210mm.pdf",
      "entryId": "57fe8d31c305c",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/badresden\/?rc=p",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.ba-dresden.de\/fileadmin\/sys\/images\/logo\/logo_ba_dresden.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Gerokstra\u00dfe\r\nBus 62",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57fe8d31ce18a",
          "lat": "51.052629",
          "locale": "de",
          "lon": "13.761528",
          "openingHours": "Freitag 13.00 \u2013 14.00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "fc8cb223-bb4a-4b58-9d7b-8c63dd5738d1",
          "placename": "Raum 2.105",
          "street": "Hans-Grundig-Stra\u00dfe 25",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "info@ba-dresden.de",
      "name": "BERUFSAKADEMIE SACHSEN Staatliche Studienakademie Dresden",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "5954f7d7-be86-4ff5-a3aa-cc61733be174",
      "phone": "0351 44722-0",
      "speakerPublic": "Herr Prof. Luntovskyy",
      "spokenLanguages": "de,en,ru",
      "subCategory": "education-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.ba-dresden.de\/de\/newsdetails-BA-dresden\/article\/chance-dual-integriert.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Unter dem Dach des B\u00fcrgerb\u00fcndnisses \u201aFl\u00fcchtlingshilfe S\u00fcdost\u2018 engagieren sich B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger im S\u00fcdosten Dresdens ehrenamtlich f\u00fcr Asylsuchende, die derzeit in unseren Stadtteilen Aufnahme finden. Gemeinsam wollen wir Wege suchen, um die gefl\u00fcchteten Menschen willkommen zu hei\u00dfen und ihnen bei ihren ersten Schritten in Deutschland zur Seite stehen. Und wir wollen dabei helfen, Br\u00fccken zu schlagen zwischen den neu Ankommenden und alteingesessenen Anwohnern, um ein gelingendes Zusammenleben zu erm\u00f6glichen. Ob als Integrationspate, als ehrenamtlicher Sprachlehrer oder bei der Organisation von gemeinsamen Aktivit\u00e4ten f\u00fcr und mit den Fl\u00fcchtlingen - weitere Mitstreiter sind noch herzlich willkommen! Kontakt unter kontakt@fluechtlingshilfe-suedost.de.",
      "entryId": "57437c4709816",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/fluechtlingshilfe.suedost\/info?tab=page_info",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden ",
          "district": null,
          "entryId": "57437dfc3403c",
          "lat": "51.018381",
          "locale": "de",
          "lon": "13.788466",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "a1570133-cbdd-48d7-89c1-a60f89444d4f",
          "placename": "c\/o Fl\u00fcchtlingsberatung beim Caritasverband f\u00fcr Dresden e.V. ",
          "street": " Lohrmannstra\u00dfe 20",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@fluechtlingshilfe-suedost.de",
      "name": "B\u00fcrgerb\u00fcndnis Fl\u00fcchtlingshilfe S\u00fcdost ",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "597b14e5-fe8a-4773-898f-e8f0f7f545c2",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/fluechtlingshilfe-suedost.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "In unserer w\u00f6chentlich V\u00e4tersprechstunde bieten wir eine kostenlose und vertrauliche Erstberatung vor allem in den Bereichen Kinder, Erziehung und Familie.\r\n \r\nUnsere Erstberatung will die V\u00e4ter vor allem passgenau in andere spezielle Angebote und an Beratungsstellen (z.B. an Migrationsberatungsstellen, Hilfen zur Erziehung, Bildungsberatung) weitervermitteln und sie ggf. begleiten).",
      "entryId": "5790cbc60c91f",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/news\/2\/6\/5\/2\/0\/5\/gross\/4271266608.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Wasaplatz\r\nTram 1, 2, 9, 10, 13\r\nBus 61, 63, 75, 85\r\nTaxi alita 63, alita 75",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5790cbc60df20",
          "lat": "51.026858",
          "locale": "de",
          "lon": "13.758927",
          "openingHours": "Donnerstag 16:00 bis 18:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "da27ad6f-bed2-4bad-892e-9764bc8d82f6",
          "placename": "Internationale Begegnungszentrum (IBZ)",
          "street": "Heinrich-Zille-Stra\u00dfe 6",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "info@auslaenderrat.de",
      "name": "Sprechstunde f\u00fcr V\u00e4ter",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "5b20ffdf-0c9c-485a-b646-870100494e75",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Ismail Davul, Robert Zei\u00dfig",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,ru,tr",
      "subCategory": "family-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Montagscaf\u00e9 des Staatsschauspiel Dresden \u00f6ffnet jeden Montag von 15.00-17.00 Uhr seine R\u00e4ume als Treffpunkt gefl\u00fcchteter und einheimischer Frauen. Hier kann man gemeinsam tanzen, basteln, singen, Deutsch lernen oder einfach nur bei einem Tee zusammensitzen. Immer wieder machen wir auch Ausfl\u00fcge (z. B. in Museen, zu Workshops o. \u00e4.) Das aktuelle Programm ist auf unserer Internetseite oder bei Facebook einsehbar.\r\n\r\nDas Frauencaf\u00e9 ist w\u00f6chentlich und f\u00fcr alle Frauen ge\u00f6ffnet! Wir freuen uns auf Sie und Euch!",
      "entryId": "5767c9a05302c",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/montagscafedresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-ams3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/12717205_1680989302178008_4659777545841901000_n.jpg?oh=b50435956e378edbc6a91c68fd8a136d&oe=585D9EE9",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "576fb7d049b76",
          "lat": "51.061451",
          "locale": "de",
          "lon": "13.750809",
          "openingHours": "Montag von 15.00-17.00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "18eb1bee-1fb9-4232-9d3a-2bf9e0fd4a2a",
          "placename": "",
          "street": "Glacisstra\u00dfe 28",
          "zip": "01099"
        },
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5767c9a05336c",
          "lat": "51.061437",
          "locale": "de",
          "lon": "13.750753",
          "openingHours": "Jeden Montag von 15.00-17.00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "d6eef454-8bbd-420c-a4cd-e5c6cb42ee29",
          "placename": "Montagscaf\u00e9 im Kleinen Haus des Staatsschauspiel Dresden",
          "street": "Glacisstra\u00dfe 28",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "montagscafe@staatsschauspiel-dresden.de",
      "name": "Frauencaf\u00e9 im Montagscaf\u00e9",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "5b68c684-03be-4a92-94d2-6655d425701d",
      "phone": "03514913617",
      "speakerPublic": "David Lenard",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.staatsschauspiel-dresden.de\/home\/montagscafe\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Welcome! In order to do sports together, forget our daily routines for a  while and simply enjoy the wonderful landscape of Dresden, we meet near  the Elbe (ferry dock Neustadt) each tuesday at 6 p.m. The concept of this  event aims at exchanging stories and getting to know other cultures,  whereas the actual running performance is less important. We usually run  for 1\u20132 hours (5\u201320 km), which depends on the individual stamina. Every  step is your goal \u2013 take part!",
      "entryId": "5607f6061aea1",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5607f6061aea1",
          "lat": "51.062715",
          "locale": "de",
          "lon": "13.764982",
          "openingHours": " p\u00fcnktlich um 18 Uhr - wir laufen um 18:05 dann los!",
          "persistenceObjectIdentifier": "15d25ad8-5bcd-4721-8ba4-4d5c10e07324",
          "placename": "",
          "street": "Diakonissenweg\/K\u00f6rnerweg",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "skip-lauftreff@gmx.de",
      "name": "Intercultural Jogging Meeting >>SKIP<<",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "976254f3-0bdf-41df-8978-c8da7d7d3b2d",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,it",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e2712c4c",
        "name": "medic",
        "persistenceObjectIdentifier": "fa815876-ad1d-433e-87ff-8de20639e2b1",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2d4d338",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d2d4d338",
          "lat": "51.05794",
          "locale": "de",
          "lon": "13.78301",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "48800c25-2166-4bdf-a2bc-78794b544d38",
          "placename": "",
          "street": "Fetscherstra\u00dfe 74",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Traumaberatung",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "5d9b574a-a03d-46b0-b092-68a052a31d1c",
      "phone": "0351-458-17094",
      "speakerPublic": "Prof. Dr. med. habil. Kerstin Weidner ",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "psychological-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.psychosomatik-ukd.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-04",
      "dateTo": "",
      "description": "Gegenw\u00e4rtig gewinnt man zunehmend den Eindruck, dass nicht nur mit der EURO- und Fl\u00fcchtlingskrise, sondern auch angesichts der fortschreitenden Erosion etablierter Parteien, die politische Stabilit\u00e4t in unserem Land verloren geht. Steckt die gegenw\u00e4rtige Politik \u2013 unsere Demokratie \u2013 in der Sackgasse? Analysen und L\u00f6sungsans\u00e4tze zu diesen und weiteren damit verbundenen Grundfragen der Zeit stellt im Rahmen dieses Vortrags der ehemalige s\u00e4chsische Ministerpr\u00e4sident Professor Dr. Kurt Biedenkopf zur Diskussion.\r\n\r\n1x | 2 UE | geb\u00fchrenfrei\r\n16H 1101\r\n\r\nInformation und Anmeldung unter (0351) 25 44 00 oder www.vhs-dresden.de",
      "entryId": "57e6f3d3b5112",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Linien 3,6,7,8,11,261 (Haltestelle Albertplatz)\r\nLinien 4,9 (Haltestelle Neust\u00e4dter Markt)",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57e6f3d3bc65d",
          "lat": "51.060710",
          "locale": "de",
          "lon": "13.743895",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "568669b2-eaf3-4bd3-b5ce-6fd8626f7f31",
          "placename": "Haus der Kirche (Festsaal)",
          "street": "Hauptstra\u00dfe 23",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Grundfragen der Zeit: Demokratie in der Sackgasse? Politik neu denken",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "5fd71c26-58a5-4fb9-a562-8779b72172d0",
      "phone": "(0351) 25 44 00",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "political-education",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "19:00",
      "timeTo": "20:30",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The intention of this organization is the improvement of the living \nconditions of refugees and asylum seekers in Dresden and bordering \nareas. We offer help and support for the arrival in Dresden and the \nintegration of new residents. We offer councelation, care\/support, development of employment opportunities, intercultural and other events.",
      "entryId": "556e1d2b97066",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Willkommen-im-Hochland-eV-1578746365730217\/",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "575d70bfce808",
          "lat": "51.038246",
          "locale": "de",
          "lon": "13.851456",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "a3fac569-c95b-4927-9866-4390f698ce29",
          "placename": "",
          "street": " Wachwitzer H\u00f6henweg 10",
          "zip": "01328"
        },
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d3d87f99",
          "lat": "51.03833",
          "locale": "de",
          "lon": "13.85151",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "c1796273-7407-431e-b42e-b159a0fe0d84",
          "placename": "",
          "street": "Wachwitzer H\u00f6henweg 10",
          "zip": "01328"
        }
      ],
      "mail": "post@willkommen-im-hochland.de",
      "name": "Willkommen im Hochland",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "1c30e43c-80dc-4ff9-bdc5-c5bf557b1de1",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/www.willkommen-im-hochland.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir sind ein Projekt der Mobilen Jugendarbeit und haben immer Freitags von 16-19 Uhr f\u00fcr alle Jugendlichen und junge Erwachsenen ge\u00f6ffnet.",
      "entryId": "56f1036a002b3",
      "facebook": "http:\/\/facebook.com\/straszenkreuzer",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "56f10371545e3",
          "lat": "51.061610",
          "locale": "de",
          "lon": "13.847525",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "935b503e-c0a5-4545-a9c7-ab6220301194",
          "placename": "",
          "street": "Bautzner Landstr. 128",
          "zip": "01324"
        }
      ],
      "mail": "strassenkreuzer@roter-baum.de",
      "name": "Stra\u00dfenkreuzer Treff",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "5ff3a44a-5a5a-42bc-9da9-8036c57930f8",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "youth-club",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-04",
      "dateTo": "2016-11-12",
      "description": "\u00dcberblickswissen zu Sprache und Kultur\r\nDie Geschichte Syriens ist \u00fcber 5000 Jahre alt. Das syrische Volk besteht aus multikulturellen ethnischen Gruppen, welche wiederum verschiedene Feste und religi\u00f6se Feiertage haben.\r\nWer wenig Erfahrung im Umgang mit den verschiedenen syrischen Kulturen hat, kommt im Kontakt mit den syrischen Asylsuchenden schnell zu dem Wunsch, mehr \u00fcber diese zu erfahren, um Sicherheit im t\u00e4glichen Umgang mit den Fl\u00fcchtlingen zu gewinnen. Im Kurs soll Grundlegendes\r\nzur Umgangssprache und Kultur vermittelt und ge\u00fcbt werden.\r\n4 x | 20 UE | geb\u00fchrenfrei\r\n16H 35039\r\nFr, 04.11. + 11.11., 17.00 \u2013 20.15 Uhr und\r\nSa, 05.11. + 12.11., 9.00 \u2013 14.00 Uhr",
      "entryId": "57b332512e461",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "\u00d6ffentliche Verkehrsmittel\r\nBahn Linie 1 und 2 bis Marienberger Stra\u00dfe\r\nBus Linie 65 bis Rennplatzstra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b332512f316",
          "lat": "51.024811",
          "locale": "de",
          "lon": "13.803179",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "25f5eb70-d888-408d-aa87-db6502c0357c",
          "placename": "",
          "street": "Schilfweg 3",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Hilfe f\u00fcr die ehrenamtliche Begleitung syrischer Asylsuchender",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "6027ed5e-6f35-4c84-bc94-c05714db55fd",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "Dr. Salaheddin Farra, Muttersprachler",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "lecture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Ehrenamtliche Fl\u00fcchtlingshilfe: Vermittlung von Patenschaften, regelm\u00e4\u00dfige Veranstaltungen, Deutschkurse, Kontaktcaf\u00e9, Stadtteilarbeit",
      "entryId": "56f271bf9cfa0",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "56f271c448373",
          "lat": "51.054454",
          "locale": "de",
          "lon": "13.726422",
          "openingHours": "Kontaktcaf\u00e9 \ndonnerstags, 16:30 - 18:30 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "219dc9b7-3854-438d-9811-a6e5122b5f0e",
          "placename": "",
          "street": "Umweltzentrum,Sch\u00fctzengasse 16",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "anker@fueralle.org",
      "name": "Anker Friedrichstadt e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "6035ee97-72dc-4b04-8e51-b1dc82e7662b",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das \"Lebenslaufprojekt f\u00fcr Gefl\u00fcchtete\" findet jeden Donnerstag von 15.00 Uhr bis 18.00 Uhr im AZ Conni statt. Hierbei geht es darum, zusammen mit den gefl\u00fcchteten Menschen einen Lebenslauf zu erstellen, da dieser immer wieder ben\u00f6tigt wird. Momentan ist Dorit allein und sucht dringend Unterst\u00fctzung. F\u00fcr Fragen k\u00f6nnt ihr ihr gern eine Email schreiben: dorit@azconni.de",
      "entryId": "57e2abfb5f938",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/azconni.de\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2014\/10\/az.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Tram: Linien 7 und 8 (Haltestelle Stauffenbergallee)\r\nBus: Linie 64 (Haltestelle Rudolf-Leonhard-Stra\u00dfe)",
          "city": "",
          "district": null,
          "entryId": "57e2abfb7696a",
          "lat": "51.076732",
          "locale": "de",
          "lon": "13.751045",
          "openingHours": "Do: 15:00 - 18:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "8df6d8db-f22c-4c36-a143-3edce5bee3ec",
          "placename": "Alternatives Zentrum Conni Dresden",
          "street": "Rudolf-Leonhard-Stra\u00dfe 39",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "dorit@azconni.de",
      "name": "Lebenslaufprojekt f\u00fcr Gefl\u00fcchtete",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "603bbf2f-6539-4d5d-84cd-d7f98cbfd674",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Dorit",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-07-12",
      "dateTo": "2016-09-30",
      "description": "FUSSBALLSpielen \/ Playing FOOTBALL immer Dienstags (on Tuesdays)\n\n",
      "entryId": "5784ca0c04a6b",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.de\/ZMO.Jugend.Dresden",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.zmo-jugend.de\/components\/com_joomgallery\/img_originals\/sport_1\/fussball_10\/jorge-gomondai-cup_2010_20100501_2062424609.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle B\u00e4rensteiner Stra\u00dfe Bus 85",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5784ca0c0b98c",
          "lat": "51.033877",
          "locale": "de",
          "lon": "13.800265",
          "openingHours": "Dienstag 14.30-16.00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "8d7d974e-6660-4ec7-a23e-25fd99c60c79",
          "placename": "Sportanlage B\u00e4rensteiner Stra\u00dfe",
          "street": "B\u00e4rensteiner Stra\u00dfe 33",
          "zip": "01277"
        }
      ],
      "mail": "zmo-jugend@web.de",
      "name": "FUSSBALLSpielen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "61e10658-b208-4cdc-8323-e17e0fc6d296",
      "phone": "0351 \/ 28 99 276",
      "speakerPublic": "Valentina Ohngemach, Wladimir Tschurikow",
      "spokenLanguages": "de,ru",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.zmo-jugend.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "German courses starting from alphabetisation to the end of A1 through six difficulty levels, for asylum seekers who still don't have the right\/access to the ESF- or integration courses. 60 voluntary teachers will teach the ca. 30 German courses. The start of new courses and placement\/grading tests take place four times a year",
      "entryId": "556e1d2a598c7",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/damf.dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d2a598c7",
          "lat": "51.055635",
          "locale": "de",
          "lon": " 13.720519",
          "openingHours": "Donnerstag 11:00-13:00Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "c321ab75-cb34-4c6d-80ad-6b54a48b2586",
          "placename": "",
          "street": "Adlergasse 16",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "post@damf-dresden.de",
      "name": "DAMF Deutschkurse f\u00fcr Asylsuchende",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "922d61bb-7031-41c9-a48f-5e6f49b6a074",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Kristin Kossatz, Rico Ehren",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.damf-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "\"Bautzen stays colorful - Budysin wostanje Pisany\" (German: 'Bautzen bleibt bunt') means:\n\n+to take a stand for a welcoming culture for asylum seekers and foreigners in Bautzen \n+ to show one's colours for a peaceful coexistence of citizens and asylum seekers\n+ to side against racist, inhuman expressions and prejudices\nThe alliance \"Bautzen is colorful - Budysin wostanje Pisany\" stands for cosmopolitanism, humanity and tolerance! It is non-partisan, ecumenical, and non-commercial.",
      "entryId": "5631defbc0ec3",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/bautzen.bleibt.bunt",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Bautzen",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5631df301001a",
          "lat": "51.181403",
          "locale": "de",
          "lon": "14.423968",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "74424417-9eb8-429b-ac98-3fa564bbe1dc",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": "02625"
        }
      ],
      "mail": "info@bautzenbleibtbunt.de",
      "name": "Bautzen stays colourful",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "66279a3a-71eb-4d11-917d-ae52a0e1e46c",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bautzenbleibtbunt.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "www.kirche-dresden.de\/fluechtlingsarbeit",
      "entryId": "557c6b3f8a743",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "ehrenamt-asyl@infozentrum-dresden.de",
      "name": "\u00d6kumenisches Informationszentrum \u00d6IZ e. V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "6313fad9-0996-4694-a7f2-13a46010ca57",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "asylum-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.infozentrum-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Im Hinterhaus der Emil-\u00dcberall Stra\u00dfe 6 werden jeden Dienstag und Freitag 17-18Uhr Spenden gesammelt und ausgegeben.\r\n\r\nDer Spendenraum ist f\u00fcr alle gefl\u00fcchteten Menschen offen und hat sich als ein Ort des Zusammentreffens von Gefl\u00fcchteten und L\u00f6btauerInnen entwickelt. Daher nutzen wir den Raum auch, um auf andere Angebote unseres Netzwerks und Dresdner Initiativen hinzuweisen und stehen als erste Anlaufstelle bei Fragen zur Verf\u00fcgung. Ebenso ist es zu den \u00d6ffnungszeiten m\u00f6glich, Aush\u00e4nge an der Pinnwand anzubringen.",
      "entryId": "559252adbc796",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/www.willkommen-in-loebtau.de\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/logo-komplett-farbig2.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle B\u00fcnaustra\u00dfe\r\nTram 1, 6, 7, 8, 10, 11, 12, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis36",
          "entryId": "559252b155ab3",
          "lat": "51.044633 ",
          "locale": "de",
          "lon": "13.697365",
          "openingHours": "Dienstag und Freitag 17-18 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "27922d3a-cf17-4057-872f-27bf7e762b2e",
          "placename": "Hinterhaus",
          "street": "Emil-\u00dcberall-Stra\u00dfe 6",
          "zip": "01159"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@willkommen-in-loebtau.de",
      "name": "Spendensammelstelle \"Willkommen in L\u00f6btau\"",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "635f6c9d-a63b-4087-b4c6-e45b3329f2d1",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Susanne Pitz",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "clothes",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.willkommen-in-loebtau.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "566ae8935600a",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/propieschen?ref=hl",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566ae8935600a",
          "lat": "51.082817",
          "locale": "de",
          "lon": "13.726894",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "df62e4db-ab81-4a67-b21e-eec590cc76b0",
          "placename": "",
          "street": "Trachenberger Stra\u00dfe 6",
          "zip": "01129"
        }
      ],
      "mail": "info@pieschen-fuer-alle.de",
      "name": "Pieschen f\u00fcr alle - Standort Volkssolidarit\u00e4t",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "6434df5d-e763-4c2d-810f-4aa2eedd12d1",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Heidi Geiler",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.pieschen-fuer-alle.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Dresden for all! A network for all those who see themselves as people of Dresden, regardless of their nation, religion, color or gender. The network 'Dresden f\u00fcr Alle' connects people and organizations who are comitted to the fundamental consensus for a democratic, humane and including urban society. The network is in principle open to all actors who commit themselves to the fundamental consensus of the network. The network therefore represents a broad spectrum of a dedicated, democratic urban community. The operation of the network is self-determined, democratically and participatory. It is capable to act and mobilizable and has an efficient management. The network should be operated and utilized in a  resources-sparing way.",
      "entryId": "5631e6699770a",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/dresdenfueralle",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/hphotos-xpl1\/t31.0-8\/12628551_1733960463503987_194352595723074637_o.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5631e6e687a06",
          "lat": "51.06238",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7525775",
          "openingHours": "Mi + Fr: 10-12 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "c81ea9fb-462c-44a9-898d-9677f7294991",
          "placename": "",
          "street": "Bautzner Stra\u00dfe 22 HH",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "info@dresdenfueralle.de",
      "name": "Dresden f\u00fcr Alle e.V. - Dresden for all e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "186d2497-d018-49e2-be6e-1736a0a5c617",
      "phone": "0351 320 156 64",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dresdenfueralle.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir sind eine Gruppe von Frauen, die sich speziell f\u00fcr die Interessen und Bed\u00fcrfnisse von gefl\u00fcchteten Frauen und M\u00e4dchen in Dresden einsetzen. Wir unterst\u00fctzen sowohl mit einem niedrigschwelligen Deutschangebot als auch mit kulturellen Projekten in verschiedenen Einrichtungen.\r\n\r\nGesucht werden Helferinnen:\r\n-\tf\u00fcr unseren Deutschunterricht\r\n-\tf\u00fcr die parallel laufende Kinderbetreuung\r\n-\tf\u00fcr die Mitarbeit im Orgateam\r\nVorkenntnisse sind nicht erforderlich, Lust auf neue Menschen hingegen schon.\r\n\r\nTermine:\r\nDonnerstag: 16:00-17:30 Uhr in Laubegast auf der Gustav-Hartmann-Stra\u00dfe\r\nSamstag: 15:00-17:00 Uhr in der Erstaufnahmeeinrichtung Hamburger Stra\u00dfe\r\nWir bitten aus organisatorischen Gr\u00fcnden um eine vorherige Kontaktaufnahme.",
      "entryId": "57fa857b67536",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/MalikaDresden",
      "forChildren": true,
      "image": "https:\/\/asset1.betterplace.org\/uploads\/project\/profile_picture\/000\/037\/570\/fill_730x380_bp1473586586_logo_malika.JPG",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Kronst\u00e4dter Platz\r\nTram 4\r\nBus 86",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57fa857b7232c",
          "lat": "51.021454",
          "locale": "de",
          "lon": "13.838240",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "13c8f03f-8a0b-4606-b60e-0e80cf69c7f0",
          "placename": "ehemaliges Hotel Prinz Eugen",
          "street": "Gustav-Hartmann-Stra\u00dfe 4d",
          "zip": "01279"
        }
      ],
      "mail": "malika.in.dresden@gmail.com",
      "name": "Malika - Unterst\u00fctzung gefl\u00fcchteter Frauen",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "6489706c-d6d4-4ce2-a069-0028a4b07f6f",
      "phone": "0152 37009948",
      "speakerPublic": "Maxie Fischer",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "learning-place",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Hockey - that is persistence, speed, power, team spirit and a lot of fun! We are looking for girls and boys who want to join our teams!\n",
      "entryId": "55fd7f1c2584d",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Dresden.Hockey?fref=ts",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55fd7f1c2584d",
          "lat": "51.05456",
          "locale": "de",
          "lon": "13.69211",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "9358b0d2-f05b-4330-b3b5-332f1f4347bf",
          "placename": "",
          "street": " Emerich-Ambros-Ufer 74",
          "zip": "01159"
        }
      ],
      "mail": "HIT@dresden-hockey.de",
      "name": "Hockey for Integration and Tolerance",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "c66a6b8b-65dc-457f-885a-2ebbf51950a4",
      "phone": "015734704733",
      "speakerPublic": "Caroline Konsek,  Veronika von Spee",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": "http:\/\/dresden-hockey.de\/media\/hit\/HIT_Deutsch.pdf"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Initative (f\u00fcr) Deutschkurse f\u00fcr Asylsuchende ist eine studentische Initative, die von Mitarbeitern  der TU Dresden und anderen Dresdner*innen unterst\u00fctzt wird.\nWir koordinieren Hilfsangebote f\u00fcr Gefl\u00fcchtete von Studierenden (z.B. in Form des Buddy-Programms), entwickeln und koordinieren Angebote zur Integration von Gefl\u00fcchteten (z.B. durch ABC-Tische und Deutschkurse) und f\u00f6rdern den interkulturellen Austausch zwischen Gefl\u00fcchteten und Studierenden (z.B. in Form von TANDEM-ABC-Tischen am ABC-Kiosk).\n\nWeitere Informationen zu den Projekten erh\u00e4ltst du auf unserer Webseite oder facebook-Seite.",
      "entryId": "575dd5f5dad7e",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/idadresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "575dd5f5dce42",
          "lat": "51.028597",
          "locale": "de",
          "lon": "13.739843",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "0a61d360-cf8a-4fe9-9014-75a589d54f26",
          "placename": "",
          "street": "Zellescher Weg 22",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "initiative.deutschkurse@mailbox.tu-dresden.de",
      "name": "IDA - Initative Deutschkurse f\u00fcr Asylsuchende",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "65c06f4e-90d2-4272-b817-3c0c260a013b",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Katja Ullmann",
      "spokenLanguages": "de,en,ru",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.initiative-deutschkurse.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "576018aac0f69",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahn: Linie 7 - Haltestelle Weixdorf Bad\nS-Bahn: Richtung K\u00f6nigsbr\u00fcck - Haltestelle Weixdorf Ba",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "576018aac1cbc",
          "lat": "51.141104",
          "locale": "de",
          "lon": "13.796248",
          "openingHours": "Montag\n    geschlossen \nDienstag\n    10 - 12 und 14 - 18 Uhr \nMittwoch\n    14 - 18 Uhr \nDonnerstag\n    geschlossen \nFreitag\n    10 - 12 und 14 - 18 Uhr \nSamstag\n    geschlossen ",
          "persistenceObjectIdentifier": "48ebb6af-55de-42a2-abcb-04a7dce3ccfa",
          "placename": "",
          "street": "Hohenbusch-Markt 1",
          "zip": "01108"
        }
      ],
      "mail": "weixdorf@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek Weixdorf",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "65e7c057-e795-4553-8002-c81f27aa5e2c",
      "phone": "03 51 \/ 8 80 78 18",
      "speakerPublic": "Sabine Sachse",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir sind die Amnesty International Hochschulgruppe Dresden. Wir stehen allen interessierten Studenten in Dresden offen. Wir treffen uns w\u00e4hrend der Semester regelm\u00e4\u00dfig in den Untergruppen und etwa einmal monatlich auch als Gesamtgruppe.\n\nGRUPPE ASYL\nNach einer kurzen Ruhepause hat sich unsere Untergruppe im WS 2014\/2015 neu gegr\u00fcndet. Ankn\u00fcpfend an bisherige Aktionen planen wir bisher Folgendes: \n \n- Vorbereitung eines Film- und\/oder Diskussionsabends rund um die Themen Asyl, Migration und Flucht.\n- Teilnahme an Kundgebungen und Demos\n- In Absprache mit Sozialarbeitern\/ Sozialarbeiterinnen gemeinsame Treffen\/Veranstaltung mit Asylsuchenden.\n \nFalls dich diese Themen ansprechen oder du auch noch neue Ideen hast, kannst du diese gerne bei unserem n\u00e4chsten Gruppentreffen einbringen.",
      "entryId": "56a93a1f60730",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/aihsgdd",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/amnesty.tu-dresden.de\/drupal\/sites\/all\/themes\/aitheme\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "56a93abedf851",
          "lat": "51.028379",
          "locale": "de",
          "lon": "13.731907",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "c866f76a-3181-4b6e-88b9-b21f159a6c70",
          "placename": "",
          "street": "Gerber-Bau TU-Dresden, Bergstra\u00dfe 53",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "AI-HSG-dresden@web.de",
      "name": "Amnesty International Hochschulgruppe",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "663c5b38-2400-40e3-b6ac-cfea9b5ca61d",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Felix Ruppricht",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/amnesty.tu-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "\"Sport makes us strong, Sport makes us happy and Sport join us together!\" - das ist der Slogan, f\u00fcr den die Refugee-Lauftreffs stehen und gegr\u00fcndet worden. Wir sind eine kleine, aber stetig wachsende Gemeinschaft, die ausgehend von Dresden Lauftreffs mit Fl\u00fcchtlingen organisiert. Unser Ziel ist es den Menschen, die zu uns kommen, eine Besch\u00e4ftigung zum Ausgleich des teilweise tristen Daseins und eine Plattform zu bieten, auf der man sich Austauschen und Kennenlernen kann.",
      "entryId": "57adc62fa2224",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/groups\/refugee.lauftreff.dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/13924897_1068080703271700_6789731384637246583_n.jpg?oh=cbbb4f8f58199c43f46e3305bac22e0a&oe=585AC7A6",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Gro\u00dfer Garten\r\nTram 10, 11, 13\r\nBus 75",
          "city": "",
          "district": null,
          "entryId": "57adc62fa7186",
          "lat": "51.043908",
          "locale": "de",
          "lon": "13.752867",
          "openingHours": "Mittwoch 18 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "7ea8ba43-503e-40ba-a7b5-818b62e4b022",
          "placename": "Hauptbahnhof Parkeisenbahn bei Gl\u00e4serner Manufaktur",
          "street": "Hauptallee 5",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "info@refugee-lauftreffs.de",
      "name": "Refugee-Lauftreff Dresden Gro\u00dfer Garten",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "666cae5e-911a-41c7-88dc-6c5493288213",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/refugee-lauftreffs.de\/orte\/dresden.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c958a8f751",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c958a8f751",
          "lat": "51.042468",
          "locale": "de",
          "lon": "13.799146",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "b6202f44-c496-4e4b-874a-90d0ee9e824e",
          "placename": "",
          "street": "Schandauer Stra\u00dfe 35",
          "zip": "01277"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Vers\u00f6hnungskirche",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "682e0dac-35f0-4395-8fd1-e231d11a8754",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "christian",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The network \"Gorbitz International is an alliance of women and man from Gorbitz and surroundings consisting of representatives from different facilities, parishes, parties and associations. The common goal is to stand up for good relations in the neighbourhood and to maintain an open and welcoming atmoshphere for people from different countries. Within the network exist subgroups and projects such as a community caf\u00e9, a work group for organisation and public relations work, community garden, and so on.",
      "entryId": "556e1d2cbbb72",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/i2.wp.com\/gorbitz-international.de\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Header_Logo.png?w=1180",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Weidentalstra\u00dfe\nBus 70\nCoventrystra\u00dfe\nBahn 1, 2, 10, 11, 13\nBus 70",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566aec1526a74",
          "lat": "51.048639",
          "locale": "de",
          "lon": "13.672376",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "d63b6df3-0b12-47cc-8df6-b821dba52714",
          "placename": "",
          "street": "Leutewitzer Ring 75",
          "zip": "01169"
        }
      ],
      "mail": "heinisch@gorbitz-international.de",
      "name": "Netzwerk \"Gorbitz International\"",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "87bddff1-f710-4c75-9d20-643d13cc8bfe",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/gorbitz-international.de\/projekte\/go-in-begegnungscafe\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c926cc3e33",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c926cc3e33",
          "lat": "51.046722",
          "locale": "de",
          "lon": "13.757972",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "8570fa39-56de-40f2-872d-9e812d24c9d9",
          "placename": "",
          "street": "Marschnerstra\u00dfe 2",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Al-mostafa Moschee",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "68d970da-34d6-47c2-97ec-a1c5137ec93d",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "islam",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "5570d79fb30ed",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5570d79fb30ed",
          "lat": "51.063748",
          "locale": "de",
          "lon": "13.746812",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "e88703e5-b149-4684-8433-f26cf17b9867",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Albertplatz",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "68f55e6c-8605-452e-8608-01da42faa301",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "S\u00e4chsische Staats- und Universit\u00e4tsbibliothek (SLUB)\r\n\r\nWir bieten KOSTENLOS: offenen Zugang zu Wissen, Bibliotheksf\u00fchrungen, W-LAN, Pr\u00e4senznutzung unserer Best\u00e4nde\r\n\r\nWir verf\u00fcgen \u00fcber einen Bestand Interkulturalit\u00e4t mit Belletristik in Sprachen der Gefl\u00fcchteten. ",
      "entryId": "5665f7cc6cd3e",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.dswarm.org\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/slub-dresden.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5665f7cc6cd3e",
          "lat": "50.980558",
          "locale": "de",
          "lon": "13.581313",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "60d8baa6-16db-4e95-933a-9c026602c6b2",
          "placename": "",
          "street": "Pienner Stra\u00dfe 15",
          "zip": "01737"
        }
      ],
      "mail": "oeffentlichkeitsarbeit@slub-dresden.de",
      "name": "SLUB: Zweigbibliothek Forstwesen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "6943e262-816b-4f1f-8669-705a9ec8b3ae",
      "phone": "0351 467 7390",
      "speakerPublic": "Antonie Muschalek, Julia Meyer",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.slub-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-12",
      "dateTo": "",
      "description": "Gelungene Integration ist ein Prozess, auf den sich Neuankommende ebenso einlassen m\u00fcssen wie Alteingesessene. Er l\u00e4dt Deutsche dazu ein und fordert dazu auf, sich mit dem Neuen und Fremden immerhin soweit vertraut zu machen, dass es verst\u00e4ndlich wird, wenn auch nicht zwingend nachvollziehbar. Denn Integrationsforderungen stellen immer auch Anspr\u00fcche an die eigene interkulturelle Kompetenz. Das Ziel dieses Kurses liegt in der Verbesserung dieser Kompetenz im Umgang mit Angeh\u00f6rigen aus dem Kulturkreis Syriens und des Iraks. Dabei werden Geschichte, Gesellschaftsstrukturen und Religion dieser Kulturen ebenso wie all die kleinen Dinge im sozialen Miteinander besprochen\r\nwerden.\r\n1 x | 8 UE | geb\u00fchrenfrei\r\n16H 35019",
      "entryId": "57b76f9c7878d",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "\u00d6ffentliche Verkehrsmittel\r\nBahn Linie 1 und 2 bis Marienberger Stra\u00dfe\r\nBus Linie 65 bis Rennplatzstra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b76f9c79484",
          "lat": "51.024877",
          "locale": "de",
          "lon": "13.803261",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "1d96e43a-ce47-4695-9b3c-1e1f6d339ac3",
          "placename": "",
          "street": "Schilfweg 3",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Wie ticken die Araber? Die arabische Kultur verstehen lernen",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "6994fd66-b1fd-452b-8db3-b5c366a68a6f",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "Dr. Mansour Bekhtaoui",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "lecture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "09:30",
      "timeTo": "16:30",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Jobcenter Dresden bietet Jugendlichen und Erwachsenen, die am Arbeitsleben teilnehmen oder teilnehmen wollen und dem Rechtskreis SGB II angeh\u00f6ren, Beratung zur beruflichen Situation an.\r\n\r\nArt und Umfang der Beratung richten sich nach dem Beratungsbedarf des einzelnen Ratsuchenden.\r\nIn folgende Bereiche glieder sich das Jobcenter:\r\n- Beratung f\u00fcr unter 25- J\u00e4hrige\r\n- Vermittlung (Berufsinformationszentrum (BIZ))\r\n- Geldleistungen (Berechnung und der Auszahlung von Leistungen zur Sicherung des Lebensunterhaltes etc.)\r\n- Berufliche Weiterbildung\r\n- Chancengleichheit (Gleichstellung Mann und Frau etc.)",
      "entryId": "57a8a615d6292",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.dresden.de\/media\/bilder\/arge\/Logo_jobcenter_Dresden_bunt.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Agentur f\u00fcr Arbeit\r\nBus 62",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57a8a615dac48",
          "lat": "51.040524",
          "locale": "de",
          "lon": "13.719287",
          "openingHours": "Mo und Fr: 08:00 bis 12:00 Uhr\r\nDi: 08:00 bis 18:00 Uhr\r\nMi: geschlossen\r\nDo: 08:00 bis 16:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "e8f3a55b-2af7-49e7-ba6f-91f739dc59f2",
          "placename": "",
          "street": "Budapester Stra\u00dfe 30",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "Jobcenter-Dresden@Jobcenter-ge.de",
      "name": "Jobcenter Dresden",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "69c1497f-a8a2-4075-8296-e84e2f95e2a8",
      "phone": "0351-475-1730",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "job-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dresden.de\/de\/wirtschaft\/arbeiten\/jobcenter.php"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "ESF-finanzierte Deutschkurse f\u00fcr Asylbewerber ab der Sprachniveaustufe A1, Anmeldung innerhalb der Sprechzeiten (montags und dienstags, jeweils 8:30-12:30Uhr und 14:30-16Uhr), Einstufungstests und Kursbeginne fortlaufend",
      "entryId": "558a65e88d39a",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis65",
          "entryId": "558a65ed8ec81",
          "lat": "51.042082",
          "locale": "de",
          "lon": "13.73195",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "ce78e433-c78e-4e56-ac55-c75ccd40d94e",
          "placename": "",
          "street": "Wiener Platz 6",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "dresden@eso.de",
      "name": "Euro-Schulen Dresden - Deutschkurse",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "6a0ef692-f9ca-4921-be0d-2c00248f9b02",
      "phone": "0351 - 4845120",
      "speakerPublic": "Malgorzata B\u00fcttner",
      "spokenLanguages": "de,en,ru",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.eso.de\/dresden\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "576014f6ea75b",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bus: Linie 62, 63, 85 - Haltestelle Rathaus Plauen\nS-Bahn: S 3 - Haltepunkt Plauen",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "576014f6eb564",
          "lat": "51.029402",
          "locale": "de",
          "lon": "13.706401",
          "openingHours": "Montag\n    11 - 18 Uhr \nDienstag\n    11 - 18 Uhr \nMittwoch\n    11 - 18 Uhr \nDonnerstag\n    geschlossen \nFreitag\n    11 - 18 Uhr \nSamstag\n    geschlossen ",
          "persistenceObjectIdentifier": "c344f2a9-a929-40bb-99ba-0e8c96bc6154",
          "placename": "",
          "street": "Altplauen 1",
          "zip": "01187"
        }
      ],
      "mail": "plauen@bibo-dresden.de",
      "name": " Bibliothek Plauen \"Walter Hofmann\"",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "6a118b41-1c6b-4df5-9652-9980d185719f",
      "phone": "03 51 \/ 4 12 14 82",
      "speakerPublic": "Heike Riehle",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Der Kurs ist kostenlos.\r\n\r\nAnmeldung unter Tel.: (0351) 4363723 oder \r\nE-Mail: orga@auslaenderrat.de",
      "entryId": "5790d0148330b",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/news\/2\/6\/5\/2\/0\/5\/gross\/4271266608.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Wasaplatz\r\nTram 1, 2, 9, 10, 13\r\nBus 61, 63, 75, 85\r\nTaxi alita 63, alita 75",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5790d014840c4",
          "lat": "51.026914",
          "locale": "de",
          "lon": "13.758851",
          "openingHours": "Montag 10:00-11:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "ead23249-ec0e-4c5d-ac61-049525c77433",
          "placename": "Internationale Begegnungszentrum (IBZ)",
          "street": "Heinrich-Zille-Stra\u00dfe 6",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "orga@auslaenderrat.de",
      "name": "Sprachkurs Deutsch f\u00fcr Fortgeschrittene",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "6a68e2c0-44e6-4600-a241-1314ccefaba1",
      "phone": "(0351) 4363723 ",
      "speakerPublic": " Susanne Vormeyer",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,ba,za,ru,fr",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Im Internationalen Begegnungszentrum bieten wir vorerst Deutschkurse, ein Frauenfr\u00fchst\u00fcck und einen offenen Familientreff an. Rechtsberatung am 1. Donnerstag im Monat 16-18 Uhr",
      "entryId": "57b536ffe1502",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.ag-asylsuchende.de\/templates\/beez5\/images\/fruits.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Pirna",
          "district": null,
          "entryId": "57b536ffe6044",
          "lat": "50.963285",
          "locale": "de",
          "lon": "13.942196",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "231663bf-5ff3-4298-98aa-48d9e14fccd9",
          "placename": "Internationales Begegnungszentrum",
          "street": "Lange Stra\u00dfe 38a",
          "zip": "01796"
        }
      ],
      "mail": "info@ag-asylsuchende.de",
      "name": "Internationales Begegnungszentrum",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "6a91168e-c257-47fe-993d-a0ef9951f386",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Anne Nitschke",
      "spokenLanguages": "ar,de,en",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.ag-asylsuchende.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-30",
      "dateTo": "",
      "description": "Gespr\u00e4ch:\n\u201eVom Brandenburger Tor bis Buchenwald \u2013 subversive Entw\u00fcrfe von Hoheisel und Bachler\u201c \n\nAnke Binnwerg mit Thomas Bachler und Horst Hoheisel\n\nVeranstalter:\nDenk Mal Fort! e.V. \u2013 Die Erinnerungswerkstatt Dresden",
      "entryId": "57699830ebc86",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "Mit S1 oder S2 (S-Bahn): Haltestelle Dresden Mitte\nMit Stra\u00dfenbahnlinie 1, 2, 6 und 10: Haltestelle Dresden Mitte",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57699830ecb84",
          "lat": "51.056122",
          "locale": "de",
          "lon": "13.720586",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "0796360f-e243-4d59-bfa0-b42e382e8caf",
          "placename": "Motorenhalle",
          "street": "Wachsbleichstr. 4a",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "h.hase@denkmalfort.de",
      "name": "Gespr\u00e4ch \u201eVom Brandenburger Tor bis Buchenwald \u2013 subversive Entw\u00fcrfe von Hoheisel und Bachler\u201c",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "6ae9f10c-27a8-4c87-9cac-c15f851c8649",
      "phone": "+49-163-88 29 954",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "political-education",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "20:00",
      "timeTo": "",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.denkmalfort.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "For the rights of refugees in Germany; criticising the existing structures of contact with these",
      "entryId": "556e1d2ea645d",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d597d6cd",
          "lat": "51.076884",
          "locale": "de",
          "lon": "13.750835",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "40c9b731-422f-4c88-bb45-15a10bdf49ff",
          "placename": "",
          "street": "Rudolf-Leonhard-Stra\u00dfe 39",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "gruppe.cartonage@notraces.net",
      "name": "Gruppe Cartonage",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f0853336-04fa-4b1e-9e49-6b90879941d8",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "workshop",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/cartonage.blogsport.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Gebrauchte M\u00f6bel und nicht  mehr ben\u00f6tigte Einrichtungs-gegenst\u00e4nde werden sozialbed\u00fcrftigen B\u00fcrgern auf Berechtigungsschein des Jobcenters oder des Sozialamtes weitergegeben.\n\nAbholung nach Terminvereinbarung (per Telefon oder Email) \nMo-Fr 07:00 Uhr bis 19:00 Uhr\nSa 07:00 Uhr bis 12:00 Uh",
      "entryId": "566beb435742e",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis48",
          "entryId": "566bebd813b6c",
          "lat": "51.003406",
          "locale": "de",
          "lon": "13.802463",
          "openingHours": "Abgabe\/Verkauf: Mo-Fr 09:00 Uhr bis 18:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "1524bd67-d98e-4fee-8129-8580b52b269c",
          "placename": "",
          "street": "Senftenberger Stra\u00dfe 38",
          "zip": "01239"
        }
      ],
      "mail": "moebel@sufw.de",
      "name": "Sozialer M\u00f6beldienst",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "6bde5bf6-d412-4de2-a71d-b09339dd4fd2",
      "phone": "0351 2727224",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "furniture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.sufw.de\/sozialer-moebeldienst-kaufhaus.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Akademische Auslandsamt ist die zentrale Anlaufstelle, wenn Sie als internationale Studierende an der TUD studieren m\u00f6chten oder bereits studieren (ob als Austauschstudent, Doktorand oder komplett f\u00fcr einen Abschluss) und Fragen zu Bewerbungsmodalit\u00e4ten, Immatrikulation, Kulturangeboten, usw. haben.",
      "entryId": "57fc16a41f3cc",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/TUDnews",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/tu-dresden.de\/studium\/vor-dem-studium\/ressourcen\/bilder\/internationales\/RS3041_Amac_Garbe_IMG_8413-Kopie-scr.jpg\/@@images\/defafc3f-1118-4497-a86a-25995fa6e189.jpeg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57fc16a421a2d",
          "lat": "51.035020",
          "locale": "de",
          "lon": "13.744887",
          "openingHours": "Tuesday\r\n09:30 - 11:30 \/ 13:00 - 15:30\r\n\r\nThursday\r\n09:30 - 11:30 \/ 13:00 - 15:30",
          "persistenceObjectIdentifier": "7f8c98c8-6757-4c54-8261-4327d8f58cbc",
          "placename": "Akademisches Auslandsamt, Haus BSS, Raum 671",
          "street": "Strehlener Str. 22",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "studium.international@mailbox.tu-dresden.de",
      "name": "TU Dresden (Akademisches Auslandsamt)",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "6c36c7b9-46b2-42ac-8fc7-2810dcd46551",
      "phone": "+49 351 463 39607",
      "speakerPublic": "Anja Albrecht",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "education-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/tu-dresden.de\/studium\/im-studium\/beratung-und-service\/akademisches-auslandsamt"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c94bd654c2",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c94bd654c2",
          "lat": "51.074633",
          "locale": "de",
          "lon": "13.759379",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "775bee2e-7272-48aa-9829-4d3fb46ab8ff",
          "placename": "",
          "street": "Stauffenbergallee 9 G",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Garnisonkirche Saint Martin",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "6d6a0783-1124-4f89-92b2-774d09efcb37",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "christian",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "In the three facilities of JohannStadthalle e. V. \u2013 in the Vereinshaus Aktives Leben, the cultural centre JohannStadthalle an in the BundschuhTreff \u2013, those who are interested find place and diverse offers to spend their leisure time actively. Young and old encounter each other, swap ideas, learn from each other. All of the three encounter centres are open to everyone and invite visitors to feel comfortable and welcome.\r\n\r\nSince 2005, the Vereinshaus Aktives Leben offers various possibilities to get active \u2013 courses, groups and initiatives in the areas of sport, dancing, singing, creative design, languages and literature. Individual readings, talks and exhibitions enrich the life of the house. Many people enliven the common room, the bowling alley, the library and the sport room.\r\n\r\nIn the cultural centre JohannStadthalle, the audience can expect cultural events, film series, workshops, talks, debates and exhibitions \u2013 mainly on contemporary topics and with the aim to address every generation.",
      "entryId": "578deb2df398c",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/johannstadthalle\/",
      "forChildren": true,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/11156138_824688880952819_8924384417907538788_n.jpg?oh=51ae2682cd9d41f8546c71188ba04fdf&oe=583389D1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Gabelsbergerstra\u00dfe Tram 12 Bus 64",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "578deb2e00db6",
          "lat": "51.048864",
          "locale": "de",
          "lon": "13.771647",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "a0421b14-e5a0-4fa4-b2cc-440607adffe1",
          "placename": "",
          "street": "Holbeinstra\u00dfe 68",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "verein@johannstadthalle.de",
      "name": "JOHANNSTADT LIFE - JohannStadthalle e. V.",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "175817cb-db2f-42c4-a802-186ebb51a4e2",
      "phone": "0351 501 931 60",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.johannstadthalle.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "In diesem Haus der Museen der Stadt Dresden ist der Eintritt frei.",
      "entryId": "566f0d397a086",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566f0d397a086",
          "lat": "51.057729",
          "locale": "de",
          "lon": "13.813078",
          "openingHours": "Sa + So: 10 - 17 Uhr oder nach Vereinbarung (Ostern bis September)",
          "persistenceObjectIdentifier": "c0a1e933-2767-4e82-aef4-11d6685c6a9c",
          "placename": "",
          "street": "Schillerstra\u00dfe 19",
          "zip": "01326"
        }
      ],
      "mail": "sekretariat@museen-dresden.de",
      "name": "Schillerh\u00e4uschen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "6d9b6c39-7626-4d2a-9b89-42144368530a",
      "phone": "+49 (0) 351.488 73 72",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.museen-dresden.de"
    },
    {
      "area": "leipzig",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Dezentrales selbstbestimmtes Wohnen f\u00fcr Gefl\u00fcchtete.\n\nWir helfen Gefl\u00fcchteten dabei, eine\/n PatIn zu finden, die sie bei er Wohnungs- oder WG-Suche unterst\u00fctzt.",
      "entryId": "573dc7b16a94f",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.de\/kontaktstelle-wohnen",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-ams3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/12974320_257797741237987_1967071538608236646_n.jpg?oh=d72a22df28aef209a7df1b591c7cf0be&oe=579CA747",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Leipzig",
          "district": "",
          "entryId": "573dc7b489744",
          "lat": "51.339251",
          "locale": "de",
          "lon": "12.326517",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "b5d45526-9532-4c25-8385-43af83ccb849",
          "placename": "",
          "street": "Georg-Schwarz-Stra\u00dfe 19",
          "zip": "04177"
        }
      ],
      "mail": "info@kontaktstelle-wohnen.de",
      "name": "Kontaktstelle Wohnen",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "6f0e64e2-7a90-44bd-814e-d0c7ac6c4a98",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "housing-project",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.kontaktstelle-wohnen.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2d47a01",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/pages\/S%C3%A4chsischer-Fl%C3%BCchtlingsrat-eV\/204490826370915?fref=ts",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2d47a01",
          "lat": "51.06921",
          "locale": "de",
          "lon": "13.74659",
          "openingHours": "Dienstag, Mittwoch: 11:00 - 15:00; Freitag: 11:00 - 13:00; Montag und Dienstag nach Vereinbarung",
          "persistenceObjectIdentifier": "15ac97be-f360-476e-9873-074f2de0f176",
          "placename": "",
          "street": "Dammweg 5",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "info@saechsischer-fluechtlingsrat.de",
      "name": "S\u00e4chsischer Fl\u00fcchtlingsrat",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "6fcf71ee-c2e3-4602-9c50-68cb24d7986c",
      "phone": "0351\/30990102, 0351\/87451710",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,fa,ru,fr,it",
      "subCategory": "asylum-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/saechsischer-fluechtlingsrat.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Grundkurs speziell f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge\r\nKostenlose Deutschkurse in Kooperation mit Deutschkurse Asyl Migration Flucht (DAMF). ",
      "entryId": "5790d15ae57f9",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/news\/2\/6\/5\/2\/0\/5\/gross\/4271266608.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Wasaplatz\r\nTram 1, 2, 9, 10, 13\r\nBus 61, 63, 75, 85\r\nTaxi alita 63, alita 75",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5790d15ae6862",
          "lat": "51.026895",
          "locale": "de",
          "lon": "13.758758",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "e8b05358-74a6-4beb-845c-3ca6a9e4174b",
          "placename": "Internationale Begegnungszentrum (IBZ)",
          "street": "Heinrich-Zille-Stra\u00dfe 6",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "orga@auslaenderrat.de",
      "name": "Sprachkurs Deutsch ",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "7124f399-e4f0-4f41-a521-1a73e7bb5839",
      "phone": "(0351) 4363723 ",
      "speakerPublic": "Markus Degenkolb\ufeff",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,ba,za,ru,fr",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Kid's meeting point, families' meeting point, parent-child group. Different activities such as climbing, dancing, pottery making, counseling, trips and journeys.",
      "entryId": "55d4b8f269133",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55e578996c569",
          "lat": "51.0133598",
          "locale": "de",
          "lon": "13.8176886",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "e4bc94a0-8567-4898-a9ff-7504734d5cfe",
          "placename": "",
          "street": "Rottwerndorfer Stra\u00dfe 1",
          "zip": "01257"
        }
      ],
      "mail": "leuben@vsp-dresden.de",
      "name": "Kinder- und Familientreff Mosaik",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "7b4e40d3-dd8d-4039-b970-462c392519ae",
      "phone": "0351-2728489",
      "speakerPublic": "Katrin, Elisabeth, Andreas",
      "spokenLanguages": "de,en,it",
      "subCategory": "youth-club",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.vsp-dresden.org"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir suchen dringend Unterst\u00fctzung!\n\nWir sind eine Gemeinschaft von Engagierten im Dresdner Westen (Cotta, Briesnitz, Stetzsch). Wir unterst\u00fctzen derzeit die Bewohner des \u00dcbergangswohnheims auf der Podemusstr. 9 im Ortsteil Stetzsch. Wir verstehen uns als Ansprechpartner und Vermittler f\u00fcr die Bewohner des \u00dcbergangswohnheims und auch die umliegenden Anwohner. Wir organisieren regelm\u00e4\u00dfige Treffen mit den Bewohnern im \u00dcbergangswohnheim, helfen bei der Vermittlung von Deutschkursen, informieren \u00fcber Ausbildung und Jobs und organisieren sportliche Aktivit\u00e4ten. \n\nAlle Interessierten, die uns unterst\u00fctzen wollen (oder Unterst\u00fctzung suchen), k\u00f6nnen sich \u00fcber unsere Kontakt-Mail-Adresse kontakt@gemeinsam-in-dd-west.de an uns wenden. \u00dcber diese bekommt man alle weiteren Infos, z.B. \u00fcber unsere regelm\u00e4\u00dfigen Treffen. Einen festen Termin gibt es f\u00fcr die Treffen nicht.",
      "entryId": "5612d65b4caba",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis7",
          "entryId": "5612d661216d6",
          "lat": "51.079677",
          "locale": "de",
          "lon": "13.6590278",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "e475d2ed-c217-4365-acfa-139db3a423fb",
          "placename": "",
          "street": "Podemusstra\u00dfe 9 ",
          "zip": "01157"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@gemeinsam-in-dd-west.de",
      "name": "Gemeinsam in Dresden West",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "72aa3ca9-6c37-47ce-9599-ea10364ca5ff",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.gemeinsam-in-dd-west.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d4118730",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/propieschen?ref=hl",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d4118730",
          "lat": "51.077567",
          "locale": "de",
          "lon": "13.718507",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "8405e06c-2136-4a83-ac24-7b95cb4305a5",
          "placename": "",
          "street": "B\u00fcrgerstra\u00dfe 68",
          "zip": "01127"
        }
      ],
      "mail": "info@pieschen-fuer-alle.de",
      "name": "Pieschen f\u00fcr alle - Standort Kinder- und Jugendhaus EMMERS",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "73007741-0bc0-4bbc-aa0e-ec906cc1a24c",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Heidi Geiler",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.pieschen-fuer-alle.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die DPG hat im letzten Jahr das Projekt \"Physik fuer Fluechtlinge\" http:\/\/dpg-physik.de\/pff gestartet, das bundesweit auf sehr grosse Resonanz gestossen ist. Dieses Projekt wird nun mit Hilfe des BMBF fortgesetzt, ist inhaltlich und organisatorisch erweitert worden, braucht aber dringend Hilfe durch ehrenamtliche, freiwillige HilferInnen, insbesondere in Dresden, die ab und zu an den woechentlichen Programmen fuer ~2h mitwirken koennten. Helfen kann hier jeder(r). Es sind keine physikalischen Vorkenntnisse erforderlich.\r\n\r\nWeitere Informationen sowie die Anmeldung sowohl von weiteren Fluechtlingseinrichtungen als auch von frewilligen HelferInnen finden Sie hier:\r\nhttp:\/\/dpg-physik.de\/pff\/index.html\r\n\r\n",
      "entryId": "57ad96ef0926b",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=FdKueLnQ4P8",
      "imageType": "youtube",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "",
          "district": null,
          "entryId": "57ad96ef1cd08",
          "lat": "51.028434",
          "locale": "de",
          "lon": "13.733961",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "953c12c1-7e32-4c72-ae34-1cbc8692432e",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "schulz@dpg-physik.de",
      "name": "Physik f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge sucht freiwillige HilferInnen",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "73f104f8-ddc4-4ac4-aec9-fb9549023070",
      "phone": "02224\/923241",
      "speakerPublic": "Projektkoordinatorin Sara Schulz",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "workshop",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": "http:\/\/dpg-physik.de\/pff\/index.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das \u201eCaf\u00e9 Halva\u201c wurde als Kooperationsprojekt gemeinsam vom Ausl\u00e4nderrat Dresden e.V. und dem Johannst\u00e4dter Kulturtreff e.V. ins Leben gerufen.\r\n\r\nIm September wird das \u201eCaf\u00e9 Halva\u201c jeden Montag von 14 \u2013 17 Uhr \u00f6ffnen. Ab Oktober beginnt der regelm\u00e4\u00dfige Betrieb jeweils montags und donnerstags von 14 \u2013 17 Uhr.\r\n\r\nDas Besondere daran: Es wird von gefl\u00fcchteten Frauen selbst betrieben. Die Frauen des Interkulturellen Frauentreffs des Ausl\u00e4nderrates Dresden e.V. backen s\u00fc\u00dfe und herzhafte K\u00f6stlichkeiten aus ihren verschiedenen Herkunftsl\u00e4ndern und gestalten den Caf\u00e9-Betrieb.\r\n",
      "entryId": "57cf0d231a352",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.johannstaedterkulturtreff.de\/zw_4i56f_rt\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Halva_Slider-930x300.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Stra\u00dfenbahn 6, 13 - Haltestelle \"Sachsenallee\"\r\nBuslinie 62 - Haltestelle \"B\u00f6nischplatz\"",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57cf0d231b1cc",
          "lat": "51.055759",
          "locale": "de",
          "lon": "13.760121",
          "openingHours": "September: \r\nMo 14 - 17 Uhr\r\n\r\nab Oktober:\r\nMo & Do 14 - 17 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "a0318a43-5288-4832-9c35-f05036b4a8e2",
          "placename": "",
          "street": "Elisenstra\u00dfe 35",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Begegnungstreff Caf\u00e9 Halva",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "74cf3f73-b5dd-4f78-b775-71b47d39df23",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Foreigners Council Dresden e.V. - Educational sponsorship",
      "entryId": "55ef3082894ec",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/news\/2\/6\/5\/2\/0\/5\/gross\/4271266608.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahnhof Mitte Tram 1, 2, 6, 10\r\nS-Bahn 1, 2\r\n",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55ef3082894ec",
          "lat": "51.0572049",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7265811",
          "openingHours": "Mo, Di, Do 13\u201317 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "e4b9f18e-72f5-4ca2-b999-869af8825c85",
          "placename": "3.Etage, Raum 3-408\/409",
          "street": "K\u00f6nneritzstra\u00dfe 7 ",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "bildungspatenschaften@auslaenderrat.de",
      "name": "Ausl\u00e4nderrat Dresden e.V. - Bildungspatenschaften ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "85e6b34c-674c-46ef-93ad-293a138baadc",
      "phone": "0351 40754252",
      "speakerPublic": "Antje Gro\u00dfmann",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,ba,za,ru,fr",
      "subCategory": "sponsorship",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat-dresden.de\/seite\/108031\/bildungspatenschaften.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-12-06",
      "dateTo": "",
      "description": "Die orientalische Gastfreundschaft ist sprichw\u00f6rtlich und zeigt immer wieder, dass der Gast erst einmal als Freund empfangen wird. Mit tiefer Herzlichkeit wird dem Gast (Fremden) Zugang zur Wohnkultur erlaubt. Doch wo sind die unsichtbaren Grenzen? Das allt\u00e4gliche Geben und Nehmen wird beim Austausch von Geschenken zu einem h\u00f6chst komplexen Vorgang. Welche Richtlinien und Traditionen werden in den einzelnen Kulturen eingehalten? Antworten auf diese und weitere Fragen werden im Rahmen des Kurses er\u00f6rtert \u2013 gerade zu Weihnachten ist ein Blick in weitere Geschenkekulturen interessant!\r\n1 x | 3 UE | geb\u00fchrenfrei\r\n16H 1301",
      "entryId": "57b329c70051a",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Merianplatz\r\nTram 1, 2, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b329c701cfb",
          "lat": "51.046678",
          "locale": "de",
          "lon": "13.671454",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "bedadb04-b4c5-43fc-b0db-40e5ff6e3c61",
          "placename": "",
          "street": "Helbigsdorfer Weg 1",
          "zip": "01169"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Gastfreundschaft und Geschenkeaustausch in orientalischen Kulturen",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "75fa7998-f300-4ba8-bf9b-5b2f18399f3f",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "Dr. Verena B\u00f6ll, Ethnologin",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "lecture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "18:00",
      "timeTo": "20:15",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Foreigners Council Dresden e.V. - Branch office Johannstadt (consultation)\n\nConsultation concerning education, children day care, family, school, multilingualism. \nWomen's meeting point.",
      "entryId": "55ef2b3a1becb",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/news\/2\/6\/5\/2\/0\/5\/gross\/4271266608.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "B\u00f6nischplatz Bus 62\r\nSachsenallee Tram 6, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis26",
          "entryId": "55ef2b3a1becb",
          "lat": "51.055759",
          "locale": "de",
          "lon": "13.760243",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "c07efa57-e422-4be8-b707-d5992da6e808",
          "placename": "",
          "street": "Elisenstra\u00dfe 35",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "familien@auslaenderrat.de",
      "name": "Ausl\u00e4nderrat Dresden e.V. - Au\u00dfenstelle Johannstadt (Beratung)",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "62c7da49-8aab-4094-874b-d3c43d194758",
      "phone": "0351 307 09 69",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,ba,za,ru,fr",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Deutschunterricht an verschiedenen Orten Dresdens f\u00fcr alle Gefl\u00fcchtete egal welcher Herkunft oder Asylstatus.\r\n\r\nRegistrierung und Infos bei dana@glfr.de\r\n\r\nAnmeldung: 17. Oktober bis 18. November von 10 bis 14 Uhr auf der Marienstra\u00dfe 20,  01067 Dresden, 9.OG, Zimmer 19\r\n\r\nDu m\u00f6chtest diese Initiative unterst\u00fctzen?  Dann schreib an: lehrer@glfr.de\r\n",
      "entryId": "565b86be881a7",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/GermanLessonsforRefugees",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/12219529_452359104949254_1787207041473667061_n.jpg?oh=07992afd919dab6199ea1a2d43992b90&oe=58AD2682",
      "imageType": "image",
      "location": [],
      "mail": "dana@glfr.de",
      "name": "German Lessons for Refugees Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "78d41215-5b43-4f78-b254-a5b3329325b6",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "5570d876b5f0d",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5570d876b5f0d",
          "lat": "51.064811",
          "locale": "de",
          "lon": "13.740890",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "d88a20fb-171e-4a05-b603-dedae1a458b6",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Bahnhof Neustadt",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "7a211ff9-a4eb-448e-bfeb-1a5f2095be7c",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Ein aktuelles Anliegen ist es uns das breite ehrenamtliche Engagement und die zahlreichen Initiativen, die zur Unterst\u00fctzung von gefl\u00fcchteten Menschen in Sachsen entstanden sind, zu f\u00f6rdern. Aufgrund des gro\u00dfen Bedarfs sind so sehr kurzfristig viele Projekte entstanden, deren Koordination eine gro\u00dfe Herausforderung bedeutet. Die Vermittlung zwischen Helfer*innen und Projekten, die Kontaktaufnahme- und -pflege zu den Gefl\u00fcchteten und die zielgruppengerechte Beratung der ehrenamtlich Engagierten stellen eine zeitaufwendige und umfassende Aufgabe dar.\r\n\r\nZur Unterst\u00fctzung der in der Fl\u00fcchtlingsarbeit t\u00e4tigen Helfer*innen und  Initiativen Ihrer Gemeinde bieten wir aus diesem Anlass verschiedene Bildungsformate an.\r\n\r\nAls Landesstelle f\u00fcr Frauenbildung und Projektberatung Sachsen legen wir den Fokus hier auf die Vermittlung einer gendersensiblen Perspektive und orientieren uns an den aktuellen Anliegen, Interessen und Erfahrungswerten der Teilnehmenden als Basis zur gemeinsamen Entwicklung von Handlungsstrategien.",
      "entryId": "57fe8fe7af1d2",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/FrauenBildungsHausDD",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.frauenbildung-sachsen.de\/wp-content\/themes\/rttheme6\/images\/1\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Wasaplatz\r\nTram 4, 9, 10, 12, 13\r\nBus 61, 63, 75, 85",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57fe8fe7b10b7",
          "lat": "51.029175",
          "locale": "de",
          "lon": "13.759461",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "ab3729c3-2fe3-4394-8f67-239e78db1024",
          "placename": "",
          "street": "Oskarstra\u00dfe 1",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "info@frauenbildung-sachsen.de",
      "name": "Landesstelle f\u00fcr Frauenbildung und Projektberatung in Sachsen",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "7a94b07a-6642-490c-a942-ce7653cfc7e5",
      "phone": "0351\/3105275",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "workshop",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.frauenbildung-sachsen.de\/?page_id=3556"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2dcbb43",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "",
      "name": "Regionalkoordination Fl\u00fcchtlingssozialarbeit Altstadt\/Plauen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "7ac5e130-a7b1-4ed8-b369-6e9844c094b2",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "volunteer-coordination",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "We, a musical group from Dresden, are looking for interested people who\nwould like to make some music with us. We want to start a musical project\nfor several months, meet you every week, play songs from your countries\nand make a big concert in the end!\nAre you interested?\nDo you play an instrument? Are you a singer?\nPlease contact us and leave your name, contact, country and information about your\ninstrumental skills",
      "entryId": "55efe9bb3d98f",
      "facebook": "http:\/\/facebook.com\/bandacomunale",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=RURToWXI6QM",
      "imageType": "youtube",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis2",
          "entryId": "55efe9bb3d98f",
          "lat": "51.052226",
          "locale": "de",
          "lon": "13.760285",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "f1b7d8e9-cba0-4115-be60-dd56cb45bee1",
          "placename": "",
          "street": "Evangelische Hochschule, D\u00fcrerstra\u00dfe 25",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "blazmuzik@icloud.com",
      "name": "Banda Internationale",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "b1afd96d-37ac-4630-8b9c-0fd52a608051",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Michal",
      "spokenLanguages": "de,pl,ru,es,fr,en",
      "subCategory": "music",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": "http:\/\/banda-internationale.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The FrauenBildungsHaus (WomenEducationHouse) offers meetings for all fled women and female migrants with children up to three years old and also for pregnant women.",
      "entryId": "56374c1d322fa",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/frauenbildungszentrumDD\/",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis55",
          "entryId": "56374cd7af4fc",
          "lat": "51.029175",
          "locale": "de",
          "lon": "13.759461",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "1141e0ad-42d8-4b92-a4bb-5f8bc53c53a1",
          "placename": "",
          "street": "Oskarstra\u00dfe 1",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "fbz-dresden@gmx.de",
      "name": "FrauenBildungsHaus Dresden e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "7de3b0ee-90db-4f06-9436-11cad73876c0",
      "phone": "0351 33 77 09",
      "speakerPublic": "Kristina Kr\u00e4mer",
      "spokenLanguages": "de,en,ar",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.frauenbildungszentrum-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Montag und Donnerstag von 15-16:30 Uhr \u00fcber dem Besucherzentrum von HELLERAU. Neueinsteiger sind m\u00f6glich. ",
      "entryId": "570778a4ac85b",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "57077927247b0",
          "lat": "51.113704",
          "locale": "de",
          "lon": "13.753242",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "bb1eca8d-0e7e-4ff7-8dce-dfaba7d8c5a7",
          "placename": "",
          "street": "Karl-Liebknecht-Str. 56",
          "zip": "01109"
        }
      ],
      "mail": "info@hellerau.org",
      "name": "Deutschkurs Hellerau",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "7b93d5df-244e-4713-84ad-fc0601a6a118",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Frauke Wetzel",
      "spokenLanguages": "de,en,fr,ru",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.hellerau.org"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "576007cbe15aa",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahn: Linie 4, 10, 12 - Haltestelle Fetscherplatz\nBus: Linie 64 - Haltestelle Fetscherplatz ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "576007cbe2bfc",
          "lat": "51.045606",
          "locale": "de",
          "lon": "13.770270",
          "openingHours": "Montag 10 - 12 und 13 - 18 Uhr;\nDienstag geschlossen;\nMittwoch 10 - 12 und 13 - 18 Uhr;\nDonnerstag geschlossen;\nFreitag 10 - 12 und 13 - 18 Uhr;\nSamstag geschlossen",
          "persistenceObjectIdentifier": "db032573-0c5c-4ac7-af3a-3ae4da4d3ad6",
          "placename": "",
          "street": "Fetscherstra\u00dfe 23",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "johannstadt@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek Johannstadt",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "7c045dc3-7d9e-460e-b08a-00a913f2287a",
      "phone": "03 51 \/ 4 41 60 05",
      "speakerPublic": "Antje Patzig und Janett Rusek",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Mediation of mentorings for refugees (resettlement and accommodation?). \nPolitical engagement for the improvement of the resettlement programs of\n Germany and central coordination of all mentorings in Dresden.",
      "entryId": "556e1d2adc55d",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2adc55d",
          "lat": "51.050409",
          "locale": "de",
          "lon": "13.737262",
          "openingHours": "jeden zweiten Dienstag 19 Uhr Patentreff bei Cabana (Kreuzstr.7)",
          "persistenceObjectIdentifier": "0a2dbd06-e0b2-4255-935b-c1f552e885c1",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "kampagne@save-me-dresden.de",
      "name": "Save me Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "4d7e4153-7773-43be-a884-74418c1d6a60",
      "phone": "015903128114 Sprechzeit: Do:17-20 So:17-20",
      "speakerPublic": "Julia Osten, Caroline Tr\u00fcbenbach, Franzika Fehst",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": null,
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.save-me-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "5760105775d88",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bus: Linie 70, 72, 77 - Haltestelle Ahlbecker Stra\u00dfe ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5760105776a37",
          "lat": "51.119143",
          "locale": "de",
          "lon": "13.769939",
          "openingHours": "Montag 10 - 12 und 13 - 18 Uhr \nDienstag geschlossen \nMittwoch 10 - 12 und 13 - 18 Uhr \nDonnerstag  geschlossen \nFreitag 10 - 12 und 13 - 18 Uhr \nSamstag geschlossen",
          "persistenceObjectIdentifier": "d16bcd6c-34e5-43f3-b924-1bc0465a0515",
          "placename": "",
          "street": "Boltenhagener Stra\u00dfe 66",
          "zip": "01109"
        }
      ],
      "mail": "klotzsche@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek Klotzsche ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "7df23361-4f8d-49bf-b30f-144d97711055",
      "phone": "03 51 \/ 8 80 41 24",
      "speakerPublic": "Katja K\u00fchnel",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c95430e6e9",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c95430e6e9",
          "lat": "51.032410",
          "locale": "de",
          "lon": "13.720377",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "982b8839-0f2b-4109-9809-24486918bc93",
          "placename": "",
          "street": "Bayreuther Str. 28",
          "zip": "01187"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Zionskirche",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "7ea9d066-4b0c-4a5b-bd6e-bcd9c4dc1386",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "christian",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Im DPFA-Bildungszentrum, startet am 1.12.2016 um 15:30 ein neuer Kurs \u201eDeutsch sofort\u201c.\r\nKursdauer: 200 Unterrichtseinheiten mit jeweils 45 Minuten \u00fcber einen Zeitraum von etwa 3 Monaten.\r\nUnterrichtszeiten: 15:30 bis ca. 18:45 Uhr.\r\nInformation und Anmeldung: Herrn Norman Reitner, Tel.: 0351 814193-57 oder per E-Mail unter norman.reitner@dpfa.de oder bei Sabine Thielemann, Tel.: 0351 81193-36, sabine.thielemann@dpfa.de",
      "entryId": "5813a5eb5fbc3",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/dpfa.schulen.dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/dresden.dpfa.de\/fileadmin\/_global\/images\/logo_web_220x125_default.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Landesdirektion Sachsen\r\nBus 64, 74",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5813a5eb65181",
          "lat": "51.072133",
          "locale": "de",
          "lon": "13.770220",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "332e5f9a-479b-41ef-ac66-517ad3b7bf38",
          "placename": "",
          "street": " Stauffenbergallee 4",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "norman.reitner@dpfa.de",
      "name": "\u201eDeutsch sofort\u201c im DPFA-Bildungszentrum",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "7fad433e-0cb2-4b56-8831-0f6f787bcb88",
      "phone": " 0351 814193-57 oder  0351 81193-36",
      "speakerPublic": "Norman Reitner, Sabine Thielemann",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/dresden.dpfa.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir sind ein B\u00fcndnis, welches Unterst\u00fctzung f\u00fcr Asylbewerber aus unserer Region anbietet und mit Ihnen gemeinsam f\u00fcr ein tolerantes Miteinander einstehen und werben.",
      "entryId": "559f7239da3fb",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Dippser-mit-Herz-Willkommensb%C3%BCndnis-Dippoldiswalde\/755095361265150?fref=ts",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "559f723c85df8",
          "lat": "50.895132",
          "locale": "de",
          "lon": "13.668441",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "07c2f37a-0af0-4e0b-b47f-5a794c173c75",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "willkommensbuendnis.dw@gmail.com",
      "name": "Willkommensb\u00fcndnis Dippoldiswalde",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "7fe2a85e-ddb7-4bbb-bab6-0ed8b6cbcdcb",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Lis-Marie Leuteritz; Desire\u00e9 Wagner",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "where: Kirchgasse 2, office named \"Kulturkiste\" \nwhen: Monday and Wednesday 16.00-20.00 \nwhat: \"Plauderkiste\", meeting place, free Wi-Fi, knitting courses (upon prior consultation) ",
      "entryId": "56ce256997afa",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Pirna",
          "district": "",
          "entryId": "56ce256997afa",
          "lat": "50.962386",
          "locale": "de",
          "lon": "13.942974",
          "openingHours": "Montag und Mittwoch 16-20 Uhr ",
          "persistenceObjectIdentifier": "7374d44e-43c7-494f-9c8b-0ab6e695a78f",
          "placename": "",
          "street": "Kirchgasse 2",
          "zip": "01796"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@akubiz.de",
      "name": "Plauderkiste",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "a66966dc-e44c-43a4-9576-2ef96b9459ac",
      "phone": "+49(0)3501 -\u00e2\u0081\u00a0 5091303  \/ +49(0)15787651920",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/akubiz.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "576015fc96360",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahn: Linie 1, 9, 13 - Haltestelle Jacob-Winter-Platz ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "576015fc98748",
          "lat": "51.005473",
          "locale": "de",
          "lon": "13.798006",
          "openingHours": "Montag\n    10 - 18 Uhr \nDienstag\n    10 - 18 Uhr \nMittwoch\n    10 - 18 Uhr \nDonnerstag\n    geschlossen \nFreitag\n    10 - 18 Uhr \nSamstag\n    09 - 13 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "4d9d9827-e751-4441-b9b9-ba62708335e7",
          "placename": "Torhaus am Jacob-Winter-Platz",
          "street": "Prohliser Allee 10",
          "zip": "01239"
        }
      ],
      "mail": "prohlis@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek Prohlis",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "81ed2ee8-c9d3-49da-9afe-6a79f3707784",
      "phone": "03 51 \/ 2 84 12 56",
      "speakerPublic": "Ramona Zielke",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2e46bb4",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d2e46bb4",
          "lat": "51.113469",
          "locale": "de",
          "lon": "13.752701",
          "openingHours": "freier Eintritt f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge, interk. Garten Golgi Park, Kitchentalk",
          "persistenceObjectIdentifier": "e5cdb1da-f907-4353-9b1f-ae728f3bfa3e",
          "placename": "",
          "street": "Karl-Liebknecht-Str. 56",
          "zip": "01109"
        }
      ],
      "mail": "wetzel@hellerau.org",
      "name": "HELLERAU - Europ\u00e4isches Zentrum der K\u00fcnste Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "82257b9f-1a26-4548-a783-4dabcf4aaf37",
      "phone": "0351 2646237",
      "speakerPublic": "Frauke Wetzel",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "stage",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.hellerau.org"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The Deutsche Hygiene-Museum is searching for asylum-seekers and refugees who are interested in giving a lecture or seminar in their area of expertise. The lectures will take place in August and September in Dresden. We invite refugees and asylum-seekers to share their knowledge and expertise with our audience in Dresden. A translation of the lectures with a translator is possible. dates: 24th an 31rd August, 14th and 28th September 2016, 7 pm",
      "entryId": "5798a9a37f9f2",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/11141313_1158925477459207_3489106216748713125_n.jpg?oh=5940047824f0b9f4a75c0b65acbb6ed5&oe=5810E535",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Deutsches Hygiene-Museum\r\nTram 1, 2, 4, 12\r\nBus 75",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5798a9a381441",
          "lat": "51.044270",
          "locale": "de",
          "lon": "13.746722",
          "openingHours": "24. und 31. August, 14. und 28. September 2016, jeweils 19 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "605df5c4-2440-45f8-9c81-99c58030901e",
          "placename": "Deutsches Hygiene-Museum",
          "street": "Lingnerplatz 1",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "kristin.heinig@dhmd.de",
      "name": "Wissen im Exil - Fl\u00fcchtlinge bereichten \u00fcber ihr Fachwissen",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "327bebb6-9714-4ec3-baff-9fbd76b790c9",
      "phone": "0351-4846141",
      "speakerPublic": "Kristin Heinig",
      "spokenLanguages": "de,en,ar",
      "subCategory": "lecture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.dhmd.de\/index.php?id=2791"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c8e788d178",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c8e788d178",
          "lat": "51.078775",
          "locale": "de",
          "lon": "13.707179",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "7b839e4b-7029-4aa0-a4ee-52b40f1ceb6d",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Trachauer Stra\u00dfe",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "8360d469-d0de-4347-9dd9-5209d4b03e63",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-17",
      "dateTo": "2016-12-15",
      "description": "The next training will take place in two parts in the local central office Neustadt on the following dates:\r\n15\/09\/2016, 3 pm (Part 1)\r\n06\/10\/2016, 3 pm (Part 2)\r\nIf you are interested, please contact the secretary of the local central office. Please tell at registration in which language an interpreter is needed. The local central office Altstadt will bear the costs. ",
      "entryId": "57bb22aa177d7",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Rosa-Luxemburg-Platz\r\nTram 6, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57bb22aa186ea",
          "lat": "51.059809",
          "locale": "de",
          "lon": "13.752464",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "1f79d3ad-2c87-4613-9b39-a528443d4d34",
          "placename": "Ortsamt Neustadt  B\u00fcrgersaal, 2. OG",
          "street": "Hoyerswerdaer Str. 3",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "ortsamt-neustadt@dresden.de",
      "name": " Road user education for refugees in the local central office Neustadt",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "c76d2fc3-bae9-48a2-b674-c4948cd6cdfb",
      "phone": " 0351\/488 6601",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "lecture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 2,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Foreigners Council Dresden e.V. - Daycare centre \"Kleiner Globus\"\n\nDay care centre of the Foreigners Council Dresden",
      "entryId": "55ef3154c4bab",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/kleiner-globus-dresden.de\/wp-content\/uploads\/2015\/03\/Logo-Kleiner-Globus.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Reichenbachstra\u00dfe Tram 3, 7, 8 Bus 66 333, 352, 360, 366\r\n",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis59",
          "entryId": "55ef3154c4bab",
          "lat": "51.03377",
          "locale": "de",
          "lon": "13.73707",
          "openingHours": "6.00 - 18.00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "9ece4305-b1e7-471b-9c0a-2c461fada0aa",
          "placename": "",
          "street": "Uhlandstra\u00dfe 34",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "kita@auslaenderrat.de",
      "name": "Ausl\u00e4nderrat Dresden e.V.  - Kita \u201eKleiner Globus\u201c",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "b93d05ca-0749-4bf8-8ffe-2e472d7d7799",
      "phone": "0351 64 75 73 62",
      "speakerPublic": "Swetlana Kreismann",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,ba,za,ru,fr",
      "subCategory": "childcare",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.kleiner-globus-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Einladungsamt vermittelt Einladungen zum Essen zwischen Dresdnern und Zugezogenen aus aller Welt. \nDresdner, die Lust auf interkulturelle Kontakte haben und jemandem das Ankommen in der Stadt erleichtern wollen und \nMigranten, die Lust haben, mit Menschen, die schon l\u00e4nger hier leben, gemeinsam zu essen, die Kultur kennen zu lernen und die Sprache zu \u00fcben, k\u00f6nnen sich \u00fcber die Webseite anmelden. \nWir vermitteln das erste Treffen, dem gerne weitere folgen k\u00f6nnen. ",
      "entryId": "557f1574b3297",
      "facebook": "http:\/www.facebook.com\/einladungsamtdresden",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557f157a5ba83",
          "lat": "51.077281",
          "locale": "de",
          "lon": "13.720460",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "13292338-67d2-467a-923a-60eb8fa5440c",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "einladung-dresden@web.de",
      "name": "Einladungsamt Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "85aeb42d-cc88-4700-99cb-6e01bce5408e",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.einladungsamt-dresden.jimdo.com"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir wollen mit unseren ABC-Tischen den Neuank\u00f6mmlingen eine erste Orientierung bieten und sehen es als unsere Aufgabe, ihnen die grundlegendsten Dinge zu vermitteln, um die dringendsten Bed\u00fcrfnisse mitteilen zu k\u00f6nnen und die ersten Schritte selbst\u00e4ndig tun zu k\u00f6nnen. Die ABC-Tische finden regelm\u00e4\u00dfig an unterschiedlichen Orten statt.",
      "entryId": "56ef1e874edea",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/akifra.ev\/",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/akifra.org\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/akifra-logo.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Pulsnitzer Stra\u00dfe\r\nTram 11",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "56ef1e874edea",
          "lat": "51.064576",
          "locale": "de",
          "lon": "13.756609 ",
          "openingHours": "Montag 10 bis 12 Uhr Donnerstag 15 bis 17 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "7c1c52fd-09ee-4a5c-9da4-95dde82fa000",
          "placename": "",
          "street": "Martin-Luther-Platz 5",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "neustadt.helfer@gmail.com",
      "name": "ABC-Tische Martin-Luther-Gemeinderaum ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "85c54929-d1dc-4871-b2f4-19fae0bbb7c0",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,fr",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/akifra.org\/projekte\/dresdner-gefluechtetenprojekte\/abc-deutsch-lern-willkommenskultur-tische\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557e9bdad5c3e",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557e9bdad5c3e",
          "lat": "51.0825",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7303",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "20803108-816c-44c0-93d2-595e6c02ff2c",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Gemeinschaftsunterkunft",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "876eaaf3-dfa1-4694-b53c-a813d0e32ca0",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2db8b1b",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "",
      "name": "Regionalkoordination Fl\u00fcchtlingssozialarbeit Cotta",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "883a440c-041a-467a-a9c7-926f106b4ff3",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "volunteer-coordination",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Asylbewerber und Fl\u00fcchtlinge k\u00f6nnen kostenfrei alle Museen der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden besuchen. Ausgenommen ist das Historische Gr\u00fcne Gew\u00f6lbe.\n\n Es reicht ein entsprechender Nachweis \u00fcber den Fl\u00fcchtlingsstatus.\n\nBei organisierten Veranstaltungen gilt der freie Eintritt auch f\u00fcr das Betreuungspersonal.",
      "entryId": "56702b269d998",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/skd.museum",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "56702b269d998",
          "lat": "51.052025",
          "locale": "de",
          "lon": "13.744374",
          "openingHours": "10 bis 18 Uhr, montags geschlossen",
          "persistenceObjectIdentifier": "33684b29-8fcd-4a0b-932e-72d3394cb73e",
          "placename": "",
          "street": "Tzschirnerplatz 2 ",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "besucherservice@skd.museum",
      "name": "Albertinum",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "8a11a19e-5efc-49a0-923d-75da35431f33",
      "phone": "+49 (0)351 4914 2000",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.skd.museum"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Einzel-Kiefer-Holzbett ohne Auflagen mit Lattenrost",
      "entryId": "563b1a3f545c9",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "563b1a4c0d227",
          "lat": "",
          "locale": "de",
          "lon": "",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "103bda6b-5b64-4422-8960-a6344fc6a7ab",
          "placename": "",
          "street": "Wilsdruffer ring 33",
          "zip": "01169"
        }
      ],
      "mail": "enton-1971@gmx.de",
      "name": "Holzbett\/ einzeln mit Lattenrost",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "8baca8ca-76e8-4e33-8ae4-eb08e900842a",
      "phone": "0351-4079610",
      "speakerPublic": "Frau  Zuleger",
      "spokenLanguages": "de",
      "subCategory": "furniture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Administrative District Office Pirna - Section asylum services \/ Accomodation \n(German: Landratsamt Pirna - Referat Asylleistungen \/ Unterbringung) \n\nThe section asylum services is responsible for the implementation of the German Social Welfare Law for Asylum Seekers (Asylbewerberleistungsgesetz). This law regulates which foreigners staying in Germany are actually eligible for benefits and which benefits they are entitled for. With the provided benefits, among others the necessary needs for food, clothing and health care have to be ensured. Beyond that, benefits can also be provided in the cases of sickness, pregnancy and birth. The administration district Pirna as the lower accommodation authority is responsible for the reception, accommodation and distribution of asylum seekers according to the Asylum Procedure Act and in this regard, for the creation and operation of housing facilities in the form of communal accommodation or other accommodations such as apartments.",
      "entryId": "5627fc3a21d82",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Pirna",
          "district": "dis48",
          "entryId": "5627fd7ea1df2",
          "lat": "50.961300",
          "locale": "de",
          "lon": "13.946489",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "9c323d0a-5251-47f0-929c-186027073ef1",
          "placename": "",
          "street": " Schlo\u00dfhof 2\/4 (Haus SF)",
          "zip": "01782"
        }
      ],
      "mail": "asyl@landratsamt-pirna.de",
      "name": "Administrative District Office Pirna",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "2a340492-24bf-4394-be0d-1ea807634f88",
      "phone": "0151 \/ 11348894",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "asylum-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.landratsamt-pirna.de\/ref-asylleistungen-unterbringung.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2b592c6",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d3ad5a31",
          "lat": "51.00534",
          "locale": "de",
          "lon": "13.79787",
          "openingHours": "Di.13:00-17:00, Fr. 09:00-12:00",
          "persistenceObjectIdentifier": "58833fd1-6fad-4d42-87ce-91653751487c",
          "placename": "",
          "street": "Prohliser Allee 10",
          "zip": "01239"
        }
      ],
      "mail": "asyl@awo-sonnenstein.de",
      "name": "AWO Sonnenstein gGmbH, Asylberatung",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "8d04bfd7-1cfb-4ada-8bcb-798bf126c42f",
      "phone": "0351-26068027",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "asylum-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "We support the refugee relief and other groups by\/via financial aid and develop education materials on the subject of escape and asylum for schools.",
      "entryId": "556e1d2adf6bc",
      "facebook": "https:\/\/de-de.facebook.com\/archenova.ev",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2adf6bc",
          "lat": "51.05871",
          "locale": "de",
          "lon": "13.72661",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "9ae0e1b0-9969-48e6-ac83-876de6b0c85c",
          "placename": "",
          "street": "Wei\u00dferitzstra\u00dfe 3",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "claudia.holbe@arche-nova.org",
      "name": "arche noVa - Initiative f\u00fcr Menschen in Not e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "148676a9-bc29-46b9-ac8c-1b0d9f7f513e",
      "phone": "0351-48198422",
      "speakerPublic": "Claudia Holbe, Frank Engel",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": null,
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.arche-nova.org"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "57601693db8f8",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahn: Linie 9, 13 - Haltestelle Otto-Dix-Ring ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57601693dcb4c",
          "lat": "51.018817",
          "locale": "de",
          "lon": "13.780059",
          "openingHours": "Montag\n    10 - 18 Uhr \nDienstag\n    geschlossen \nMittwoch\n    12 - 18 Uhr \nDonnerstag\n    geschlossen \nFreitag\n    10 - 18 Uhr \nSamstag\n    geschlossen ",
          "persistenceObjectIdentifier": "de1fe31a-c58c-4da2-a602-df639b328461",
          "placename": "im O.D.C.",
          "street": "Otto-Dix-Ring 61",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "strehlen-odc@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek Strehlen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "8d7fa2fb-cf5a-4bad-a549-5c9c18b84673",
      "phone": "03 51 \/ 2 75 36 65",
      "speakerPublic": "Ute-Kerstin Just",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Im Sozialen Kaufhaus auf der K\u00f6nneritzstra\u00dfe 25 (Eingang Sch\u00fctzengasse) k\u00f6nnen nachweislich bed\u00fcrftige B\u00fcrger (ALG II, DD-Pass, Grundsicherung) f\u00fcr wenig Geld einkaufen und so den ohnehin schon knappen Geldbeutel schonen. Jeder Dresden-Pass-Besitzer kann in der Warenhalle mit Punkten einkaufen.\n\nAbholung bzw. Besichtigung nach Terminvereinbarung.",
      "entryId": "566be712821c5",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566be7d04e94e",
          "lat": "51.055319",
          "locale": "de",
          "lon": " 13.725293",
          "openingHours": "Verkauf: Mo-Fr 09:00 Uhr bis 17:00 Uhr; Spendenabgabe: 7.30 bis 17.00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "55772389-c104-40a9-93a6-ab794355c70d",
          "placename": "",
          "street": "K\u00f6nneritzstra\u00dfe 25 \u2013 Eingang Sch\u00fctzengasse",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "gebrauchtes@sufw.de",
      "name": "Soziales Kaufhaus",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "8d845067-b73a-4ee5-8a64-24ae9c95a10b",
      "phone": "0351 4932183",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "clothes",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.sufw.de\/sozialer-moebeldienst-kaufhaus.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": " \"Sachsen im Klimawandel - Seminare zu den Folgen der Erderw\u00e4rmung f\u00fcr Natur und Volkswirtschaft sowie zu den M\u00f6glichkeiten einer Folgenbegrenzung\"\r\n\r\nDas Bildungsprojekt richtet sich urspr\u00fcnglich an Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler von Oberschulen, Gymnasien und Grundschulen, an FachlehrerInnen der Biologie und der Geographie sowie an Interessierte. Es informiert wissenschaftlich fundiert \u00fcber globale und regionale Folgen klimatischer Ver\u00e4nderungen sowie \u00fcber individuelle und gesellschaftliche Erfordernisse einer Folgenbegrenzung.\r\n\r\nGern bietet die Projektorganisatorin als Staatlich zertifizierte Waldp\u00e4dagogin sowie als Natur- und Landschaftsf\u00fchrerin das Modul 6 \"Waldp\u00e4dagogische F\u00fchrungen\" f\u00fcr gefl\u00fcchtete Kinder und das Modul 7 \"Arzneipflanzenwanderungen\" f\u00fcr gefl\u00fcchtete Erwachsene an. Dazu wird eine Dolmetscherin\/ ein Dolmetscher, der die vermittelten Inhalte korrekt \u00fcbersetzt, gesucht.\r\n\r\nMeldung: info@sachsen-im-klimawandel.de",
      "entryId": "57f941e7c671d",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.sachsen-im-klimawandel.de\/grafiken\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57f941e7c8a82",
          "lat": "51.041583",
          "locale": "de",
          "lon": "13.690235",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "3ea9c1f8-120c-4bf8-8fd4-4c9c08eb4d7e",
          "placename": "",
          "street": "Rabenauer Stra\u00dfe 1",
          "zip": "01159"
        }
      ],
      "mail": "info@sachsen-im-klimawandel.de",
      "name": "Bildungsprojekt des Hauses der Kongresse f\u00fcr Umwelt - Bau - Verkehr Dresden e.V. f\u00fcr Gefl\u00fcchtete Kinder und Erwachsene",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "8d8cbfc9-e97b-47d6-838a-492f148c547c",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/sachsen-im-klimawandel.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Bei uns k\u00f6nnt ihr selbst Radio machen. Interviews, Umfragen, \u00fcber Dinge sprechen, die euch bewegen und nicht zu vergessen, eure Musik senden. \nWir \u00fcberlegen zusammen, welche Themen ihr gern senden m\u00f6chtet, wie das alles funktioniert und wie ihr eigene Aufnahmen bearbeiten k\u00f6nnt.\n* offen f\u00fcr alle* kostenlos*\nf\u00fcr Kinder und Jugendliche von 6 bis 25 Jahren",
      "entryId": "568d6b62f1bb4",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Junges-Radio-191580054204495\/?ref=hl",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis2",
          "entryId": "568d6b6630580",
          "lat": "51.068824",
          "locale": "de",
          "lon": "13.749535",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "8cb23cf7-94de-4f5c-b758-d1abd07fe697",
          "placename": "",
          "street": "Jordanstrasse 5, Hinterhaus",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "jana.winter@coloradio.org",
      "name": "Junges Radio - Radio selber machen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "8dad05a6-b69f-4682-becf-f1bef60d6bde",
      "phone": "035132054710",
      "speakerPublic": "Jana Winter",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": null,
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.coloradio.org\/jungesradio"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Worldwide there are more than 51 million people on the run trying to escape war and violence.\nDue to this humanitarian catastrophy HELLERAU- European Center for the Arts Dresden took charge of a small group of refugees.\n\nTogether with them and refugees from other accommodations, the voluntary input of neighbors and cooperation with several NGOs an intercultural garden is created on the underused area behind the Festspielhaus: the Golgi Park.\nWith Golgi Park we build a place of intercultural encounter and ecological exchange, closely bonded to the artistic program and social commitment for refugees of the European Center for the Arts Dresden.",
      "entryId": "56598e7b5b27c",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/golgipark",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/hellerau\/images\/0Y84d0hjRruUKvlEUh6z__Golgipark_Stephan+Floss.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "56598e7b5b27c",
          "lat": "51.114224",
          "locale": "de",
          "lon": "13.753185",
          "openingHours": "2016 \u00d6ffnungszeiten \/ Opening hours\n\nDienstag 10-16 Uhr \/ Tuesday 10 am- 4pm\nmit \/ with JAN\n\nMittwoch + Donnerstag 16-20 Uhr \/ Wednesday + Thursday noon until 8pm\nmit\/ with JANINA\n\nOffenes Planungstreffen \/ Open garden meeting\nJeden Mittwoch 17.30 Uhr \/ Every Wednesday at 5.30pm\n\nOffene interkulturelle Frauengruppe mit MARTINA\/\nOpen intercultural womens group with MARTINA\nDonnerstag 10-17 Uhr\/ Thursday 10am-5pm\n",
          "persistenceObjectIdentifier": "ba77c900-4064-4307-9715-306d6c8d8f88",
          "placename": "",
          "street": "Karl-Liebknecht-Stra\u00dfe 56",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "golgipark@hellerau.org",
      "name": "Golgi Park Hellerau",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "1b3039cd-035d-4240-aee1-67867bb41b47",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Ulla Heinrich",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "gardening",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.hellerau.org\/golgi-park-info"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-08",
      "dateTo": "",
      "description": "\u201eAusl\u00e4ndische\u201c Einfl\u00fcsse in unserer Heimatstadt\r\nFremdes kann verunsichern \u2013 allerdings kam das Meiste, was uns heute in Dresden lieb und teuer ist, aus dem Ausland: unsere Stiefm\u00fctterchen im Gro\u00dfen Garten stammen urspr\u00fcnglich aus Tansania, dass wir Dresdner den Gro\u00dfen Garten \u00fcberhaupt \u201ef\u00fcrs Volk\u201c ge\u00f6ffnet bekamen, verdanken wir den Russen; die Stra\u00dfenbahnen brachten uns die Engl\u00e4nder und das barocke Stadtbild w\u00e4re ohne die Italiener nicht  denkbar. Aber wer wei\u00df eigentlich, dass Dresden zwischen 1871 und 1914 mit den gr\u00f6\u00dften Ausl\u00e4nderanteil im Kaiserreich hatte? Wer waren diese Menschen und woher kamen sie? Aus der abwechslungsreichen Dresdner Fremdengeschichte wird im\r\nRahmen dieses Vortrags berichtet. Sie k\u00f6nnen sich somit gemeinsam mit dem Kursleiter auf eine Spurensuche in Elbflorenz begeben.\r\n1 x | 2 UE | geb\u00fchrenfrei\r\n16H 1427",
      "entryId": "57b32c280bb31",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahn: Linie 4, 9 - Haltestelle Altpieschen\r\nLinie 13 - Haltestelle Rathaus Pieschen",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b32c280c8ca",
          "lat": "51.076834",
          "locale": "de",
          "lon": "13.721262",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "b018779e-ff49-4e6b-95f7-f05c1ad10ae5",
          "placename": "Bibliothek Pieschen",
          "street": "B\u00fcrgerstra\u00dfe 63",
          "zip": "01127"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "\u201eFremdes\u201c Dresden",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "8f50d321-c09b-418a-b403-2cc1d5687704",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "Ralf Richter, Sozialwissenschaftler \/ Journalist",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "lecture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "19:15",
      "timeTo": "20:45",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir bieten Hilfe und Beratung in folgenden Bereichen:\r\n\r\nJugendmigrationsdienst \r\nWir informieren, beraten und begleiten junge Menschen mit Migrationshintergrund: Kinder, Jugendliche bis 27 Jahre und ihre Familien. Wir sind f\u00fcr Sie da, wenn Sie Fragen haben oder Hilfe brauchen. \r\n\r\nMigrationsberatung f\u00fcr erwachsene Zuwanderer \r\nBeratung f\u00fcr in Deutschland lebende Ausl\u00e4nder, Fl\u00fcchtlinge, (Sp\u00e4t-) Aussiedler, J\u00fcdische Neuzuwanderer, EU-B\u00fcrger und ihre Angeh\u00f6rigen. \r\n\r\nFl\u00fcchtlingssozialarbeit \r\nDie Arbeit f\u00fcr und mit Asylsuchenden, Fl\u00fcchtlingen und anderen schutzbed\u00fcrftigen Migrantinnen und Migranten ist seit langer Zeit ein wesentlicher Bestandteil des Caritas-Hilfeangebots. \r\n",
      "entryId": "557ac3ba0cf23",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "580fc1c297d29",
          "lat": "51.052173",
          "locale": "de",
          "lon": "13.727992",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "40de3cd8-4a73-449f-82a8-21577bb0acb8",
          "placename": "",
          "street": "Schweriner Stra\u00dfe 27",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "info@caritas-dresden.de",
      "name": "Caritasverband f\u00fcr Dresden e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "8f566807-4592-4a11-aab2-7ad5d93633ea",
      "phone": "+49 (0)351 4984721",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.caritas-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2e60423",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "56ef26e16e092",
          "lat": "51.042937",
          "locale": "de",
          "lon": "13.720653",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "c4bcbf9c-9954-41f1-9d75-f74fb16f7e16",
          "placename": "",
          "street": "Zwickauer Str. 8",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Regionalkoordination Blasewitz\/Sch\u00f6nfeld-Wei\u00dfig\/Loschwitz",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "90db251a-cd25-4f65-8a55-3eaf9dead7ea",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "volunteer-coordination",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "pirna",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "56cb100c00dfc",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "Pirnaer.tafel@gmx.de",
      "name": "Familienzentrum Pirna - Pirnaer Tafel",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "913c00ed-3b0c-4471-a3a8-ac73e8c43ebf",
      "phone": "03501 582935",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "food",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.pirnaer-tafel.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d56d400d",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/pages\/S%C3%A4chsischer-Fl%C3%BCchtlingsrat-eV\/204490826370915?fref=ts",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d56d400d",
          "lat": "51.069170",
          "locale": "de",
          "lon": "13.746515",
          "openingHours": "t\u00e4glich 11 - 13 Uhr und nach Vereinbarung",
          "persistenceObjectIdentifier": "7c44ec05-e57e-4c86-94e0-31f60d78064c",
          "placename": "",
          "street": "Dammweg 5",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "naumann@sfrev.de",
      "name": "Regionalkoordination Neustadt\/Klotzsche\/Pieschen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "919c8812-c4de-4eeb-9c29-a852017f5f17",
      "phone": "0351- 87451710",
      "speakerPublic": "Herr Naumann",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,fa,ru,fr,it",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dresden.de\/de\/leben\/gesellschaft\/migration\/asyl\/hilfe\/regionalverantwortliche.php"
    },
    {
      "area": "pirna",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Ein unabh\u00e4ngiger Verein aus Pirna der sich gegen alle Formen der Diskriminierung einsetzt.",
      "entryId": "56ce222a7fa2a",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "kontakt@akubiz.de",
      "name": "AKuBiZ e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "91a83966-4a77-4d2d-ab4d-19380ec8362d",
      "phone": "+49(0)3501 -\u00e2\u0081\u00a0 5091303  \/ +49(0)15787651920",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": null,
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/akubiz.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "5570d7c99fdd8",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5570d7c99fdd8",
          "lat": "51.050846",
          "locale": "de",
          "lon": "13.733510",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "0c7a61f8-de70-4a6b-8825-c11f1a9982a6",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Postplatz",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "91f36498-364b-4217-8836-c7130262b758",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Unser Verein leistet seit 1991 haupt- und ehrenamtliche Beratungs- und Betreu\u00adungsarbeit f\u00fcr Migranten und Migrantinnen. Wir helfen beim Umgang mit Beh\u00f6rden und Institutio\u00adnen sowie in Alltagsfragen.\r\n\r\nDar\u00fcber hinaus realisieren wir Projekte, in denen wir die Integration der ausl\u00e4ndischen B\u00fcrger-innen bef\u00f6rdern und ihren Integrationswillen unter\u00adst\u00fctzen.\r\n\r\nF\u00fcr unsere Leistungen auf dem Ge\u00adbiet der Integrationsarbeit wurden wir 2003 vom Bundes\u00adpr\u00e4sidenten der Bundesrepublik Deutschland ausge\u00adzeichnet.\r\n\r\nSeit Juni 2007 stehen den Dresdner Beh\u00f6rden, Vereinen und Ein\u00adrichtungen des Ge\u00adsund\u00ad\u00ad\u00adheits\u00ad\u00ad-, Sozial- und Bildungswesens in vielen Sprachen aus\u00adgebil\u00ad\u00addete Gemeinde\u00ad\u00addol\u00admet\u00adscher als Sprach- und Kulturmittler \u00fcber uns zur Verf\u00fcgung. Das Angebot wird gegenw\u00e4rtig auf das s\u00e4chsische Umland erweitert.\r\n\r\nSeit 2011 leisten wir Orientierungshilfe f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge und Asylsuchende in Dresden.\r\n\r\nUnsere Ziele:\r\n\r\n- Hilfe zur Selbsthilfe f\u00fcr die Teilnahme der Migranten\/-innen Dresdens am gesellschaftlichen Leben in Dresden\r\n- Abbau von Vorurteilen, Gewalt und Rassismus\r\n- Umsetzung von Projekten zur  Unterst\u00fctzung der Pflege und Verbreitung der Kultur und Traditionen verschiedener Nationalit\u00e4ten\r\n",
      "entryId": "556e1d57b1f7b",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/wordpress.convectus.de\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Logo_blau-1.gif",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis3",
          "entryId": "556e1d57b1f7b",
          "lat": "51.026406",
          "locale": "de",
          "lon": "13.850783",
          "openingHours": "Mi 13 - 17 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "a1aa85d6-0352-49fc-85a5-604fd9f7a777",
          "placename": "",
          "street": "Pillnitzer Landstra\u00dfe 273",
          "zip": "01326"
        }
      ],
      "mail": "viaa.dd@t-online.de",
      "name": "Regionalkoordination Blasewitz\/Sch\u00f6nfeld-Wei\u00dfig\/Loschwitz",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "920ffeb4-d90b-421a-b3d0-9ddfc4073897",
      "phone": "0152 - 55748196",
      "speakerPublic": "Frau Dr. Blankenburg",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dresden.de\/de\/leben\/gesellschaft\/migration\/asyl\/hilfe\/regionalverantwortliche.php"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Dresdner Volkshochschule (VHS) ist die traditionsreichste und bekannteste \u00f6ffentliche Weiterbildungseinrichtung der Stadt Dresden. Sie z\u00e4hlt heute mit j\u00e4hrlich rund 33.000 Teilnehmern und \u00fcber 3.000 Kursangeboten zur allgemeinen, sprachlichen oder beruflichen Weiterbildung zu den gr\u00f6\u00dften Bildungseinrichtungen Deutschlands.\r\nWir bieten vielf\u00e4ltige Kurse und Veranstaltungen in den Fachbereichen Gesellschaft, Kunst, Sprachen, Berufliche Bildung, Junge VHS und Gesundheit. Daneben bieten wir eine kostenlose und tr\u00e4gerunabh\u00e4ngige Bildungsberatung an.\r\n",
      "entryId": "57ada2aba1930",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "\u00d6ffentliche Verkehrsmittel\r\nBahn Linie 1 und 2 bis Marienberger Stra\u00dfe\r\nBus Linie 65 bis Rennplatzstra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57ada2abc0d31",
          "lat": "51.025105",
          "locale": "de",
          "lon": "13.803030",
          "openingHours": "Montag, Mittwoch und Freitag 9 - 13 Uhr\r\nDienstag und Donnerstag 9 - 13 Uhr und 14 - 18 Uhr\r\nDer Fachbereich Sprachen ist freitags geschlossen.",
          "persistenceObjectIdentifier": "1beec909-3eeb-45a3-9f19-b9aafdd0d64e",
          "placename": "",
          "street": "Schilfweg 3",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Volkshochschule Dresden e.V. (VHS)",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "92276b73-dca7-4e8f-958c-999ca8ced377",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2e48238",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "",
      "name": "Regionalkoordination Neustadt\/Klotzsche\/Pieschen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "929dabd4-257d-4918-8e36-433b4d19235f",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "volunteer-coordination",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Coordination of the offers for asylum seekers in Prohlis and Leuben, volunteer work",
      "entryId": "556e1d2dbd631",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "asyl@caritas-dresden.de",
      "name": "Regionalkoordination Prohlis\/Leuben",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "1b5ab50a-938f-4e0e-9555-75c413bffb08",
      "phone": "Prohlis: 0157 38524468; Leuben: 0152 54918797",
      "speakerPublic": "Herr Dietze , Herr Fried",
      "spokenLanguages": "arabisch, russisch,englisch,",
      "subCategory": "volunteer-coordination",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.caritas-dresden.de\/hilfeampberatung\/migrationsberatung\/fluechtlingssozialarbeit\/fluechtlingsberatung"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Asylbewerber und Fl\u00fcchtlinge k\u00f6nnen kostenfrei alle Museen der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden besuchen. Ausgenommen ist das Historische Gr\u00fcne Gew\u00f6lbe.\n\n Es reicht ein entsprechender Nachweis \u00fcber den Fl\u00fcchtlingsstatus.\n\nBei organisierten Veranstaltungen gilt der freie Eintritt auch f\u00fcr das Betreuungspersonal.",
      "entryId": "56702a80d0134",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/skd.museum",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "56702a80d0134",
          "lat": "51.053351",
          "locale": "de",
          "lon": "13.734745",
          "openingHours": "10 bis 18 Uhr, montags geschlossen",
          "persistenceObjectIdentifier": "cfc4832e-b639-4bd5-972f-44a1ed27b5e6",
          "placename": "",
          "street": "Theaterplatz 1",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "besucherservice@skd.museum",
      "name": "Zwinger mit Semperbau",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "96681ca4-2ba1-4148-b04b-c9ee66918fa6",
      "phone": "+49 (0)351 4914 2000",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.skd.museum"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "(German: Frauenf\u00f6rderwerk Dresden e.V.)\n\nWe offer occupational counselling especially for women.",
      "entryId": "55f1f5142c595",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55f1f5142c595",
          "lat": "51.03647",
          "locale": "de",
          "lon": "13.74007",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "4bd9ba70-ab09-4aac-8131-62c71fd11a94",
          "placename": "",
          "street": "Strehlener Stra\u00dfe 12",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "post@frauenfoerderwerk.de",
      "name": "Association for the Advancement of Women Dresden e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "272c70ea-2993-4acd-816e-480daa846873",
      "phone": "0351 2026926",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "job-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.frauenfoerderwerk.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557e9c69ad6a2",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557e9c69ad6a2",
          "lat": "51.0600",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7116",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "16f35a4a-2755-4b46-bf3d-2ac8bb98adce",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Gemeinschaftsunterkunft",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "99900f80-1214-4c9c-be7e-7ff4e4050d7e",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "570a44aa25106",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "570a44aa25106",
          "lat": "51.049198",
          "locale": "de",
          "lon": "13.721640",
          "openingHours": "Montag-Freitag 11 - 19 Uhr \nSamstag 10 - 14 Uhr ",
          "persistenceObjectIdentifier": "c48ec2e5-ab93-4299-b5a1-9a7a037b5cf9",
          "placename": "World Trade Center",
          "street": "Freiberger Stra\u00dfe 35  Dresden",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "haupt+musikbibo@bibo-dresden.de",
      "name": "Haupt- und Musikbibliothek - St\u00e4dtischen Bibliotheken Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "9a75b357-02cf-4361-943e-df969526a90c",
      "phone": "03 51 \/ 8 64 82 33",
      "speakerPublic": "Petra Hochwald",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e2712c4c",
        "name": "medic",
        "persistenceObjectIdentifier": "fa815876-ad1d-433e-87ff-8de20639e2b1",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Advice on sexual health; consultation on HIV and sexually transmitted diseases; Monitoring and support of HIV-positive people",
      "entryId": "563739a4930c9",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Aids-Hilfe-Dresden-eV-207201122643250\/?fref=ts",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-ams3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/549597_397581576938536_1584516407_n.jpg?oh=549786dca4b9dbab4ef908f8a1fc1049&oe=5829F3C8",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Alaunplatz Tram 13 ",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis24",
          "entryId": "563739a4930c9",
          "lat": "51.069696",
          "locale": "de",
          "lon": "13.755635",
          "openingHours": "Montag 09-12 Uhr und 13-18 Uhr; Dienstag 09-12 Uhr und 13-16 Uhr; Donnerstag 13-18 Uhr und nach Vereinbarung",
          "persistenceObjectIdentifier": "c074d535-df08-40fc-8548-acca6c7f96bc",
          "placename": "",
          "street": "Bischofsweg 46",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "info@aidshilfe-dresden.de",
      "name": "Aids Hilfe Dresden e. V. - AIDS aid Dresden (registered association)",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "068b5305-db69-424d-9446-60fc93063a6b",
      "phone": "0351 441 61 41",
      "speakerPublic": "Christian Willno",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "medical-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/dresden.aidshilfe.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-05",
      "dateTo": "",
      "description": "Mit einem umfangreichem Begleitprogramm rund um die Themen Ausbildung, Bewerbung und Freiwilligendienst pr\u00e4sentiert sich die 6. Johannst\u00e4dter Praktikums- und Lehrstellenb\u00f6rse am 5.11.2016, von 10 bis 15 Uhr in der Johannstadthalle, Holbeinstra\u00dfe 68.\r\n47 Unternehmen werden vertreten sein und ihre Ausbildungsm\u00f6glichkeiten vorstellen.\r\n\r\nProgramm:\r\nhttp:\/\/www.qm-johannstadt.de\/\r\nwp-content\/uploads\/\r\n2016\/09\/Begleitprogramm_LSB.2016.pdf",
      "entryId": "57de8ad4b8b68",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/johannstadthalle\/",
      "forChildren": true,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/11156138_824688880952819_8924384417907538788_n.jpg?oh=51ae2682cd9d41f8546c71188ba04fdf&oe=583389D1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Linie 4, 10 (Haltestelle Fetscherplatz)\r\nLinie 6 (Haltestelle Trinitatisplatz)\r\nLinie 12, 64 (Haltestelle Gabelsberger Stra\u00dfe)",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57de8ad4bb077",
          "lat": "51.049175",
          "locale": "de",
          "lon": "13.771085",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "03cce178-2bfc-43a4-a620-f2a89b91a8d6",
          "placename": "JohannStadthalle",
          "street": "Hohlbeinstra\u00dfe 68",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "verein@johannstadthalle.de",
      "name": "6. Johannst\u00e4dter Praktikums - und Lehrstellenb\u00f6rse",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "9aec44d4-d1f3-4882-b7e7-62f01ec75e75",
      "phone": "0351 501 931 60",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "job-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "10:00",
      "timeTo": "15:00",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.johannstadthalle.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Welcoming Alliance Freital\nThe Willkommensb\u00fcndnis Freital is a coalition of committed citizens from Freital and surroundings who take a stand for a welcoming culture towards refugees and for the support of fled people in the region. We operate non-partisan and non-denominational. We want to be active where the obligation of the municipality, namely the housing and care of the fugitives ends. We see ourselves as a supplement to the professional helpers in social work with refugees. We want to make clear at this point that the professional refugee social work is absolutely necessary, and in fact must be further improved and expanded! Our support is an addition and can by no means replace the professionals. We organize encounter afternoons, with the help of volunteer teachers we offer German language courses. We organize board game afternoons at the asylum, hikes and sports activities in the gym of the Wei\u00dferitzgymnasium. We see our tasks in the following areas: Public relations, offering sportive and cultural activities, encounter afternoons, German language courses and sponsorships. For this purpose we created appropriate working groups.",
      "entryId": "55770792d6232",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Willkommensb\u00c3\u00bcndnis-Freital\/467712353394016",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Freital",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557708389ed53",
          "lat": "51.000058",
          "locale": "de",
          "lon": "13.648958",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "6869107b-1bd7-4828-a882-5a94e24843f4",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": "01705"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@willkommensbuendnis-freital.de",
      "name": "Willkommensb\u00fcndnis Freital",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "dd973abf-f70c-48ce-8ca9-e00a8a71e0bd",
      "phone": "0151 10057433",
      "speakerPublic": "K. v. d. Heiden",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.willkommensbuendnis-freital.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Ethno-Medizinische Zentrum in Hannover hat ein neues bundesweites MiMi-Projekt zum Thema Gewaltpr\u00e4vention gestartet. Es ist ein Forschungs- und Praxisprojekt, dass in\r\nZusammenarbeit mit der Dualen Hochschule Villingen-Schwenningen durchgef\u00fchrt wird und das u. a. durch das Bundeskanzleramt finanziert wird. Die S\u00e4chsische Landesvereinigung f\u00fcr Gesundheitsf\u00f6rderung (SLfG) e. V. unterst\u00fctzt das MiMi-Projekt erstmalig in Sachsen.\r\nDer erste Termin findet am 07.10.2016 in Dresden statt.\r\n\r\nDas Programm zielt darauf ab, gefl\u00fcchtete Frauen \u00fcber Formen von Gewalt und Schutzm\u00f6glichkeiten zu informieren. Die gefl\u00fcchteten Frauen und M\u00e4dchen sollen dabei kultur-, sprach- und geschlechtssensibel durch geschulte MiMi-Mediatorinnen \u00fcber ihre Rechte aufgekl\u00e4rt werden. Hierbei werden den Frauen Unterst\u00fctzungsm\u00f6glichkeiten (z. B. Beratungssettings)\r\naufgezeigt sowie Strategien zum Selbstschutz (Empowerment) vermittelt.\r\n\r\nIn Sachsen m\u00f6chten wir f\u00fcr die rund 50-st\u00fcndige Schulung Sie als neue MiMi-Mediatorinnen gewinnen, um uns bei der Pr\u00e4vention von Gewalt zu unterst\u00fctzen. F\u00fcr die Schulung zu interkulturellen Mediatorinnen f\u00fcr Gewaltpr\u00e4vention suchen wir Teilnehmerinnen, die einen guten Zugang und gute Kontakte zu gefl\u00fcchteten Frauen \/ M\u00e4dchen haben, gute Deutschkenntnisse besitzen und vorwiegend eine der folgenden Sprachen beherrschen:\r\nArabisch, Persisch (auch Dari, Farsi), Englisch, Franz\u00f6sisch, Kurdisch, Paschto, Russisch, Serbisch\/ Bosnisch\/ Kroatisch und T\u00fcrkisch. Weitere Sprachen k\u00f6nnen wir nach Absprache gegebenenfalls auch ber\u00fccksichtigen. Der erste Termin findet im September in Dresden statt. F\u00fcr die nachher von Ihnen durchgef\u00fchrten Informationsveranstaltungen bekommen Sie ein Honorar in H\u00f6he von 250 Euro pro Veranstaltung.\r\nAnmeldung und weitere Informationen bei Nadine Lange\r\n\r\nDer erste Termin findet am 07.10.2016 in Dresden statt.",
      "entryId": "57d2b9dbab284",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.volkshilfe-wien.at\/images\/content\/images\/MiMi-logo.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Kongresszentrum \/ Haus der Presse\r\nTram 1, 3, 6, 10, 11, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57d2b9dbac1bc",
          "lat": "51.057300",
          "locale": "de",
          "lon": "13.726749",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "3111ed45-cf42-461e-b973-a607ca064845",
          "placename": "",
          "street": "K\u00f6nneritzstra\u00dfe 5",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "post@slfg.de",
      "name": "Schulung \u201eMiMi \u2013 Gewaltpr\u00e4vention mit Migrantinnen f\u00fcr Migrantinnen\u201c",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "9c2873ba-ab6e-4007-a8aa-50501c51b7ca",
      "phone": " 0351 56355-673",
      "speakerPublic": "Nadine Lange",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "social-counselling",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.slfg.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Weltweit sind \u00fcber 51 Millionen Menschen auf der Flucht. Aufgrund dieser humanit\u00e4ren Katastrophe hat HELLERAU -Europ\u00e4isches Zentrum der K\u00fcnste Dresden eine kleine Gruppe von Asylsuchenden aufgenommen. Gemeinsam mit \r\nihnen und Fl\u00fcchtlingen aus anderen Unterk\u00fcnften, dem ehrenamtlichen Einsatz aus der Nachbarschaft und der Zusammenarbeit mit diversen \r\nNGOs wird auf den brachliegenden Gr\u00fcnfl\u00e4chen \r\nhinter dem Festspielhaus ein interkultureller Garten entstehen: der Golgi Park. Mit dem Golgi Park schaffen wir einen Ort der interkulturellen \r\nBegegnung und des \u00f6kologischen Austauschs, \r\nder sich eng mit dem k\u00fcnstlerischen Programm und dem sozialen Engagement f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge des Europ\u00e4ischen Zentrum der K\u00fcnste Dresden \r\nHELLERAU verbindet. ",
      "entryId": "56598db43b609",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/golgipark",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/s3-eu-west-1.amazonaws.com\/hellerau\/images\/0Y84d0hjRruUKvlEUh6z__Golgipark_Stephan+Floss.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [],
      "mail": "golgipark@hellerau.org",
      "name": "F\u00f6rderverein Hellerau e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "9c7d881b-12dd-4e96-a6e6-09032682ca4a",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Ulla Heinrich",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.hellerau.org\/golgi-park-info"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Im SPIKE gibt es einen Bandproberaum, f\u00fcr den feste Probezeiten vergeben werden. ",
      "entryId": "5748a2d04135c",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/SPIKEdresden",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.powerpowl.com\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/PB170075.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bus Linie 75 Richtung Goppeln\/Leubnitz \u2013 Haltestelle \u201cKarl-Laux-Str\u201d\n\nBus Linien 66 und 87 Haltestelle Marie-Wittich-Stra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5748a2d042101",
          "lat": "51.013521",
          "locale": "de",
          "lon": "13.771283",
          "openingHours": "Mo - Do 15 - 20 Uhr So 16 \u2013 20 Uhr (14-t\u00e4gig) ",
          "persistenceObjectIdentifier": "8794b9c4-0bdf-4a25-87c3-b7644a0730c6",
          "placename": "Schule Untergeschoss",
          "street": "Karl-Laux-Stra\u00dfe 5",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@spikedresden.de",
      "name": "SPIKE Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "9cdfe899-0cf2-4fd8-be15-690f8989a8ef",
      "phone": "0351\/ 281 80 84",
      "speakerPublic": "Ellen Demnitz-Schmidt, Frank Mei\u00dfner",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "music",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.spikedresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "570a469e931ee",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "570a469e931ee",
          "lat": "51.046783",
          "locale": "de",
          "lon": "13.736570",
          "openingHours": "Montag - Mittwoch und Freitag 12 - 20 Uhr \nDonnerstag geschlossen \n\nSamstag 12 - 18 Uhr ",
          "persistenceObjectIdentifier": "d531fd79-1f61-4d53-b0ad-951b20a45356",
          "placename": "",
          "street": "Waisenhausstra\u00dfe 8 ",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "medienetage@bibo-dresden.de",
      "name": "medien@age - St\u00e4dtischen Bibliotheken Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "9d2b121e-b3b0-4d4e-a474-06f6e1919b2f",
      "phone": "03 51 \/ 4 86 17 81",
      "speakerPublic": "Martina Reinhold",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Seit die Notunterkunft in einer Turnhalle in Gro\u00dfr\u00f6hrsdorf entstanden ist, setzen wir uns in unserer Region f\u00fcr ein gutes Miteinander mit Asylbewerbern und B\u00fcrgern ein. M\u00f6glichkeiten sich einzubringen, gibt es im Patenschaftsprogramm, direkte Hilfe (Deutschunterricht, Hilfen, Spenden, Begegnungen) und im Bereich von \"\u00d6ffentlichkeit und Bildung\".\n\nJeder der Mitmachen will ist herzlich willkommen!\n\nTreffen einmal im Monat: Termine unter https:\/\/buntewestlausitz.wordpress.com\/category\/aktuell\/",
      "entryId": "563a91aa423af",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/BunteWestlausitz",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Gro\u00dfr\u00f6hrsdorf",
          "district": "dis1",
          "entryId": "563a9211697c9",
          "lat": "51.1449933",
          "locale": "de",
          "lon": "14.0198513",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "e9824b3c-8da5-4ba2-9f24-07ea5c33b6e1",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": "01900"
        }
      ],
      "mail": "Bunte_Westlausitz@gmx.de",
      "name": "B\u00fcndnis Bunte Westlausitz",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "9f0d6ac1-fd52-4068-9b82-25a75f3492c8",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/buntewestlausitz.wordpress.com"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Unser Projekt wird Fl\u00fcchtlingen und\nMigranten die M\u00f6glichkeit zu selbst\ngestalteten Aktivit\u00e4ten bieten.\nBeispiele daf\u00fcr sind Kindertreffen f\u00fcr\nFamilien, Musik machen, Kochen, gemeinsam\nessen sowie Diskussionen.\nIn Workshops wird Wissen \u00fcber die\ndeutsche Gesellschaft vermittelt.",
      "entryId": "5739d260a10d7",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/AfropaEv\/",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "5739d267e2546",
          "lat": "51.066832",
          "locale": "de",
          "lon": "13.745877",
          "openingHours": "Mittwoch 10-13Uhr und 18-21Uhr\nSamstag 12-15Uhr und 18-21Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "bfc99229-3929-4d7b-abac-6fb48bd73d5a",
          "placename": "Theater Blaue Fabrik, Hinterhaus (Zugang \u00fcber Stetzscher Stra\u00dfe)",
          "street": "K\u00f6nigsbr\u00fccker Stra\u00dfe 23",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "hempel@Afropa.org",
      "name": "P@chwork Intergrationsprojekt",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "a04586c6-c572-4a1e-a117-aeea8b387b91",
      "phone": "0170 4788273",
      "speakerPublic": "Andreas Hempel",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "workshop",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/afropa.org\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Unser Verein leistet seit 1991 haupt- und ehrenamtliche Beratungs- und Betreu\u00adungsarbeit f\u00fcr Migranten und Migrantinnen. Wir helfen beim Umgang mit Beh\u00f6rden und Institutio\u00adnen sowie in Alltagsfragen.\r\n\r\nDar\u00fcber hinaus realisieren wir Projekte, in denen wir die Integration der ausl\u00e4ndischen B\u00fcrger-innen bef\u00f6rdern und ihren Integrationswillen unter\u00adst\u00fctzen.\r\n\r\nF\u00fcr unsere Leistungen auf dem Ge\u00adbiet der Integrationsarbeit wurden wir 2003 vom Bundes\u00adpr\u00e4sidenten der Bundesrepublik Deutschland ausge\u00adzeichnet.\r\n\r\nSeit Juni 2007 stehen den Dresdner Beh\u00f6rden, Vereinen und Ein\u00adrichtungen des Ge\u00adsund\u00ad\u00ad\u00adheits\u00ad\u00ad-, Sozial- und Bildungswesens in vielen Sprachen aus\u00adgebil\u00ad\u00addete Gemeinde\u00ad\u00addol\u00admet\u00adscher als Sprach- und Kulturmittler \u00fcber uns zur Verf\u00fcgung. Das Angebot wird gegenw\u00e4rtig auf das s\u00e4chsische Umland erweitert.\r\n\r\nSeit 2011 leisten wir Orientierungshilfe f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge und Asylsuchende in Dresden.\r\n\r\nUnsere Ziele:\r\n\r\n- Hilfe zur Selbsthilfe f\u00fcr die Teilnahme der Migranten\/-innen Dresdens am gesellschaftlichen Leben in Dresden\r\n- Abbau von Vorurteilen, Gewalt und Rassismus\r\n- Umsetzung von Projekten zur  Unterst\u00fctzung der Pflege und Verbreitung der Kultur und Traditionen verschiedener Nationalit\u00e4ten\r\n",
      "entryId": "556e1d2e25d47",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/wordpress.convectus.de\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Logo_blau-1.gif",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Pirnaischer Platz\r\nTram 1, 2, 3, 4, 7, 12, 16\r\nBus 62, 75, H\/S, N 1, N 2\r\nBus 261, 305, 326, 328, 333, 360, 366, 400, 672",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2e25d47",
          "lat": "51.047072",
          "locale": "de",
          "lon": "13.747552",
          "openingHours": "Montag - Donnerstag 09.00 - 17.00 Uhr\r\nFreitags 09.00 - 13.00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "a2f79907-2bb4-43a1-b524-23b3300312b9",
          "placename": "",
          "street": "Lingnerallee 3",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "viaa.dd@t-online.de",
      "name": "Dresdner Verein f\u00fcr soziale Integration von Ausl\u00e4ndern und Aussiedlern e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "a2f1e1c2-7f3c-4a5d-8bc8-3021053549b5",
      "phone": "0351 4843803",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "asylum-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.convectus.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Talking, cooking and having a good time. Women and girls are invited. We meet every wednesday\nfrom 4:00 to 7:00 pm. The event is free of charge, just let us know you\u2018re coming so we can estimate the number of guests: www.casablanca-dresden.de",
      "entryId": "57064dce1e4a0",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/casablanca.dresden\/?pnref=lhc",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "57077f0431847",
          "lat": "51.070893",
          "locale": "de",
          "lon": "13.741303",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "cd4d46b4-f591-45d8-b71c-1d2ac00d3e5b",
          "placename": "",
          "street": "Friedensstra\u00dfe 23 ",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "anne@casablanca-dresden.de",
      "name": "K\u00f6chelkompetenzen: Kochtreff f\u00fcr Frauen und M\u00e4dchen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "3c4ec922-4c55-4884-afdb-fb80f1b4dc97",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Anne Hilliger",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "cooking",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": "http:\/\/www.casablanca-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2a532e3",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/KultursofaDresden",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d2a532e3",
          "lat": "51.064324",
          "locale": "de",
          "lon": "13.755793",
          "openingHours": "w\u00f6chentliche Treffen",
          "persistenceObjectIdentifier": "37554831-f00b-4a77-ae7c-032b05b4f623",
          "placename": "",
          "street": "Martin-Luther-Str. 21",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "kultursofa.dresden@afropa.org",
      "name": "Das interkulturelle Sofa",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "a3e79c39-b1bc-47cd-ba35-a188ee54966f",
      "phone": "017696910468",
      "speakerPublic": "Andreas Hempel, Emiliano Chaimite, Annna-Maria Buchgraber",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": null,
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.afropa.org"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Beratung f\u00fcr in Deutschland lebende Ausl\u00e4nder, Fl\u00fcchtlinge, (Sp\u00e4t-) Aussiedler, J\u00fcdische Neuzuwanderer, EU-B\u00fcrger und ihre Angeh\u00f6rigen.\r\nPers\u00f6nliche Beratung, Begleitung und Unterst\u00fctzung in sozialen, famili\u00e4ren und pers\u00f6nlichen Anliegen zu den Themen:\r\n\r\nSoziale Leistungen und Einkommen\r\nSpracherwerb \/ Sprachkurs\r\nWohnen\r\nGesundheit, Behinderung und Pflege\r\nSchule, Ausbildung, Beruf und Arbeit\r\nAufenthalt und Familiennachzug\r\nEhe, Familie und Erziehung\r\nFreizeit und Alltagsfragen \r\nKleiderkammer\r\nUnser Angebot ist f\u00fcr Menschen jeder Religion und Weltanschauung offen.\r\n\r\nDie Beratung ist kostenfrei\r\n",
      "entryId": "57a8abca8262e",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/kulturloge-dresden.de\/cms\/images\/sozialpartner\/caritas.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Postplatz oder Schweriner\r\nStra\u00dfe sowie mit der S-Bahn Bahnhof\r\nDresden Mitte",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57a8abca937ce",
          "lat": "51.052234",
          "locale": "de",
          "lon": "13.727942",
          "openingHours": "Dienstag: von 9:00 Uhr bis 11:30 Uhr\r\nDonnerstag: von 15:00 Uhr bis 17:30 Uhr\r\n\r\nund nach Vereinbarung",
          "persistenceObjectIdentifier": "62f7b205-30c0-4b7b-a7a1-0230daadc9b4",
          "placename": "Caritas-Beratungszentrum",
          "street": "Schweriner Str. 27",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "mbe@caritas-dresden.de",
      "name": "Migrationsberatung f\u00fcr erwachsene Zuwanderer",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "a4a695b1-b277-407e-81ff-3b16649ff78e",
      "phone": "0351 4984-712",
      "speakerPublic": "Doris Stiefenhofer, Anne H\u00fcbener",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "asylum-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.caritas-dresden.de\/hilfeampberatung\/migrationsberatung\/migrationsberatungfuererwachsene\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "where: parish centre\/Kirchgemeindezentrum Pirna-Copitz, Schillerstra\u00dfe 21 A \nwhen: check special notice, upon consultation \nwhat: meeting place for asylum seekers and locals",
      "entryId": "56ce22fb7b4be",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Pirna",
          "district": "",
          "entryId": "56ce22fb7b4be",
          "lat": "50.954210",
          "locale": "de",
          "lon": "13.940358",
          "openingHours": "Achtet auf Extra-Ank\u00fcndigungen!",
          "persistenceObjectIdentifier": "ed8bef2f-7f0c-486a-9472-22a8a565e614",
          "placename": "",
          "street": "Seminarstra\u00dfe 20 ",
          "zip": "01796"
        }
      ],
      "mail": "initiative.begegnungscafe.pirna@gmx.de",
      "name": "Begegnungscaf\u00e9",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "aa1c54b2-57ec-4ede-9bd1-618c1598e60c",
      "phone": "03501 7792332  \/ 0178 6138414 ",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die ABC-Tische sind immer dienstags bis sonnabends in der Zeit von 15 bis 17 Uhr im Lichthof des Albertinums ge\u00f6ffnet. \n\nDu willst Fl\u00fcchtlingen in Dresden bei ihren ersten Schritten in Sprache, Kultur und Freizeitangeboten unterst\u00fctzen? Und suchst ein Projekt in der Dresdner Altstadt, das fast t\u00e4glich stattfindet? Dann bitten wir zu Tisch! Egal, ob Du Dir ein- oder f\u00fcnfmal pro Woche oder nur einmal im Monat Zeit nehmen kannst \u2013 wir freuen uns \u00fcber alle freiwilligen Helfer! Einzige Voraussetzung f\u00fcr die ABC-Tisch-Gespr\u00e4che ist Deine Empathie.\n\nWir bieten einen Fundus an \u201eLehrmaterial\u201c in Deutsch oder Du bringst eigene Ideen und Themen, Dein Lieblings-Kartenspiel, die neuste Ausgabe Deiner Tageszeitung und und und mit und - l\u00e4sst Dich \u00fcberraschen!",
      "entryId": "5727bbbcee8e1",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/abc.tische\/",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/uzdresden.de\/media\/filer_public_thumbnails\/filer_public\/d3\/41\/d341f6af-ce6c-42b0-9a5f-8d014c1dd4eb\/umweltzentrum_41_von_45.jpg__900x0_q85_crop-True_subsampling-2.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "5727be40c41b7",
          "lat": "51.0519633",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7420129 ",
          "openingHours": "Dienstags bis Samstag 15 bis 17 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "443e9356-2396-426d-b491-959d2275f5ef",
          "placename": "",
          "street": "Georg-Treu-Platz 3",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "abc-tische@uzdresden.de",
      "name": "ABC-Tische des Umweltzentrums Dresden e. V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "a5e4bc5d-f874-497e-8892-c5fa25f26398",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Geoffrey Brown, Claudia Nikol",
      "spokenLanguages": "de,fa,en",
      "subCategory": "learning-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/uzdresden.de\/de\/projekte\/international\/fluchtlingshilfe\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Der Mutter-Kind-Treff im FrauenBildungsHaus richtet sich an alle gefl\u00fcchteten Frauen und Migrantinnen mit Kinder unter drei Jahren bzw. Schwangere.  ",
      "entryId": "56323048a7dfe",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/frauenbildungszentrumDD\/",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "5632347eb326c",
          "lat": "",
          "locale": "de",
          "lon": "",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "95f73efb-fe74-4c2e-bb0d-649495f17c12",
          "placename": "",
          "street": "Oskarstra\u00dfe 1",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "fbz-dresden@gmx.de",
      "name": "Mutter-Kind Treff ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "a6d2234a-62de-406d-95c1-5b4f5eca3d66",
      "phone": "0351-337709",
      "speakerPublic": "Kristina Kr\u00f6mer",
      "spokenLanguages": "de,en,ar",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.frauenbildungszentrum-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Netzwerk \u201eStrehlen f\u00fcr Alle\u201c l\u00e4dt ein: Menschen, die neu in Dresden sind und die deutsche Sprache lernen m\u00f6chten.\nWillkommen sind M\u00e4nner, Frauen, gern auch mit Kindern. Bei Tee und Kaffee wollen wir miteinander ins Gespr\u00e4ch kommen und gemeinsam die deutsche Sprache \u00fcben. ",
      "entryId": "57168e7c3a6a0",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "57168e808d8b9",
          "lat": "51.021333",
          "locale": "de",
          "lon": "13.769430",
          "openingHours": "Montags 16:00- 18:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "61a05cc1-ce5b-46f6-ba15-6768b8e8bef6",
          "placename": "Kath. Gemeinde St. Petrus \/Strehlen)",
          "street": "Dohnaer Str. 53",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@strehlen-fuer-alle.de",
      "name": "Strehlener Sprachtreff",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "a7660b44-5382-4904-96e3-c248e9baeacd",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "learning-place",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/www.strehlen-fuer-alle.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "G\u00e4rten sind Orte, die Schutz und Geborgenheit bieten. Neben den ganz praktischen, g\u00e4rtnerischen T\u00e4tigkeiten finden Gespr\u00e4che, gemeinsames Kochen am Feuer und Veranstaltungen wie Workshops, Feste und regelm\u00e4\u00dfige Gartentreffs statt.\n\nUnser Aprikosengarten soll besonders die Menschen aus der Nachbarschaft einladen, sich den Stadtteil anzueignen und mitzugestalten. Dabei stehen das gemeinsame Handeln und die Gruppe im Mittelpunkt \u2013 also keine Gartensparte im herk\u00f6mmlichen Sinn, sondern ein Mitmachgarten f\u00fcr Alle, der viel Spielraum f\u00fcr neue Ideen l\u00e4sst!",
      "entryId": "5666e73fbbc3d",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5666e7425d9eb",
          "lat": "51.082779",
          "locale": "de",
          "lon": "13.721462",
          "openingHours": "Freitags ab 15:00 offener Garten",
          "persistenceObjectIdentifier": "9e5ac328-88e1-400f-a3b2-bd1aaa9a87a9",
          "placename": "",
          "street": "Leisninger Str. 80",
          "zip": "01127"
        }
      ],
      "mail": "aprikosengarten@gmx.de",
      "name": "Aprikosengarten",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "a82d4113-b398-4a76-b497-1a27877a2ae9",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "gardening",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/aprikosengarten.wordpress.com\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Bildungsberatung - In unseren Beratungsstellen gibt es kostenfreie und unabh\u00e4ngige Beratung zu allen Fragen rund um Bildung, Beruf und Besch\u00e4ftigung.",
      "entryId": "57695eabd57e2",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/bildungsberatung.dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.dresden.de\/media\/bilder\/bildung\/228_knetillu-bildungsbahnen.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Permoserstra\u00dfe Tram 6 \r\nGerokstra\u00dfe Bus 62",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57695eabdd9de",
          "lat": "51.052878",
          "locale": "de",
          "lon": "13.763831",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "9104becf-6abb-4fe3-abf0-da5620a837fd",
          "placename": "VHS Dresden e.V. (Bildungsberatung Dresden)",
          "street": "Gerokstra\u00dfe 20",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "beratung@bildungsbahnen.de",
      "name": "Bildungsberatung Dresden",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "a94da8c4-437f-4502-b6eb-47eb3ab84c1c",
      "phone": "03514888484",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bildungsberatung-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Im Sozialen Kaufhaus auf der K\u00f6nneritzstra\u00dfe 25 (Eingang Sch\u00fctzengasse) k\u00f6nnen nachweislich bed\u00fcrftige B\u00fcrger (ALG II, DD-Pass, Grundsicherung) f\u00fcr wenig Geld einkaufen und so den ohnehin schon knappen Geldbeutel schonen. Jeder Dresden-Pass-Besitzer kann in der Warenhalle mit Punkten einkaufen.\n\nAbholung bzw. Besichtigung nach Terminvereinbarung.",
      "entryId": "566be88a286bf",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566be88a286bf",
          "lat": "51.003393",
          "locale": "de",
          "lon": "13.802742",
          "openingHours": "\u00d6ffnungszeit und Spendenannahme: Mo-Fr 10:00 Uhr bis 15:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "087b52a7-8257-4493-9fc8-3eb77fb102d8",
          "placename": "",
          "street": "Senftenberger Stra\u00dfe 38 Eingang Finsterwalder Stra\u00dfe",
          "zip": "01239"
        }
      ],
      "mail": "gebrauchtes@sufw.de",
      "name": "Au\u00dfenstelle Soziales Kaufhaus I (ohne Warenhalle) ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "a972d822-e67b-411a-a5a3-a8b1278e12c0",
      "phone": "0351 2134067",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.sufw.de\/sozialer-moebeldienst-kaufhaus.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "If you want a real Pakistan taste, just invite us! We will cook for you. With devotion and pleasure :)",
      "entryId": "580e3b7199a33",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "",
          "district": null,
          "entryId": "580fdf1eb1f45",
          "lat": "51.054768",
          "locale": "de",
          "lon": "13.741701",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "a6e5dc30-246f-4cb2-a016-7a27902841bd",
          "placename": "We'll come to your place, wherever it is.",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Taste of Pakistan",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "a98a3cea-d7f1-40a4-8523-3bc4c622f312",
      "phone": "+4915217781434",
      "speakerPublic": "Eb Aziz",
      "spokenLanguages": "de,en,ur",
      "subCategory": "cooking",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "576012b1a2951",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahn: Linie 4, 6 - Haltestelle Leubener Stra\u00dfe\nBus: Linie 86 - Haltestelle Leubener Stra\u00dfe ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "576012b1a3861",
          "lat": "51.023680",
          "locale": "de",
          "lon": "13.838709",
          "openingHours": "Montag\n    10 - 18 Uhr \nDienstag\n    10 - 18 Uhr \nMittwoch\n    10 - 18 Uhr \nDonnerstag\n    geschlossen \nFreitag\n    10 - 18 Uhr \nSamstag\n    09 - 13 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "e86cbe4b-cfed-4b57-a366-1f4dbe64ed1a",
          "placename": "",
          "street": "\u00d6sterreicher Stra\u00dfe 61",
          "zip": "01279"
        }
      ],
      "mail": "laubegast@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek Laubegast",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "aa1b2933-feaa-42db-a6cf-1e8c73f3de0e",
      "phone": "03 51 \/ 2 52 22 73",
      "speakerPublic": "Iris Winkler",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Bereitstellung eines bedarfsorientierten und individuellen Beratungsangebots f\u00fcr Migranten",
      "entryId": "556e1d2a58454",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "Prager Stra\u00dfe Tram 1, 7, 8, 9, 10, 11, 12 Bus 62 333, 360 \nAltmarkt Tram 1, 2, 4 Bus H\/S 333, 360 ",
          "city": "Dresden ",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2a58454",
          "lat": "51.049157",
          "locale": "de",
          "lon": "13.739196",
          "openingHours": "Montag 10-13 und 13-16; Dienstag 13-17; Mittwoch 14-17; Freitag 10-13",
          "persistenceObjectIdentifier": "732dd621-724d-422c-939a-352f5e1fda79",
          "placename": "",
          "street": "Kreuzstra\u00dfe 7",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "cabana@infozentrum-dresden.de",
      "name": "CABANA - \u00d6kumenisches Informationszentrum e.V. (\u00d6IZ)",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "aa2f81ba-15b4-427e-a3d0-2fa21d0bf01d",
      "phone": "(0351) 492 33 67, (0351) 492 33 62",
      "speakerPublic": "Grit Gabler, Annegret Krellner, In Am Sayad Mahmood",
      "spokenLanguages": "de,en,nl,ru,cs,ar,fa,pt",
      "subCategory": "asylum-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.infozentrum-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "\"Sing it loud sing it clear refugees are welcome here!\"\r\nSingen l\u00f6st Gl\u00fccksgef\u00fchle aus, schafft Gemeinschaft und bietet die einzigartige M\u00f6glichkeit zur nonverbalen Verst\u00e4ndigung verschiedener Kulturen. \r\nMit dem Chorprojekt wollen wir einen Ort der Begegnung f\u00fcr Gefl\u00fcchtete, Migrant*innen und Menschen aus der Nachbarschaft schaffen und einen Austausch auf Augenh\u00f6he erm\u00f6glichen. In den Chorproben singen wir Lieder aus aller Welt, vor allem aber aus den Herkunftsl\u00e4ndern der Teilnehmenden.\r\nSeit der Gr\u00fcndung im Sommer 2015 hat sich bereits ein fester Kern gebildet und wir hatten bereits einige Auftritte. Wir freuen uns aber immer auch \u00fcber neue Chormitglieder und Unterst\u00fctzer*innen. Vor allem f\u00fcr unser neu gestartetes Chorprojekt in Gorbitz. \r\nBeide Ch\u00f6re proben montags. In Kleinzschachwitz proben wir von 17-19 Uhr im Putjatinhaus und in Gorbitz von 19-21 Uhr in der Begegnungsst\u00e4tte Asyl-Sozial.  ",
      "entryId": "580cd9578e3a1",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Singasylum-Dresden-535721113241677\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/13312770_659772134169907_645631698223052737_n.jpg?oh=f5fcf0e7e704ee119e93c6d0740b9be3&oe=588C2CAC",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Putjatinplatz\r\nBus 88",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "580cd95796924",
          "lat": "51.005088",
          "locale": "de",
          "lon": "13.848667",
          "openingHours": "Montag 17-19 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "5d0b77a5-dbda-4c8c-a4f6-cec33422c0ea",
          "placename": "Putjatinhaus Kleinzschachwitz",
          "street": "Meu\u00dflitzer Str. 83",
          "zip": "01259"
        }
      ],
      "mail": "singasylum@gmail.com",
      "name": "Interkultureller Chor Singasylum - Kleinzschachwitz",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "aa57befc-45bc-4de2-8f51-dfef8981e1ab",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "music",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Bei CABANA (Migrationsberatungsstelle im \u00d6IZ) werden Ehrenamtliche gesucht, die anerkannte Fl\u00fcchtlinge in ihrem Alltag unterst\u00fctzen! Dazu geh\u00f6ren Patenschaften zu Familien sowie die Unterst\u00fctzung bei der Wohnungssuche, Sprachtreffs zum Anwenden \/ Erlernen der deutschen Sprache,  Unterst\u00fctzung beim Umzug (auch Elektriker- u. Klempnerdienste werden gesucht), Begleitung bei \u00c4mterg\u00e4ngen oder Arztbesuchen sowie gemeinsame Freizeitaktivit\u00e4ten. Bei Interesse wenden Sie sich bitte an Kristin Scharschmidt. \r\n\r\nKristin Scharschmidt hat ihre T\u00e4tigkeit im Juli 2016 begonnen. Ihre Aufgabe ist die Vermittlung und Begleitung von Ehrenamtlichen Helfer\/innen, die sich f\u00fcr Gefl\u00fcchtete engagieren wollen.\r\n",
      "entryId": "57bb1d9ec6312",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "",
          "district": null,
          "entryId": "57bb1d9ec7419",
          "lat": "51.049120",
          "locale": "de",
          "lon": "13.739202",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "8ad76a18-dc0e-47ef-bb35-10cf3a5ffa2b",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "cabana-ehrenamt@infozentrum-dresden.de",
      "name": "\u00d6kumenisches Informationszentrum (\u00d6IZ) sucht Helfer\/innen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "aca909c3-9d29-4945-afe5-745056ed4279",
      "phone": " 0351-43939 57",
      "speakerPublic": "Kristin Scharschmidt",
      "spokenLanguages": "de,en,es",
      "subCategory": "social-counselling",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": "http:\/\/www.infozentrum-dresden.de\/ehrenamtskoordination\/#more-180251"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2d77653",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "",
      "name": "Ausl\u00e4nderbeirat",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "acc63456-2474-498b-b174-0a11041ea622",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": null,
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dresden.de\/de\/02\/030\/c_04.php"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Mit Fl\u00fcchtlingen kostenfrei Kulturveranstaltungen besuchen. Die KulturLoge Dresden erm\u00f6glicht Menschen mit geringem Einkommen den kostenfreien Zugang zu Kultur- und Sportveranstaltungen. Dazu geh\u00f6ren nat\u00fcrlich auch Asylsuchende. \n\nDer Veranstaltungsbesuch findet in der Regel gemeinsam mit ehrenamtlichen Begleitern oder Paten statt \u2013 zu zweit oder auch in einer gr\u00f6\u00dferen Gruppe. Die Eintrittskarten werden direkt an der Kasse bereitgelegt. Ob zu Dynamo Dresden, zu den Dresdner Eisl\u00f6wen, in die Scheune oder Staatsoperette \u2013 die Kulturloge hat passende Angebote parat. Wer kostenfreie Karten f\u00fcr den Besuch gemeinsam mit einem Fl\u00fcchtling oder einer gr\u00f6\u00dferen Gruppe von Asylsuchenden erhalten m\u00f6chte, meldet sich bitte bei der KulturLoge. ",
      "entryId": "55786558b9c07",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/kulturloge-dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5578655f8883c",
          "lat": "51.053979",
          "locale": "de",
          "lon": "13.803762",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "ebd1e2a5-f7b6-43fc-91c4-7d68d196b5e2",
          "placename": "",
          "street": "Barteldesplatz 2",
          "zip": "01309"
        }
      ],
      "mail": "asyl@kulturloge-dresden.de",
      "name": "KulturLoge Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "acefdb54-a068-484f-84f7-e2fe9ba510e0",
      "phone": "01573 85 50 444",
      "speakerPublic": "Christiane Strohbach",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "stage",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/kulturloge-dresden.de\/cms\/kulturloge-dresden\/pilotprojekt.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Open children's and young people's event in the \"LOUISE\" for all of 6-27 years:\r\nFree of charge and without registration.\r\nPC places with Internet, X box, table tennis table, kick table, ball game field with large playground and outdoor area. In the evening there are sports groups like kickboxing, dancing, yoga and much more. Just come over and have fun!\r\n\u00a0\r\nParents and child group (Tuesday):\r\nFree of charge, without pre-registration\r\nYoung parents with their babies meet to exchange ideas in a relaxed, spontaneous atmosphere\r\n\u00a0\r\nWellcome:\r\nRelief for families after the birth by volunteer women (first discussion by accompaniment with the community interpreting service possible.)\r\nContact person: Sabine Alschner\r\nTel: 0351 2158183\r\n\u00a0\r\nCounseling - Contact for parents in the \"LOUISE\":\r\nContact person: Katjana P\u00f6ge\r\nTel .: 0351\/2158183\r\n\u00a0\r\nKita in the \"LOUISE\":\r\nContact person: Anni M\u00e4lzer\r\nTel .: 0351 32960493\r\n\r\n\u00a0 Transparent English (en) Discard",
      "entryId": "567736ebd2d4b",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/kinderundjugendhauslouise\/",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis2",
          "entryId": "567737d89c898",
          "lat": "51.066861",
          "locale": "de",
          "lon": "13.752446",
          "openingHours": "Mo, Mi, Do und Fr: 14-19 Uhr; Di:  13-18 Uhr. In den Schulferien 12-17 Uhr.",
          "persistenceObjectIdentifier": "c00f3a85-90f2-40d4-a9f0-a4e6abbf194b",
          "placename": "",
          "street": "Louisenstra\u00dfe 41",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "louise@malwina-dresden.de",
      "name": "\"LOUISE\" Haus f\u00fcr Kinder, Jugendliche und Familien",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d26c0813-8705-49da-87ff-8f09f722b32f",
      "phone": "0351\/8026655",
      "speakerPublic": "Jonas Trautmann",
      "spokenLanguages": "de,en,cs",
      "subCategory": "youth-club",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.malwina-dresden.de\/index.php\/louise-stellt-sich-vor.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Koordination von Beratung und Betreuung f\u00fcr Gefl\u00fcchtete",
      "entryId": "556e1d528d696",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/news\/2\/6\/5\/2\/0\/5\/gross\/4271266608.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahnhof Mitte\r\nBahn 1, 2, 3, 6, 7, 8, 10, 11, 12, 13\r\nBus 94, SEV\r\nZug RE, SBS, TL, TLX S1, S2",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d528d696",
          "lat": "51.055592",
          "locale": "de",
          "lon": "13.720503",
          "openingHours": "Dienstag und Mittwoch 14:00 - 18:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "85b0b2de-ed31-4912-81aa-dfb4280501ab",
          "placename": "",
          "street": "Adlergasse 16",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "hanig@auslaenderrat.de",
      "name": "Regionalkoordination Altstadt\/Plauen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ad045137-896a-461d-826c-b3cb6de9988a",
      "phone": "0351 -  21928999",
      "speakerPublic": "Frau Hanig, Frau Stoll",
      "spokenLanguages": "de,en,ru,ar",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dresden.de\/de\/leben\/gesellschaft\/migration\/asyl\/hilfe\/regionalverantwortliche.php"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557e9c3a60265",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557e9c3a60265",
          "lat": "51.0787",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7074",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "6d9ed5c3-ebe1-4ece-8ed7-445d518cc553",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Gemeinschaftsunterkunft",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "adfbeecb-ff8b-4579-a209-0378ddd7ff4f",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "5760172905278",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahn: Linie 3 - Haltestelle N\u00fcrnberger Platz\nLinie 8 - Haltestelle S\u00fcdvorstadt\nBus: Linie 61 - Haltestelle N\u00fcrnberger Platz ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5760172905d26",
          "lat": "51.033213",
          "locale": "de",
          "lon": "13.722965",
          "openingHours": "Montag\n    10 - 19 Uhr \nDienstag\n    10 - 18 Uhr \nMittwoch\n    10 - 18 Uhr \nDonnerstag\n    geschlossen \nFreitag\n    10 - 19 Uhr \nSamstag\n    geschlossen ",
          "persistenceObjectIdentifier": "166acbce-48b8-4aca-8ad7-2b7a4ebe1b20",
          "placename": "",
          "street": "N\u00fcrnberger Stra\u00dfe 28 f",
          "zip": "01187"
        }
      ],
      "mail": "sued@bibo-dresden.de",
      "name": " Bibliothek S\u00fcdvorstadt \"Anne Frank\"",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ae4ac669-f4f8-4523-8284-706ea1757840",
      "phone": "03 51 \/ 4 71 34 26",
      "speakerPublic": "Katrin Doll",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir sind ein selbstverwaltetes, soziokulturelles Wohn- und Kulturprojekt mit Projektfl\u00e4chen f\u00fcr unkommerzielle Initiativen. Wir bieten Gefl\u00fcchteten und ihren Unterst\u00fctzer_innen R\u00e4ume f\u00fcr Treffen, Workshops, Internet, Beratung, Sprachkurse, Computerkurse, Entspannung im Garten, etc.\r\n\r\nhttp:\/\/rm16.blogsport.de\/\r\nhttp:\/\/umsonstkino.blogsport.de\/",
      "entryId": "5791e60a4ca77",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/klubRM16",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/rm16.de\/pics\/Logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Wurzener Stra\u00dfe Bus 64, 70",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5791e60a6a87c",
          "lat": "51.080204",
          "locale": "de",
          "lon": "13.721035",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "acd12860-ee80-4c3b-8c08-1bb66787ad08",
          "placename": "",
          "street": "Robert-Matzke-Str. 16",
          "zip": "01127"
        }
      ],
      "mail": "klub_rm16@gmx.net",
      "name": "Wohnprojekte RM16",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "aee486dc-d786-4869-ad93-e6bf81914c64",
      "phone": "0351 \/ 858 45 22",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,fr",
      "subCategory": "housing-project",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/rm16.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die mobile Arbeit auf dem Spielplatz ist ein offenes Kreativangebot des Ausl\u00e4nderrates Dresden e.V. in Kooperation mit dem Kindertreff JoJo (Deutscher Kinderschutzbund Dresden). \n\nJeden Mittwoch bieten wir auf dem Johannst\u00e4dter Spielplatz (Florian-Geyer-Str. \/ Ecke Pfeifferhannsstr.) kreative und spielerische Aktionen f\u00fcr Kinder an. F\u00fcr die Eltern stehen die Sozialp\u00e4dagogInnen gleichzeitig als Gespr\u00e4chspartnerInnen zur Verf\u00fcgung.\n\nUnd warum \"Kunstkoffer\"? Wir bringen Bastelmaterialien auf den Spielplatz mit \u2013 der Fantasie zum Ausprobieren und Schaffen sind dabei keine Grenzen gesetzt. Jeden Monat gibt es ein neues Materialthema, z.B. Leder, Papier, Wolle\u2026. ?",
      "entryId": "575fb872d55e6",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": true,
      "image": "https:\/\/scontent-ams3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/59245_161907310491396_4903278_n.jpg?oh=ccb3e49f9a5f88181a325fc61f2d3f15&oe=57FAF300",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Pfeifferhannsstra\u00dfe\nBus 62 ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "575fb872d9668",
          "lat": "51.057862",
          "locale": "de",
          "lon": "13.764701",
          "openingHours": "Mittwoch",
          "persistenceObjectIdentifier": "e313580c-124c-400a-8b37-0d4e3047da40",
          "placename": "Spielplatz neben dem \u00dcbergangswohnheim",
          "street": "Florian-Geyer-Str. 48",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Die Kunstkoffer kommen!",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "b03084ad-52d5-41e7-835c-edc5c7aa3d02",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "craft-art",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "food donations (limited)",
      "entryId": "56cb13e3ccb14",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Heidenau",
          "district": "",
          "entryId": "56cb13e3ccb14",
          "lat": "50.980275",
          "locale": "de",
          "lon": "13.857281",
          "openingHours": "Dienstag\/ Freitag 13-15 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "a1114118-3c35-46c3-b444-7bcce8fec61c",
          "placename": "",
          "street": "G\u00fcterbahnhofstra\u00dfe 10",
          "zip": "01809"
        }
      ],
      "mail": "Pirnaer.tafel@gmx.de",
      "name": "Family Center Pirna (Pirnaer Tafel)",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "1f7f2ce2-a835-4a8f-b60a-09eb475df0d4",
      "phone": "03529 5290425",
      "speakerPublic": "Fr. Kober",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.pirnaer-tafel.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "\"Sport makes us strong, Sport makes us happy and Sport join us together!\" - das ist der Slogan, f\u00fcr den die Refugee-Lauftreffs stehen und gegr\u00fcndet worden. Wir sind eine kleine, aber stetig wachsende Gemeinschaft, die ausgehend von Dresden Lauftreffs mit Fl\u00fcchtlingen organisiert. Unser Ziel ist es den Menschen, die zu uns kommen, eine Besch\u00e4ftigung zum Ausgleich des teilweise tristen Daseins und eine Plattform zu bieten, auf der man sich Austauschen und Kennenlernen kann.",
      "entryId": "56a93ea6bfaee",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/groups\/refugee.lauftreff.dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/13892237_656297307871602_6496784584941840472_n.jpg?oh=48092ffa21e774c67cb68f5e4e1c82d5&oe=5821B382",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Kongresszentrum \/ Haus der Presse\r\nTram 1, 2, 4, 6, 10, 11, 12, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "56a93ea6bfaee",
          "lat": "51.060976",
          "locale": "de",
          "lon": "13.728305",
          "openingHours": "Samstag 9:30 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "d3e3e216-ab12-45df-96e0-58d9f4438257",
          "placename": "Treffpunkt vorn am Eingang zum Sportpark",
          "street": "Magdeburger Str. 10",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "info@refugee-lauftreffs.de",
      "name": "Refugee-Lauftreff Dresden Ostra",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "b074f764-ba58-4a9b-8735-14ff780afd96",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/refugee-lauftreffs.de\/orte\/dresden.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Beratungsangebot und Orientierung f\u00fcr Studieninteressierte mit Fluchthintergrund in Dresden",
      "entryId": "579248093ee5d",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/HTWDresden",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/www.htw-dresden.de\/fileadmin\/userfiles\/htw\/img\/Campusgalerie\/Z-Gebaeude_Front.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahn oder Bus bis Dresden Hauptbahnhof; dann zu Fu\u00df",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5792480943b75",
          "lat": "51.037381",
          "locale": "de",
          "lon": "13.735223",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "d3cfa160-34c1-4fd3-86ee-54ac18a3d013",
          "placename": "HTW Dresden, Raum Z 124",
          "street": "Friedrich-List-Platz 1",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "shalene.schmidt@htw-dresden.de",
      "name": "Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft Dresden (HTW)",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "b132ecfd-859f-4107-b943-3677d7f5eb42",
      "phone": "+49 351 462 2343",
      "speakerPublic": "Frau Shalene Schmidt (Allgemeine Studienberatung)",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "education-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.htw-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "55e9c251e84f5",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/pages\/DRK-Kreisverband-Pirna-eV",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "kreisverband@drkpirna.de",
      "name": "DRK Kreisverband Pirna e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "b1850d50-4dd8-41cd-9f1d-02625420137d",
      "phone": "03501 \/ 46 01 70",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": null,
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/drkpirna.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "BIRD e.V. ist eine Dresdner Initiative, die sich f\u00fcr eine Gesellschaft einsetzt, in der sich Menschen aller Religionen und Weltanschauungen gegenseitig als gleichwertig behandeln.\r\nWir unterst\u00fctzen Aktivit\u00e4ten in Kultur und Bildung aller Art, die das friedliche Miteinander der Religionen und Weltanschauungen zeigen und st\u00e4rken. Wir organisieren Festivals, Begegnungen und Veranstaltungen, die diese Ziele\r\nverfolgen.",
      "entryId": "57ad914c64737",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/BIRDeVDresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/bird-dresden.de\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/BIRD-lead-web_1.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57ad914ccfa38",
          "lat": "51.067183",
          "locale": "de",
          "lon": "13.766231",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "53825f38-2d16-4816-bbc7-66de662bc0a2",
          "placename": "",
          "street": "Zittauer Stra\u00dfe 11  ",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "info@bird-dresden.de",
      "name": "BIRD - B\u00fcndnis Inter-Religi\u00f6ses Dresden e.V.",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "b2f21310-d520-473e-a9d3-a846ce75eb8f",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/bird-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "hospital\nemergency call: 112 (they speak german and often english)",
      "entryId": "56cae26612416",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Pirna",
          "district": "",
          "entryId": "56cae26612416",
          "lat": "50.958700",
          "locale": "de",
          "lon": "13.953171",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "dbf88865-6c77-4ba9-9602-2a2dd15b93d5",
          "placename": "",
          "street": "Struppener Str. 13",
          "zip": "01796"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "HELIOS Klinikum Pirna",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "615b6087-6cd7-4083-9b84-8a203dcb6cf8",
      "phone": "03501 7118-0",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "hospital",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": "http:\/\/www.helios-kliniken.de\/klinik\/pirna.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557e9b79e1913",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557e9b79e1913",
          "lat": "51.0778",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7491",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "8ffaeb75-4b67-4fdb-af11-56e27149734b",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Gemeinschaftsunterkunft",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "b300581b-905c-4764-9457-2772dd4768e5",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The ABC-Kiosk is a little office at the TU Dresden. Refugees can get support here, if they want to start studying. We offer basic information, can supply contact information and give a first view in the specific course of studies and the campus of the TU Dresden.\r\nIn addition the \"Initiative Deutschkurse f\u00fcr Asylsuchende TUD\" organizes a program, where students become mentors of refugees who want to start studying. You can get further information at the kiosk or on http:\/\/www.initiative-deutschkurse.de\/node\/11 .\r\nThe kiosk is coordinated by the \"Initiative Deutschkurse f\u00fcr Asylsuchenden TUD\" and the regional group Dresden of \"Ingenieure ohne Grenzen\".",
      "entryId": "5734c272ed2c5",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/abcKiosk",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/t31.0-8\/13340074_997380843631765_6009756439043385584_o.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Mommsenstra\u00dfe Bus 66 352, 360, 366 \r\nHelmholtzstra\u00dfe Bus 85 ",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "5734c2761a3c6",
          "lat": "51.027362",
          "locale": "de",
          "lon": "13.727243",
          "openingHours": "Mittwoch: 15.00-18.00 Uhr\r\nDonnerstag: 12.00-14.30 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "f19931d1-75f8-4d91-90c4-09d8bd750628",
          "placename": "ABC-Kiosk",
          "street": "Mommsenstra\u00dfe 8",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "simon.puteanus@ingenieure-ohne-grenzen.org",
      "name": "ABC-Kiosk",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "81acb8e4-62df-4d81-942a-a5fc507f7ff8",
      "phone": "01575 4276126",
      "speakerPublic": "Simon Puteanus",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "education-counselling",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557e9bb93713b",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557e9bb93713b",
          "lat": "51.0577",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7648",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "21289bc6-6f39-4363-86a8-f83169f389ca",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Gemeinschaftsunterkunft",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "b539c03a-5bfe-471a-a1c6-67f01660afc4",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Our network \"Leuben ist bunt\" (\"Leuben is colourful\") consists of representatives from the city district bureau, church and youth aid office in Leuben.  ",
      "entryId": "556e1d2c50c8b",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2c50c8b",
          "lat": "51.01336",
          "locale": "de",
          "lon": "13.817689",
          "openingHours": "Mo 15-18, Mi 15-18, Do 9:30-12, Fr 10-13",
          "persistenceObjectIdentifier": "db70c50d-40c6-4ad4-ba6c-d4a1e1685950",
          "placename": "",
          "street": "Rottwerndorfer Str. 1",
          "zip": "01257"
        }
      ],
      "mail": "info@leuben-ist-bunt.de",
      "name": "Leuben ist bunt",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "78ec33c4-0dc0-4406-8d9a-950ddcfbe5b2",
      "phone": "0159-03185033",
      "speakerPublic": "Katrin Baumgart",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.leuben-ist-bunt.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "55e9bc72a3737",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/drkdd",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "info@drk-dresden.de",
      "name": "DRK Kreisverband Dresden e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "b6724666-3456-4a88-9f31-a9c53016eab7",
      "phone": "0351 8500220",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": null,
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/www.drk-dresden.de"
    },
    {
      "area": "pirna",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die \"Arbeitsgruppe Asylsuchende\" ist ein Zusammenschluss verschiedener Vereine, Initiativen und Einzelpersonen, die sich daf\u00fcr einsetzen, die Lebensbedingungen der Asylsuchenden im Landkreis S\u00e4chsische Schweiz-Osterzgebirge zu verbessern. Dabei vertreten wir die Interessen der Asylsuchenden parteiisch. Die Mitglieder der AG arbeiten ehrenamtlich.",
      "entryId": "56ce1e353a5e5",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "info@ag-asylsuchende.de",
      "name": "AG Asylsuchende SOE e.V. [Pirna]",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "b67478f2-cbda-491a-9cb4-ce351e42e792",
      "phone": "03501 - 58 22 89 ",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.ag-asylsuchende.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Auf dem Bouleplatz im Alaunpark sind oft nette Menschen zu finden, die gemeinsam Boule spielen.",
      "entryId": "57866ebdab515",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/labrdresden.de\/wp-content\/uploads\/2010\/02\/LaBR_Logo_RotZW.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Alaunplatz Tram13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57866ebdac7be",
          "lat": "51.069521",
          "locale": "de",
          "lon": "13.758821",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "3860961e-4871-4be0-b799-cf78cf7b1e67",
          "placename": "Ostseite Alaunpark Eastside",
          "street": "Kamenzer Stra\u00dfe",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "info@LaBR-Dresden.de",
      "name": "Boule",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "b6aeae44-73b8-4027-8c62-6ee29f3e93ea",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "La Boule Rouge Dresden",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": "http:\/\/www.labr-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Course 1\nMonday \u2013 Friday 08:00 \u2013 11:30\n320 class hours  \n\nCourse 2\nMonday \u2013 Friday 12:00 \u2013 15:30   \n320 class hours\n\nCourse 3\nMonday, Wednesday and Thursday 12:00 - 15:30\n320 class hours\nEspecially for families, women and children",
      "entryId": "563210d671cfa",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "563210de0b457",
          "lat": "51.02543",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7596713",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "55649006-c215-4df5-b6db-a4d8a02ef688",
          "placename": "",
          "street": "Lockwitzer Stra\u00dfe 15",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "deutschkurs@rtg-bildungszentrum.de",
      "name": "Einstiegskurs Deutsch f\u00fcr Asylbewerber",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "94732e55-f81c-4dff-b7b9-f9c145e2348b",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": "http:\/\/www.rtg-bildungszentrum.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Jeden Freitag treffen sich Interessierte, um an der Elbe entlang gemeinsam zu laufen. Wir laufen ca. 45 - 60 Minuten, je nach Wunsch und Kondition. \nTreffpunkt: am Volkshaus Laubegast\n",
      "entryId": "5726369046f4b",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/laubegastistbunt\/",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "Stra\u00dfenbahn Linie 4 oder 6 Richtung Laubegast, Haltestelle Leubener Stra\u00dfe\nStra\u00dfenbahn Linie 4 Richtung Laubegast, Endhaltestelle Laubegast\nBus Linie 86, Haltestelle Kronst\u00e4dter Platz",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "5726369492314",
          "lat": "51.0240472",
          "locale": "de",
          "lon": "13.84003",
          "openingHours": "Freitag 18:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "2955aa7e-3914-4442-9cf5-f22c6af2d4d4",
          "placename": "Volkshaus Laubegast",
          "street": "Laubegaster Ufer 22",
          "zip": "01279"
        }
      ],
      "mail": "info@laubegast-ist-bunt.de",
      "name": "Lauftreff",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "b8bf40f4-efb2-405a-b1fd-397b94c84363",
      "phone": "0351-25300190",
      "speakerPublic": "Claus Dethleff",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.laubegast-ist-bunt.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "5570d7ef6a3d8",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5570d7ef6a3d8",
          "lat": "51.049452",
          "locale": "de",
          "lon": "13.744157",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "0e3648d1-08da-41e5-8e1f-c8827e912df6",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Pirnaischer Platz",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "b9307a13-e028-4513-b844-64803aeb497d",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Zwei Mal in der Woche findet ein niedrigschwelliger Deutschtreff als erster Kontakt zur deutschen Sprache statt. Der Kurs ist offen f\u00fcr alle, man kann jederzeit einsteigen.\r\nDonnerstags 10_00-11:30 Uhr im B\u00fcrgersaal des Ortsamtes Prohlis, Samstags 10:00-11:30 in der Evangelischen Kirchgemeinde Prohlis.",
      "entryId": "566aa9197be43",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566aa9197be43",
          "lat": "51.005292",
          "locale": "de",
          "lon": "13.797623",
          "openingHours": "Do: 10:00-11:30 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "8072c8a1-9eb3-434b-a164-88ba56e56d6a",
          "placename": "",
          "street": "Prohliser Allee 10",
          "zip": "01239"
        }
      ],
      "mail": "info@prohlis-ist-bunt.de",
      "name": "Deutschtreff Donnerstagskurs",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "b9526509-281c-4a7c-9b0c-aa424d54bf3c",
      "phone": "0351-27 272 16",
      "speakerPublic": "Frau Dr. Gaitzsch, Frau Erfurt",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/prohlis-ist-bunt.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The Clothes Store Gorbitz (German: Kleiderkammer Gorbitz) is available for all people. We offer a relaxed atmosphere for you to bring, take away or swap clothes for babies, children and adults. While searching for what you need, your children can have fun in the kid's corner. You also have the opportunity to enjoy a cup of tea or coffee here.",
      "entryId": "5570b8733aed9",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5570b8afd85a5",
          "lat": "51.049977",
          "locale": "de",
          "lon": "13.656961",
          "openingHours": "Dienstag 15.00 \u2013 17.00 Uhr; Donnerstag 09.30 \u2013 12.30 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "92c43156-6968-484b-8f6e-40214cf56ee6",
          "placename": "",
          "street": "Hagebuttenweg 10",
          "zip": "01169"
        }
      ],
      "mail": "help-line@treberhilfe-dresden.de",
      "name": "Kleiderkammer-Tauschb\u00f6rse DD Gorbitz",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "c39bb6b1-1b49-4d91-82d0-4bd30f5fe74e",
      "phone": "0351 - 803 658 1",
      "speakerPublic": "David Scheffer",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "clothes",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.treberhilfe-dresden.de\/index.php\/anlaufstellen\/kinderkleider-tauschboerse"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Offen: \nMo. - Do. 13.00 - 18.30 Uhr\nFr. 13.00 - 16.00 Uhr",
      "entryId": "55f6bcae6f24b",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/parkhaus.klotzsche",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55f6bcb31e871",
          "lat": "51.11365",
          "locale": "de",
          "lon": "13.77685",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "00f85f76-323e-4311-bf03-2cfbabf247da",
          "placename": "",
          "street": "Stralsunder Str. 21",
          "zip": "01109"
        }
      ],
      "mail": "kjhparkhaus@gmail.com",
      "name": "Kinder- und Jugendhaus \"Parkhaus\" Klotzsche",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "b98a51ce-162f-44d4-8118-c827b239c309",
      "phone": "0351-8904949",
      "speakerPublic": "Claudia Peter, Martin Kretschmar",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "youth-club",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.parkhaus-klotzsche.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e2712c4c",
        "name": "medic",
        "persistenceObjectIdentifier": "fa815876-ad1d-433e-87ff-8de20639e2b1",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Health consultations (psychology, nutrition, prevention, pregnancy, alternative medicine,...) as well as open meetings for women:\nWoman's breakfast thursdays 10 a.m. - 12 (not on holidays\/vacations), a meeting for women and children in the KHJ Gorbitz, thursdays 4 p.m. to 6 p.m., starting march: wednesdays 4 p.m. - 6 p.m.",
      "entryId": "556e1d2c7c196",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.medea-dresden.de\/ueber_uns\/raum\/bilder\/hauseingang.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2c7c196",
          "lat": "51.0691",
          "locale": "de",
          "lon": "13.76151",
          "openingHours": "Die-Do 14-17, Do 10-12, n.Vereinb.",
          "persistenceObjectIdentifier": "1aead4d2-6871-41ba-a918-84da6d129d59",
          "placename": "",
          "street": "Prie\u00dfnitzstr.55",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "medea-m-gupte@gmx.de",
      "name": "MEDEA Frauen-und M\u00e4dchengesundheitszentrum e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d5ec1253-2243-43b8-b17b-760dfe5b36ea",
      "phone": "0351-8495679; 015750979006",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "medical-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.medea-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "It is tremendously practical to have a bike in Dresden. Refugees, who arrived in Dresden, could surely use bikes. We are asking people to donate bikes which they do not need anymore. These donated bikes are often older or broken ones, which we need to repair, before they can be used. Therefor we need time and help. For that we meet at 20 of June (Saturday) between 12 p.m. and 6 p.m. at the Laborschule (lab school) Dresden in Gorbitz.\n\nThe event is for free. We can show people how to ride a bike. Children are welcome, play equipment at the area of the school is available. We provide food for everyone and we are glad if someone brings food in addition.\n\nWhen: 20th June, 12 p.m.- 6 p.m.\nWhere: Laborschule (labschool), Espenstrasse 3, 01169 Dresden (tram line 2 and 7 stop Kirschenstra\u00dfe)(watch out for signs \"Laborschule\")",
      "entryId": "557714121fbd6",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/bikes.fueralle.org\/wp-content\/uploads\/sites\/28\/2015\/05\/refwelcome-final-e1432669143270-1.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557714121fbd6",
          "lat": "51.044163",
          "locale": "de",
          "lon": "13.66394",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "c6db075e-8bf3-409e-ae63-7284528381f2",
          "placename": "",
          "street": "Espenstrasse 3",
          "zip": "01169"
        }
      ],
      "mail": "bikes4refugees@notraces.net",
      "name": "Cycling in Dresden - Bikes for Refugees",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "e1deafdf-a24c-4307-a701-e849dc1141ae",
      "phone": "0351-2644645",
      "speakerPublic": "Carsten Ungewitter",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "craft-art",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": "http:\/\/bikes.fueralle.org"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Fahrrad-Selbsthilfewerkstatt f\u00fcr Gefl\u00fcchtete:\r\nDienstag und Donnerstag von 17 - 19 Uhr",
      "entryId": "5748a0d5a2505",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/SPIKEdresden",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.powerpowl.com\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/PB170075.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bus Linie 75 Richtung Goppeln\/Leubnitz \u2013 Haltestelle \u201cKarl-Laux-Str\u201d\n\nBus Linien 66 und 87 Haltestelle Marie-Wittich-Stra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5748a0d5a36b1",
          "lat": "51.013521",
          "locale": "de",
          "lon": "13.771283",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "adcae1bc-8130-4a27-abe8-229d4d73df27",
          "placename": "Schule Untergeschoss",
          "street": "Karl-Laux-Stra\u00dfe 5",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@spikedresden.de",
      "name": "SPIKE Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ba33dbaf-87b0-4970-8713-30425a795eb1",
      "phone": "0351\/ 281 80 84",
      "speakerPublic": "Ellen Demnitz-Schmidt, Frank Mei\u00dfner",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "craft-art",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.spikedresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Vernetzung und Unterst\u00fctzung von Hilfsprojekten in ganz Deutschland, finanziell und fachlich. Meldet euch einfach :-)",
      "entryId": "57b3026e62580",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/mitoffenenarmen",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/static.wixstatic.com\/media\/7ba781_56841c69327c44449b1384dfabbb2b79~mv2.jpg\/v1\/fill\/w_1024,h_444,al_c,q_85,usm_0.66_1.00_0.01\/7ba781_56841c69327c44449b1384dfabbb2b79~mv2.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b3026e68d92",
          "lat": "51.038931",
          "locale": "de",
          "lon": "13.692072",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "55fcd91e-8231-4079-b74c-0833abeb049a",
          "placename": "",
          "street": "Malterstra\u00dfe 59",
          "zip": "01159"
        }
      ],
      "mail": "florian@mit-offenen-armen.de",
      "name": "Mit Offenen Armen e.V.",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "bafba718-b9c6-4bc0-94fb-1f09edb42c0d",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Florian Wilkesmann",
      "spokenLanguages": "de,en,fr",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.mit-offenen-armen.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "German courses for different levels given by voluntary teachers, including alphabetisation course, achievement of A1\/A2 level as basis for statutorily required language course, complementary exercise groups. Support\/accompaniment to authorities, doctor, employers, etc. Organisation of sport and cultural activities and \"handwerklicher T\u00e4tigkeiten\". Monthly meetings in the central Unterkunft in Radebeul for Austausch",
      "entryId": "556e1d2a5bfb0",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Radebeul",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2a5bfb0",
          "lat": "51.10749",
          "locale": "de",
          "lon": "13.68406",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "d68a6ec4-778e-42e3-a524-7fa9c6a0fb74",
          "placename": "",
          "street": "August-Bebel-Stra\u00dfe 49",
          "zip": "01445 "
        }
      ],
      "mail": "info@buntes-radebeul.de",
      "name": "B\u00fcndnis Buntes Radebeul",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "36444891-ea45-4255-a738-62cdf76eed55",
      "phone": "0351-8383457, 0351-8301729, 0351-8306074",
      "speakerPublic": "Inge Drei\u00dfig, Martin Oehmichen",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.buntes-radebeul.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2017-02-07",
      "dateTo": "",
      "description": "In den achtziger Jahren entstand die erste islamische Gemeinde in Dresden. Seit 20 Jahren w\u00e4chst die Zahl der Muslime an. Doch wie leben sie in Dresden? Inwieweit spielt die Religion bei vielen Muslimen in Dresden \u00fcberhaupt noch eine gro\u00dfe Rolle? Wie gestaltet sich ihr Alltag? Wo wird Fleisch angeboten, welches halal (rein) ist? Wie wird bei den \u201ealteingesessenen\u201c Muslimen der Zustrom durch die Fl\u00fcchtlinge empfunden? Diese und weitere Fragen werden im Rahmen des Vortrags, der auch aktuelle Eindr\u00fccke der Situation in Dresden vermittelt, beantwortet.\r\n1 x | 2 UE | geb\u00fchrenfrei\r\n16H 1217\r\n",
      "entryId": "57b1eabb35dd7",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Merianplatz\r\nTram  1, 2, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b1eabb36cbb",
          "lat": "51.046535",
          "locale": "de",
          "lon": "13.671385",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "73e7fd9b-5085-45fe-a8f2-11b75a33e5d0",
          "placename": "",
          "street": "Helbigsdorfer Weg 1",
          "zip": "01169"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Muslime und ihr Alltag in Dresden",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "bb3fdcd4-5d69-49e1-baef-ef6d19206fc3",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "Dr. Verena B\u00f6ll, Ethnologin",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "lecture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "18:30",
      "timeTo": "20:00",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-12-09",
      "dateTo": "",
      "description": "In diesem Kurs wird erl\u00e4utert, was man unter einer psychischen Traumatisierung versteht und von welchen Situationen und psychischen Reaktionen Fl\u00fcchtlinge in Deutschland h\u00e4ufig betroffen sind. Gemeinsam mit den Teilnehmenden soll \u00fcberlegt werden, welche Unterst\u00fctzung im Alltag und im Rahmen ehrenamtlicher Hilfe m\u00f6glich ist, sowie wo deren\r\nGrenzen liegen. Ziel des Kurses ist es, ehrenamtlich Helfende durch mehr Wissen in ihrem Engagement zu unterst\u00fctzen und zu entlasten.\r\n16H 35010\r\nJulia Baumg\u00e4rtel, Diplom Psychologin",
      "entryId": "57b76a6b06b6e",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "\u00d6ffentliche Verkehrsmittel\r\nBahn Linie 1 und 2 bis Marienberger Stra\u00dfe\r\nBus Linie 65 bis Rennplatzstra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b76a6b07bb4",
          "lat": "51.024877",
          "locale": "de",
          "lon": "13.803261",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "b4a1e6bc-53e7-4f2b-b3b7-25c25a8dbbda",
          "placename": "",
          "street": "Schilfweg 3",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Traumatische Erfahrungen bei Fl\u00fcchtlingen. Hilfreiches Hintergrundwissen f\u00fcr die ehrenamtliche Begleitung von Asylsuchenden",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "bb8a87d3-8c8b-40c2-852a-fae7317a9586",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "Julia Baumg\u00e4rtel",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "lecture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "19:00",
      "timeTo": "20:30",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-14",
      "dateTo": "2017-01-13",
      "description": "F\u00fcr Fl\u00fcchtlinge, die keinen Anspruch auf einen Integrationskurs haben, wurden die Landesprachkurse \u201eDeutsch sofort\u201c  (Abschluss A1) und \u201eDeutsch qualifiziert\u201c (Abschluss B1) ins Leben gerufen.\r\n\r\nLernziele:\r\nDeutsche Sprache auf dem Niveau A1 zu erlernen\r\n\r\nZielgruppe:\r\nFl\u00fcchtlinge und  Migranten\r\n\r\nTeilnahmevoraussetzung:\r\nAlphabetisierung in lateinischer Schrift\r\n\r\nInhalte:\r\n\u201eDeutsch sofort\u201c ist ein Kurs f\u00fcr Anf\u00e4nger. Im Sprachkurs lernen Sie die Grammatik und den Wortschatz. Sie lernen sich im Alltag zu orientieren und \u00fcber einfache Inhalte auf Deutsch auszutauschen.\r\n\r\nInhalte vom Sprachkurs:\r\nAlltag, Freizeit, Wohnen, Arbeit und Beruf, Gesundheit, Bildung\r\nPerspektiven nach der Qualifizierung\r\n\r\nMit dem erreichten Sprachniveau A1 werden Sie in der Lage sein, sich im Alltag \u00fcber einfache Themen auf Deutsch auszutauschen.\r\n\r\nPreisinformation:\r\nDer Kurs wird durch das Land Sachsen und S\u00e4chsische Aufbaubank gef\u00f6rdert.",
      "entryId": "581360abe7760",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/www.wbs-schulen.de\/typo3conf\/ext\/vtm_basic\/gfx\/logo_wbs_schulen.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Mockritzer Stra\u00dfe\r\nTram 9, 10, 13\r\nBus 63, 75",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "581360abe8723",
          "lat": "51.024108",
          "locale": "de",
          "lon": "13.763132",
          "openingHours": "Montag bis Freitag 08:00 bis 13:00 Uhr ",
          "persistenceObjectIdentifier": "7ab8233f-e15a-4e6a-af57-08fd0e0ddc57",
          "placename": "",
          "street": "Lockwitzer Stra\u00dfe 23-27 ",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "Judita.Tamosiunaite@wbs-schulen.de",
      "name": "\u201eDeutsch sofort\u201c und \u201eDeutsch qualifiziert\u201c bei WBS TRAINING SCHULEN gGmbH",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "bb9414cd-a396-48d2-aea5-3470747a6e29",
      "phone": "0351 89664046",
      "speakerPublic": "Judita Tamosiunaite",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/www.wbs-schulen.de\/sprachschule-dresden-weiterbildung-deutsch-sofort\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e2712c4c",
        "name": "medic",
        "persistenceObjectIdentifier": "fa815876-ad1d-433e-87ff-8de20639e2b1",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Relativ sprachfreie Form der Traumatherapie. \nWir haben drei dauerhafte Freipl\u00e4tze f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge. F\u00fcr weitere Pl\u00e4tze kann evt. \u00fcber die Uni eine F\u00f6rderung beantragt werden. ",
      "entryId": "5669918ea08bd",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis3",
          "entryId": "56699194451bc",
          "lat": "51.05363",
          "locale": "de",
          "lon": "13.8038713",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "06e41957-bbd5-4441-a12f-19a6db0c8dd5",
          "placename": "",
          "street": "Naumannstr. 3",
          "zip": "01309"
        }
      ],
      "mail": "mail@psychotherapie-praxis-dresden.de",
      "name": "Traumatherapie f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "bbf334d3-f6c6-430d-b620-cd032eec85a0",
      "phone": "0351\/321 23 036",
      "speakerPublic": "A. Englisch",
      "spokenLanguages": "de,en,es",
      "subCategory": "psychological-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.psychotherapie-praxis-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "pirna",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die \"Arbeitsgruppe Asylsuchende\" ist ein Zusammenschluss verschiedener Vereine, Initiativen und Einzelpersonen, die sich daf\u00fcr einsetzen, die Lebensbedingungen der Asylsuchenden im Landkreis S\u00e4chsische Schweiz-Osterzgebirge zu verbessern. Dabei vertreten wir die Interessen der Asylsuchenden parteiisch. Die Mitglieder der AG arbeiten ehrenamtlich.\n\nDer AG Asylsuchende geh\u00f6ren an:\n\n    Mobiles Beratungsteam Mitte-Ost des Kulturb\u00fcro Sachsen e.V.\n    Alternatives Kultur-und Bildungszentrum e.V. (AKuBiZ e.V.)\n    Landeskirchliche Gemeinschaft Pirna\n    Freie evangelische Gemeinde Pirna Sonnenstein\n    RAA Sachsen e.V. - Beratungsstelle Dresden  S\u00e4chsischer Fl\u00fcchtlingsrat e.V.\n    Ortsgruppen der SPD, der B\u00fcndnis90\/Gr\u00fcnen und der LINKEN\n\nund mehrere engagierte Einzelpersonen.\n\nWir stehen im engen Kontakt mit den Sozialarbeiter_innen der Caritas, die die Fl\u00fcchtline hier im Landkreis betreuen.\n",
      "entryId": "561c143b87a6b",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Pirna",
          "district": null,
          "entryId": "5748ab053ca3b",
          "lat": "50.961974",
          "locale": "de",
          "lon": "13.934064",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "5ea55c01-182b-4af2-979c-aac94359aaf7",
          "placename": "",
          "street": "Gartenstra\u00dfe 13",
          "zip": "01796"
        }
      ],
      "mail": "info@ag-asylsuchende.de",
      "name": "AG Asylsuchende ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "bd505a25-b50c-4994-8aa4-c4e8a413909d",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.ag-asylsuchende.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Asylbewerber und Fl\u00fcchtlinge k\u00f6nnen kostenfrei alle Museen der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden besuchen. Ausgenommen ist das Historische Gr\u00fcne Gew\u00f6lbe.\n\n Es reicht ein entsprechender Nachweis \u00fcber den Fl\u00fcchtlingsstatus.\n\nBei organisierten Veranstaltungen gilt der freie Eintritt auch f\u00fcr das Betreuungspersonal.",
      "entryId": "56702eaad3f7a",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/skd.museum",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "56702eaad3f7a",
          "lat": "51.052647",
          "locale": "de",
          "lon": "13.742952",
          "openingHours": "10 bis 18 Uhr, montags geschlossen",
          "persistenceObjectIdentifier": "8802d331-40b2-4044-acb4-fa5212ae396e",
          "placename": "",
          "street": "Georg-Treu-Platz",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "besucherservice@skd.museum",
      "name": "Kunsthalle im Lipsiusbau",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "bdbdef2f-4dfb-4317-adf4-22a494200530",
      "phone": "+49 (0)351 4914 2000",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.skd.museum"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das S\u00e4chsische Umschulungs- und Fortbildungswerk Dresden e. V. (SUFW) ist ein anerkannter Anbieter in den Bereichen Aus- und Weiterbildung, Berufsvorbereitung und Besch\u00e4ftigung.\r\n\r\nIn uns finden Sie einen zuverl\u00e4ssigen Partner f\u00fcr\r\n\r\nBerufsorientierung und Berufsvorbereitung\r\n\r\nberufliche Erstausbildung\r\n\r\nSchulung von Mitarbeitern\r\n\r\nWeiterbildung und Umschulung\r\n\r\nUnterst\u00fctzung und Hilfe mit sozialem Engagement\r\n\r\nVermittlung von Auszubildenden und Arbeitskr\u00e4ften\r\n",
      "entryId": "556e1d50cfdd0",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.sufw.de\/files\/sufw-dresden\/grafik\/logo-sufw-gross.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d50cfdd0",
          "lat": "51.043232",
          "locale": "de",
          "lon": "13.668770",
          "openingHours": "Mo 15 - 18 Uhr; Mi 13 - 15 Uhr; Fr 10 - 12 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "7812e8e8-5b22-458c-81b8-6e886ef630e7",
          "placename": "",
          "street": "Altgorbitzer Ring 58",
          "zip": "01196"
        }
      ],
      "mail": "m.flad@sufw.de",
      "name": "Regionalkoordination Cotta",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "bdcba61a-fdfd-45c4-afb6-a8848266d3dd",
      "phone": "0351 -  50102106",
      "speakerPublic": "Frau Flad, Frau Seeboth",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dresden.de\/de\/leben\/gesellschaft\/migration\/asyl\/hilfe\/regionalverantwortliche.php"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Museen der Stadt Dresden bieten jeden Freitag (au\u00dfer an Feiertagen) ab 12 Uhr kostenlosen Eintritt in die H\u00e4user an. Bei \u00d6ffnungszeiten ab 13:00 Uhr gilt der freie Eintritt ab 13:00 Uhr.",
      "entryId": "566f0be0c8b26",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566f0be0c8b26",
          "lat": "51.070427",
          "locale": "de",
          "lon": "13.763016",
          "openingHours": "Mi \u2013 So, Feiertage: 13 \u2013 18 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "1a3fe831-55ad-4665-b02e-a7b5a10d617c",
          "placename": "",
          "street": "Nordstra\u00dfe 28",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "sekretariat@museen-dresden.de",
      "name": "Kraszewski-Museum",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "be07d65a-d438-45d9-8c70-1ca2474eb479",
      "phone": "+49 (0) 351.804 44 50",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.museen-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The network \"Welcome to L\u00f6btau\" wants to support refugees to \r\narrive\/settle down in our part of the city. We want to forge links \r\nbetween the refugees and the local residents. The  network consists of \r\ndedicated citizens, church parishes, associations\/clubs and (political) \r\nparties.",
      "entryId": "556e1d2ad2e1e",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/www.willkommen-in-loebtau.de\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/logo-komplett-farbig2.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2ad2e1e",
          "lat": "51.03803",
          "locale": "de",
          "lon": "13.69432",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "f838df75-76e5-4743-b792-285f5953de4a",
          "placename": "",
          "street": "Clara-Zetkin-Stra\u00dfe 30",
          "zip": "01159"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@willkommen-in-loebtau.de",
      "name": "Willkommen in L\u00f6btau",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "cefd7bd4-d658-4d00-a587-74d03ff0a429",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.willkommen-in-loebtau.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Zum offenen Treff ist einiges m\u00f6glich:\r\nKickern\r\nPlaystation zocken\r\nSchlagzeug, Bass, Trommeln, Synth spielen\r\nBreakdance, Kampfsport\r\nZumba-Kurs\r\nTischtennis spielen\r\nim Internet surfen\r\nSandwichs machen\r\nKochen\r\nBrettspiele spielen\r\n\r\nAu\u00dferdem finden regelm\u00e4\u00dfig Workshops statt. Diese werden von erfahrenen Anleitern durchgef\u00fchrt und sind offen f\u00fcr alle interessierten Jugendlichen. Vorkenntnisse sind nicht erforderlich. Unsere Workshops waren zum Beispiel: Alkoholfreie Cocktails, Rap & Hip Hop, Video, Kampfsport und Graffiti. Wir freuen uns immer \u00fcber Themenvorschl\u00e4ge.\r\n \r\nNeben den Workshops, bei denen oftmals auch \u00fcbernachtet werden kann, machen wir auch gemeinsam Ausfl\u00fcge oder veranstalten kleinere Turniere. So waren wir schon in Museen, im Kino und auf der Bowlingbahn. Auch hier sind wir immer offen f\u00fcr die Vorschl\u00e4ge der Jugendlichen.\r\n\r\nEr ist offen f\u00fcr alle Jugendlichen im Alter von 11 bis 18 Jahren.",
      "entryId": "578f6ea382979",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/news\/2\/6\/5\/2\/0\/5\/gross\/4271266608.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Wasaplatz\r\nTram 1, 2, 9, 10, 13\r\nBus 61, 63, 75, 85\r\nTaxi alita 63, alita 75",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "578f6ea3846db",
          "lat": "51.026826",
          "locale": "de",
          "lon": "13.758803",
          "openingHours": "Donnerstag 16:00-19:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "0286ad8a-aace-43df-9f7a-d0b527a4ad93",
          "placename": "Jugendkeller im Internationalen Begegungszentrum",
          "street": "Heinrich-Zille-Stra\u00dfe 6",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "info@auslaenderrat.de",
      "name": "Ausl\u00e4nderrat e.V. - Jugendtreff",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "bfb23405-6591-4537-a048-9ecbc127e8fd",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,ba,za,ru,fr",
      "subCategory": "youth-club",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d2b95183",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d3ca3475",
          "lat": "51.063131",
          "locale": "de",
          "lon": "13.755325",
          "openingHours": "Termin nach Vereinbarung: Mo - Frei, 9.00 Uhr - 18.00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "81088e0b-ad23-490d-8c29-7b20e708c7de",
          "placename": "",
          "street": "Bautzner Str. 45 ",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "opferberatung.dresden@raa-sachsen.de",
      "name": "RAA Sachsen Opferberatung - Unterst\u00fctzung f\u00fcr Betroffene rechtsmotivierter und rassistischer Gewalt; vicim consultation - Support for victims of right-wing and racist violence ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f186a6af-07d3-4aa0-85f1-8aba5f253c3b",
      "phone": "(0351) 88 9 41 74(0172) 9 74 12 68",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "legal-advice",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/raa-sachsen.de\/index.php\/dresden.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Fu\u00dfball verbindet! Jeden Freitag kicken Menschen aus verschiedensten L\u00e4ndern gemeinsam \u2013 wir haben sowohl einen Platz f\u00fcr Kinder (ab 6 Jahren) als auch f\u00fcr Erwachsene. Einfach vorbei kommen, bequeme Sachen anziehen und mitspielen!",
      "entryId": "559114b6692f9",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "https:\/\/www.willkommen-in-loebtau.de\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/logo-komplett-farbig2.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Malterstra\u00dfe\r\nTram 1, 6, 7, 8, 10, 11, 12, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis36",
          "entryId": "559114bc0d26d",
          "lat": "51.0448249",
          "locale": "de",
          "lon": "13.6887518",
          "openingHours": "Freitag 15.00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "45764714-753b-4ab5-bfee-8c685958b408",
          "placename": "",
          "street": "Malterstra\u00dfe 18",
          "zip": "01159"
        }
      ],
      "mail": "k.ehelebe@gmail.com",
      "name": "Fu\u00dfballtreff \"Willkommen in L\u00f6btau\"",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "bff930d3-63bd-4bd8-8fea-a79bc61162c0",
      "phone": "016097693884",
      "speakerPublic": "Konrad Ehelebe",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.willkommen-in-loebtau.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": " Offer for talks for asylum seekers, supporters and companions in current problems.\r\n\r\nHere, volunteers of the church community Dresden-Blasewitz and further communities give the opportunity to start a conversation with one another with coffee and cake, to listen and to assist in current problems.",
      "entryId": "557c9a60744aa",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c9ab33ceac",
          "lat": "51.042166",
          "locale": "de",
          "lon": "13.799272",
          "openingHours": "Do. 11:30 - 12:30 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "a159a0ae-e03a-457f-942e-840f14adb981",
          "placename": "",
          "street": "Schandauer Stra\u00dfe 35",
          "zip": "01127"
        }
      ],
      "mail": "struempfel.johannes@gmail.com",
      "name": "Meeting place Asyl Vers\u00f6hnungskirche",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "75d79db5-8029-4494-b4d3-114bc7fde705",
      "phone": " 0160 97886255",
      "speakerPublic": "Herr Str\u00fcmpfel",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/kirchgemeinde-dresden-blasewitz.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "N\u00e4h- und Kreativnachmittag mit alten und neuen Nachbarn.\r\nN\u00e4hmaschinen, Stoffe und Bastelmaterial vorhanden.\r\nMenschen gesucht, die Spa\u00df daran haben sich kreativ auszuleben und Ideen auszutauschen.",
      "entryId": "5776d2080b3c8",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.sta-dresden.de\/uploads\/RTEmagicC_projekt-naehen-03_01.jpg.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahn Linie 4,10,12 und Bus 64, Haltestelle Fetscherplatz",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5776d2080bb4c",
          "lat": "51.047414",
          "locale": "de",
          "lon": "13.773513",
          "openingHours": "monatlich, Daten siehe Website",
          "persistenceObjectIdentifier": "36904161-9c59-4a94-bcf3-ac65b39726ec",
          "placename": "Adventhaus",
          "street": "Haydnstr. 16",
          "zip": "01309"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "N\u00e4hprojekt",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "c0431510-afb3-480e-98bb-424b54a300eb",
      "phone": "0351 8491739",
      "speakerPublic": "Adventgemeinde Dresden; Gunda Schrock",
      "spokenLanguages": "de,en,ru",
      "subCategory": "craft-art",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.sta-dresden.de\/adventgemeinde-in-dresden-striesen\/projekt-naehen-mit-fluechtlingen\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Kulturb\u00fcro Sachsen e.V. ber\u00e4t seit 2001 lokale Vereine, Jugendinitiativen, Kirchgemeinden, Netzwerke, Firmen sowie Kommunalpolitik und -verwaltung in Sachsen mit dem Ziel, rechtsextremistischen Strukturen eine aktive demokratische Zivilgesellschaft entgegenzusetzen. Unsere Projekte erarbeiten Methoden und Inhalte, die b\u00fcrgerschaftliches Engagement und konkretes Handlungswissen gegen Rechtsextremismus st\u00e4rken und so demokratische Alltagskultur in s\u00e4chsischen Kommunen und Landkreisen verankern.\r\nDas Kulturb\u00fcro Sachsen e.V. setzt mit Hilfe eines interdisziplin\u00e4ren Projektteams mit Berufserfahrung aus den verschiedensten Bereichen (Sozialp\u00e4dagogik, Soziologie, Kultur-, Politik- und Geschichtswissenschaft etc.) in verschiedenen Arbeitsbereichen Projekte um, die in Sachsen durch Beteiligung der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, soziokulturelle Arbeit und politische Bildung demokratische Strukturen entwickeln und unterst\u00fctzen.\r\n\r\n\"Arbeit f\u00fcr demokratische Kultur ist Arbeit gegen Rechtsextremismus.\"",
      "entryId": "57a9ee13bcc2f",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/kulturbuero.sachsen.ev",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.kulturbuero-sachsen.de\/images\/Bilder\/ld_bsp1.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Pulsnitzer Stra\u00dfe\r\nTram 11",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57a9ee13c59b8",
          "lat": "51.063118",
          "locale": "de",
          "lon": "13.755345",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "963ae871-82ad-4d48-916d-96d368763596",
          "placename": "",
          "street": "Bautzner Str. 45",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "buero@kulturbuero-sachsen.de",
      "name": "Kulturb\u00fcro Sachsen e.V.",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "c0c326b3-a0ee-4acc-8a88-4c99d143c9ca",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "political-education",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.kulturbuero-sachsen.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Political initiative for the rights of fugitives and migrants and against racism. We have a mail list with which individuals and groups can share information and organize themselves. To join the list: mail to namf@notraces.net ",
      "entryId": "556e1d2cd0160",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d4a3d749",
          "lat": "51.076747",
          "locale": "de",
          "lon": "13.751173",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "4c82b941-59dc-4b8f-9c60-73663746ca98",
          "placename": "",
          "street": "Rudolf-Leonhard-Stra\u00dfe 39",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "namf@notraces.net",
      "name": "Netzwerk Asyl Migration Flucht (NAMF)",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "fe6f5c00-4aa7-453f-b985-5a971f5bd8b4",
      "phone": "015752430666",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": null,
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.namf.blogsport.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Netzwerk f\u00fcr Demokratie und Courage (NDC) ist ein bundesweites Netzwerk, dass von jungen Leuten getragen wird und sich f\u00fcr Demokratief\u00f6rderung und gegen menschenverachtendes Denken engagiert.",
      "entryId": "56a931129e276",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "56a931e1e6c43",
          "lat": "51.057068",
          "locale": "de",
          "lon": "13.726598",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "984ad9fe-40ab-41b2-9372-84dcac8d5cbb",
          "placename": "",
          "street": "K\u00f6nneritzstra\u00dfe 7",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "sachsen@netzwerk-courage.de",
      "name": "Netzwerk f\u00fcr Demokratie und Courage",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "c170af1f-3af9-4ac5-a1e4-ef9571876b68",
      "phone": "0351\/48 100 67",
      "speakerPublic": "Nina Gbur, Miro Jennerjahn",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "workshop",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.netzwerk-courage.de\/sachsen"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Kinder- und Jugendhaus \"Pat's Colour Box\" macht Angebote f\u00fcr Kinder, Jugendliche und junge Eltern mit ihren Kindern.\r\nUnsere offenen Angebote sind f\u00fcr alle da, die Lust haben sich mit Freunden zu treffen, Spiele oder Sportangebote auszuprobieren, zu basteln oder in den Werkst\u00e4tten mit Holz oder Ton zu arbeiten, am Fahrrad zu schrauben oder einfach nur abzuh\u00e4ngen.\r\nDar\u00fcber hinaus gibt es eine Vielzahl thematischer Angebote.\r\nDie offenen Angebote sind immer kostenfrei:\r\n\r\n+ Offener Treff f\u00fcr Kinder ab 6 Jahren: Basteln, Gesellschaftsspiele, Billard, Kicker, Streetballanlage\r\n\r\n+ thematische AG\u00b4s wie Offenes Atelier, Kampfsport und Kindertanz\r\n\r\n+ Computer-Treff: zum Recherchieren oder gemeinsamen Spielen\r\n\r\nWeitere Angebote sind: \r\n\r\n+ Eltern-Kind-Angebote wie die offene Krabbelgruppe oder die Stillgruppe\r\n\r\n+ thematische Ferienangebote und Veranstaltungen\r\n",
      "entryId": "568cc2cc478be",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.offene-arbeit-dresden.de\/Bilder\/Logo_36_1.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle K\u00f6nigsheimplatz\r\nTram 6, 12\r\nBus 62",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "568cc2d0c7a64",
          "lat": "51.055146",
          "locale": "de",
          "lon": "13.787693",
          "openingHours": "Montag - Freitag 15.00 - 19.00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "ab3224b8-c77a-4e5e-8ad7-d1932e264d77",
          "placename": "",
          "street": "H\u00e4ndelallee 23",
          "zip": "01309"
        }
      ],
      "mail": "patscolourbox@unternehmen-kultur.de",
      "name": "Kinder- und Jugendhaus \"Pat\u00b4s Colour Box\"",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "c1a256b6-299c-4d08-8031-721d9b18fc27",
      "phone": "0351\/3105213",
      "speakerPublic": "Marieluise Paschold",
      "spokenLanguages": "de,en,fr,es,ru",
      "subCategory": "youth-club",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/unternehmen-kultur.de\/index.php\/pats-colour-box.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e2608941b3",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e2608941b3",
          "lat": "51.04229",
          "locale": "de",
          "lon": "13.79701",
          "openingHours": "Stand 28. September 2016\r\n\r\nAllgemeine Sprechzeiten des Sozialamtes:\r\nDienstag und Donnerstag \r\n8:00 Uhr - 12:00 Uhr und 14:00 Uhr - 18:00 Uhr\r\nFreitag (Notsprechstunde) 8:00 Uhr - 9:00 Uhr\r\nMontag und Mittwoch geschlossen bzw. nach Vereinbarung\r\n\r\nSprechzeiten Asyl Leistung:\r\nNotsprechstunde - Montag, Dienstag, Donnerstag, Freitag 8:00 Uhr - 9:00 Uhr\r\nDienstag, Donnerstag 9:00 Uhr - 12:00 Uhr und 14:00 Uhr - 18:00 Uhr (nur mit Termin)\r\n\r\nAusgabe Krankenscheine:\r\nMontag 8:30 Uhr - 10:00 Uhr und 14:00 Uhr - 15:00 Uhr\r\nMittwoch 8:30 Uhr - 10:30 Uhr\r\nFreitag 8:30 Uhr - 10:30 Uhr\r\n\r\nAsyl Unterbringung:\r\nNotsprechstunde - Montag, Mittwoch 14:00 Uhr - 15:00 Uhr\r\nFreitag 11:00 Uhr - 12:00 Uhr\r\nDienstag, Donnerstag 8:00 Uhr - 12:00 Uhr und 14:00 Uhr - 18:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "86087cdc-365c-4286-b4ae-786227ba19f3",
          "placename": "",
          "street": "Junghansstra\u00dfe 2",
          "zip": "01277"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Sozialamt Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "c21b90d9-4914-4015-8e56-a826766ea777",
      "phone": "0351 4884861",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "authority",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Museen der Stadt Dresden bieten jeden Freitag (au\u00dfer an Feiertagen) ab 12 Uhr kostenlosen Eintritt in die H\u00e4user an. Bei \u00d6ffnungszeiten ab 13:00 Uhr gilt der freie Eintritt ab 13:00 Uhr.",
      "entryId": "566f0543cbfb0",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566f0543cbfb0",
          "lat": "51.050099",
          "locale": "de",
          "lon": "13.743039",
          "openingHours": "Di \u2013 So, Feiertage: 10 \u2013 18 Uhr  Fr: 10 \u2013 19 Uhr ",
          "persistenceObjectIdentifier": "347ded06-973c-4004-8d3e-b66afaf326f6",
          "placename": "",
          "street": "Wilsdruffer Stra\u00dfe 2",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "sekretariat@museen-dresden.de",
      "name": "Stadtmuseum Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "c26e2996-88e1-4390-b8b2-40ad99ee966c",
      "phone": "+49 (0) 351.488 73 01",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.museen-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir sind ein Zusammenschluss von Menschen, welche den bei uns ankommenden Menschen helfen wollen.\nWir sind bunt zusammengew\u00fcrfelt und engagieren uns in Tharandt und Grillenburg.",
      "entryId": "571745500c0a3",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/groups\/1675690726045001\/?fref=ts",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Tharandt",
          "district": "",
          "entryId": "57174555e7918",
          "lat": "50.956745",
          "locale": "de",
          "lon": "13.580899",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "d3a66e3e-9911-4830-b17b-79b44c4fae85",
          "placename": "",
          "street": "Pienner Stra\u00dfe 55",
          "zip": "01737"
        }
      ],
      "mail": "info@willkommensbuendnis-tharandterwald.de",
      "name": "Willkommensb\u00fcndnis Tharanter Wald",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "c2a39eef-4eea-429f-81c3-4a81c1ca9a0f",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,ru",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/willkommensbuendnis-tharandterwald.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "German lessons at different places in Dresden:\n\nLibrary Neustadt\nMon: 2-3 p.m.\nWed: 2:30-4:00 p.m.\n\nJugendstiftung, Yenidze \nMon, Wed, Fri: 3-5 p.m.\n\nNeonworx \nTues: 3-5 p.m.\nThu: 4-6 p.m.\nFri: 4-6 p.m.\nand \nMon: 10-12 a.m.\nTues: 9-11 a.m.\nFri: 4-6 p.m.\nand\nMon: 5:00 p.m.-7:00 p.m., \nWed\/ Fri: 9:00-11:00 a.m.\n\nSpike e.V.\nMon-Thu: 3-5 p.m.",
      "entryId": "556e1d2f21f91",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/GermanLessonsforRefugees",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "",
      "name": "German lessons f\u00fcr Refugees Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "c2f81ae8-415c-4910-a93a-811abfda6ad4",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e2712c4c",
        "name": "medic",
        "persistenceObjectIdentifier": "fa815876-ad1d-433e-87ff-8de20639e2b1",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2017-03-01",
      "dateTo": "2017-03-04",
      "description": "Vom 01. bis 04. M\u00e4rz 2017 wird in Dresden der Kongress der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Psychosomatische Frauenheilkunde und Geburtshilfe e.V. (DGPFG) zum Thema \u201eDas Eigene und das Fremde\u201c stattfinden. Der Kongress will einen \u201einterkulturellen Blick auf die gyn\u00e4kologische und psychosoziale Versorgung von Migrantinnen werfen\u201c. Die DGPFG ruft dazu auf, Beitr\u00e4ge zu diesem Thema vorzuschlagen, einzureichen bis zum 31. Oktober 2016. \r\n\r\nAlle weiteren Informationen zum Kongress (Anmeldung, Geb\u00fchren, Programmvorschau etc.) sind der Homepage zu entnehmen.\r\n\r\nInformation, Organisation und Anmeldung auch bei:\r\nDeutsche Gesellschaft f\u00fcr Psychosomatische Frauenheilkunde und Geburtenhilfe e.V.\r\nMessering 8, Haus F\r\n01067 Dresden",
      "entryId": "57e2bb8199deb",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.dgpfg-kongress.de\/tl_files\/images\/head_national.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Hauptbahnhof:\r\nTram 3, 7, 8, 10, 11, 12\r\nBus 66",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57e2bb81a5def",
          "lat": "51.037540",
          "locale": "de",
          "lon": "13.735180",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "0288f310-d85d-4cfc-a61e-4d5343c2ab66",
          "placename": "Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft Dresden",
          "street": "Friedrich-List-Platz 1",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "info@dgpfg.de",
      "name": "Kongress der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Psychosomatische Frauenheilkunde und Geburtshilfe e.V. (DGPFG) zum Thema \u201eDas Eigene und das Fremde\u201c",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "c34b8f4a-9ec7-4873-a4f8-fc4431fb38a7",
      "phone": "0351 8975933",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.dgpfg-kongress.de\/home.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Kinder-Universit\u00e4t Dresden gibt es schon seit 11 Jahren. Organisatoren sind die Technische Universit\u00e4t Dresden und das\r\nDeutsche Hygiene-Museum. Sie richtet sich an Kinder zwischen 8 und 12 Jahren, die Spannendes aus der Welt der  Wissenschaften erfahren m\u00f6chten und schon gut Deutsch verstehen. Jeweils an einem Dienstag um 17:30 Uhr finden pro Semester vier Vorlesungen statt, zwei davon im Deutschen Hygiene-Museum (Lingnerplatz 1) und zwei an der Technischen Universit\u00e4t Dresden (Bergstra\u00dfe 64, H\u00f6rsaalzentrum, H\u00f6rsaal 3). Jede Vorlesung dauert 45 Minuten, das hei\u00dft sie endet um\r\n18:15 Uhr. F\u00fcr die Eltern oder Begleiter werden die Vorlesungen \u00fcber Video in einem anderen Raum \u00fcbertragen, denn Erwachsene haben keinen Zutritt zu dem Vorlesungsaal.\r\nDie Anzahl der Pl\u00e4tze ist begrenzt, deswegen m\u00fcssen die Kinder VOR dem Vorlesungsbeginn angemeldet sein. Sie erhalten dann einen Studentenausweis, mit dem sie in die Vorlesung reinkommen.\r\n",
      "entryId": "57de582014b1e",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "https:\/\/tutoria.de\/cms_content\/1854\/original\/Logo_KinderUni_Dresden.gif",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "",
          "district": null,
          "entryId": "57e0357c9d927",
          "lat": "51.028698",
          "locale": "de",
          "lon": "13.730155",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "7c49171f-51db-4585-987e-bbd2e8304518",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "odile.vassas@dhmd.de",
      "name": "Kinder-Universit\u00e4t Dresden",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "c3cfb65e-9180-4ce3-a840-e6f307a556a1",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Frau Vassas",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.ku-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Netzwerk \u201cDresden Plauen Miteinander\u201d ist eine Initiative von Kirchgemeinden, Parteien, Vereinen und engagierten B\u00fcrgern. Es unterst\u00fctzt Fl\u00fcchtlinge, die im Ortsamtsbereich Plauen in Erstaufnahmeeinrichtungen und Asylunterk\u00fcnften untergebracht sind. Es gibt Arbeitsgruppen im Bereich Sprachkurse, \u00d6ffentlichkeitsarbeit, politische Bildung, Unterkunft Schleiermacherstra\u00dfe, Kinderbetreuung, Veranstaltungen und G\u00e4rtnern.",
      "entryId": "569e03db027ed",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Dresden-Plauen-Miteinander-1082105765157256\/?fref=ts",
      "forChildren": true,
      "image": "https:\/\/scontent-ams3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/12072737_1084177034950129_6137436760961610602_n.png?oh=00c9096d54d67322c9dde43447b1a4b6&oe=57D0B011",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "569e06aff0247",
          "lat": "51.036337",
          "locale": "de",
          "lon": "13.716420",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "43475eca-6646-4ff3-b34b-ecdfd4bfaa2f",
          "placename": "",
          "street": "B\u00fcrgerb\u00fcro \"S\u00fcdpol\" (Albrecht Pallas, MdL), N\u00fcrnberger Stra\u00dfe 2\/4",
          "zip": "01187"
        }
      ],
      "mail": "netzwerk.dd.plauen@gmail.com",
      "name": "Dresden Plauen Miteinander",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "c45e0430-48fb-4525-8481-31120211ac8b",
      "phone": " (0351) 21 99 96 96",
      "speakerPublic": "Robert St\u00fcbner",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.netzwerk-dpm.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Deutsch f\u00fcr Anf\u00e4nger: jeden Dienstag von 10:30 - 12:00 Uhr und 19:00 - 20:30 Uhr sowie jeden Mittwoch von 19:00 - 20:30 Uhr im Kinder- und Jugendhaus Chilli, \u00d6sterreicher Stra\u00dfe 54 in Laubegast (Endhaltestelle der Linie 4). Anmeldung nicht erforderlich. ",
      "entryId": "5587ab834bbd4",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/laubegastistbunt",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis32",
          "entryId": "5587ab8847bc3",
          "lat": "51.0241",
          "locale": "de",
          "lon": "13.838111",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "bcf468d3-0073-4ed8-9008-317e402775c2",
          "placename": "",
          "street": "\u00d6sterreicher Str. 54",
          "zip": "01279"
        }
      ],
      "mail": "vitae@cvjm-dresden.de",
      "name": "Deutschkurse f\u00fcr Asylsuchende",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "c4c842e6-0961-4395-a9cc-4fe58ea246ce",
      "phone": "0351-25300190",
      "speakerPublic": "Claus Dethleff",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.laubegast-ist-bunt.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "report a crime online (only in german): http:\/\/bit.ly\/Polizei-Onlinewache\n\nemergency call: 110",
      "entryId": "56cadf810805a",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Pirna",
          "district": "",
          "entryId": "56cadf810805a",
          "lat": "50.960706",
          "locale": "de",
          "lon": "13.943878",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "42b4970f-466c-4357-a17e-768cb8bb791a",
          "placename": "",
          "street": "Obere Burgstra\u00dfe 9",
          "zip": "01796"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "police station",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "85a7f264-5a90-471b-b6c0-e9c86a3d5d56",
      "phone": "03501 5190",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "police",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Nachbarschaftliche Verbindungen kn\u00fcpfen, plaudern, ungezwungen Deutsch \u00fcben. Das steht im Nachbarschaftscaf\u00e9 PlatzDa! in der Wernerstra\u00dfe 21 auf dem Programm. Bei entspannter Atmosph\u00e4re mit Kaffee, Tee und Kuchen treffen alteingessene und neue DresdnerInnen zusammen. MuttersprachlerInnen unterst\u00fctzen Menschen, die Deutsch lernen, bei den Hausaufgaben oder erkl\u00e4ren Vokabeln.\r\n\r\nWer vorbeischauen m\u00f6chte, ist herzlich eingeladen! Es gibt viele nette Gespr\u00e4che und neben fair gehandeltem Kaffee und Tee auch Kuchen oder Pl\u00e4tzchen, die die Caf\u00e9besucherInnen und AG-Mitglieder mitbringen.",
      "entryId": "57fe4ca5ddc47",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/www.willkommen-in-loebtau.de\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/logo-komplett-farbig2.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Tharandter Stra\u00dfe\r\nTram 1, 6, 7, 8, 10, 11, 12, 13\r\nBus 61, 63, 90, A, 333",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57fe4ca5e503c",
          "lat": "51.045848",
          "locale": "de",
          "lon": "13.702609",
          "openingHours": "Dienstag 16-18 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "a636becb-abf0-4251-aa89-f3dda99840c7",
          "placename": "",
          "street": "Wernerstra\u00dfe 21",
          "zip": "01159"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@willkommen-in-loebtau.de",
      "name": "Sprachcaf\u00e9",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "c61e973c-b859-4428-885b-4eb054508e7e",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "learning-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.willkommen-in-loebtau.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wie k\u00f6nnen Gefl\u00fcchtete und Dresdner_innen - trotz verschiedener Voraussetzungen in Sprache, Kultur und Lebensgewohnheiten - gut zusammenleben? Wie kann Integration wirklich gelingen? Welche Konfliktfelder betreten die Beteiligten dabei und wie k\u00f6nnen sie damit umgehen? Das Experimentierzentrum soll diese Fragen erkunden und gleichzeitig einen ganz praktischen und wichtigen Beitrag f\u00fcr das Zusammenleben in Dresden bieten.\n\nWir wollen einen Raum schaffen, in dem Asylbewerber_innen, anerkannte Fl\u00fcchtlinge sowie Dresdner_innen gemeinsam leben, lernen und arbeiten.",
      "entryId": "569d4b8e6143f",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis2",
          "entryId": "569d4c0cd835b",
          "lat": "51.078104",
          "locale": "de",
          "lon": "13.756560",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "3d814462-bd44-44ec-b93e-f074c686a223",
          "placename": "",
          "street": "K\u00f6nigsbr\u00fccker Stra\u00dfe 119",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "kontakt@elixir-dresden.de",
      "name": "ELIXIR - Experimentierzentrum f\u00fcr interkulturelles Leben",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "c82d3a52-1087-4e5d-9920-7c0e043adb9b",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "housing-project",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.elixir-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Bildungs- und Begegnungsst\u00e4tte f\u00fcr j\u00fcdische Geschichte und Kultur Sachsen e.V. ist seit ihrer Gr\u00fcndung im September 1992 dem Anliegen verpflichtet, \u00fcber j\u00fcdische Geschichte und Kultur in Vergangenheit und Gegenwart in gro\u00dfer Breite zu informieren.Vorausgegangen waren der Er\u00f6ffnung \u00fcber zwei Jahre intensiver ehrenamtlicher Aufbauarbeit. Danach konnten die wiederhergestellten R\u00e4ume im Erdgescho\u00df des Genossenschaftshauses Pulsnitzer Str. 10 in Dresden der \u00f6ffentlichen Nutzung \u00fcbergeben werden.Seitdem entwickelte sich HATiKVA e.V. zu einer weit \u00fcber die Stadtgrenzen von Dresden hinaus wirkenden Bildungs- und Kultureinrichtung, die in ihrer thematischen Spezifik, in ihrer Angebotsbreite aber insbesondere im Schwerpunktbereich au\u00dferschulischer Jugendbildung, im Freistaat Sachsen bisher einmalig ist.",
      "entryId": "5652df61e410f",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/HATiKVA-eV-120775291299196\/",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "5652df688445d",
          "lat": "",
          "locale": "de",
          "lon": "",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "797ae930-5853-415b-b827-c735e6035de1",
          "placename": "",
          "street": "Pulsnitzer Str. 10",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "info@hatikva.de",
      "name": "HATiKVA e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "c855ed2e-17f0-43d4-85f0-691b934c1aeb",
      "phone": "+49 (0) 351 80 20 489",
      "speakerPublic": "Dr. Gunda Ulbricht",
      "spokenLanguages": "de,en,ru",
      "subCategory": "workshop",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/hatikva.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The course will be given by the ambitious master-tailor and artist Martha Scherm. No previous knowledge is necessary.\r\nMeeting point:\r\nEvery Friday at the reception shortly before 2 pm.\r\nRegistration and information: dd.placetobe@gmail.com",
      "entryId": "5696b77bcc2ce",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.dresden-place-to-be.de\/++theme++ityou_theme\/assets\/img\/decoimages\/dresden-bunt.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5696b77bcc2ce",
          "lat": "51.056427",
          "locale": "de",
          "lon": "13.776772",
          "openingHours": "Freitag 14-17 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "1170db08-8082-40da-b9e2-9cef8434d3f3",
          "placename": "",
          "street": "CRTD Fetscherstra\u00dfe 105",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "dd.placetobe@gmail.com",
      "name": "Sewing course in the CRTD",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "abbbde8e-fbd4-4bf1-8b76-bc9cef79c3f9",
      "phone": "0151 23701485",
      "speakerPublic": "Frau Elisabeth Ehninger",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "craft-art",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dresden-place-to-be.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "5760197a1e331",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahn: Linie 7, 8 - Haltestelle Louisenstra\u00dfe\nLinie 3, 6, 11 - Haltestelle Albertplatz ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5760197a2052a",
          "lat": "51.067143",
          "locale": "de",
          "lon": "13.747485",
          "openingHours": "Montag\n    11 - 19 Uhr \nDienstag\n    11 - 19 Uhr \nMittwoch\n    11 - 19 Uhr \nDonnerstag\n    geschlossen \nFreitag\n    11 - 19 Uhr \nSamstag\n    10 - 13 Uhr ",
          "persistenceObjectIdentifier": "8ba24ffc-9af8-49b4-b851-815a7b73074e",
          "placename": "",
          "street": "K\u00f6nigsbr\u00fccker Stra\u00dfe 26",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "neustadt@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek Neustadt",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ca0ca706-efd9-4f4d-bbcf-8ae17253a9c7",
      "phone": "03 51 \/ 8 03 08 41",
      "speakerPublic": "Elisabeth Sch\u00e4ckel",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "We are a small group of climbers and bouldering people in Dresden. We would like climb together with refugees inside and outside around Dresden.\n\nBouldern is a kind of climbing. Bouldern means climbing along a wall\toutside or inside a special house or room. It is a sport for people who want to push themselves to their limits or beyond. It just means having fun with other people. You don't need special equipment, just climbing shoes to help secure footholds. If you are interested in trying that, you are welcome doing it with us.",
      "entryId": "55f3e2b636279",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/climbingforall.dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55f3e2bb4c1f1",
          "lat": "51.0703451",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7537992",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "751743b2-9c65-427c-83cd-8e4b8ed29d67",
          "placename": "",
          "street": "Bischofsweg 32",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "climbingforall.dresden@gmail.com",
      "name": "Climbing for ALL Dresden - Boulder City",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ca93abb7-1948-4549-9b79-60098da9f50b",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Sascha F\u00f6rster",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c8a0a0ee03",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c8a0a0ee03",
          "lat": "51.052483",
          "locale": "de",
          "lon": "13.769648",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "56cffd0e-4c77-4dd4-a676-106ae8d998d2",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Trinitatisplatz",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "cbce7c56-d5d3-4392-ba86-3703930c1f82",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "570a4baf77252",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "570a4baf77252",
          "lat": "51.051063",
          "locale": "de",
          "lon": "13.807835",
          "openingHours": "Montag - Mittwoch und Freitag 10 - 18 Uhr \nDonnerstag geschlossen \n\n",
          "persistenceObjectIdentifier": "439bbe42-ec6a-4ff0-b5d4-63212601debc",
          "placename": "",
          "street": "Tolkewitzer Stra\u00dfe 8",
          "zip": "01277"
        }
      ],
      "mail": "blasewitz@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek Blasewitz - St\u00e4dtischen Bibliotheken Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "cbf34d82-b196-48c3-ad5c-69c9b0eb7167",
      "phone": "03 51 \/ 3 40 08 54",
      "speakerPublic": "Grit Hirsch",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2017-01-12",
      "dateTo": "2017-01-26",
      "description": "The seminar offers a deeper thematic involvement with Islam, building on the talk \u201cDen Islam verstehen \u2013 eine Einf\u00fchrung\u201d (\u201cTo understand Islam \u2013 an introduction\u201d).\r\nIt will be focused on the following:\r\n\u2022 History: Conquests, divisions, seigneuries and dynasties, colonialism, reformations\r\n\u2022 Plurality: Women and men, schools of jurisprudence, cultures, mysticism, popular piety, celebrations\r\n\u2022 20th\/21st century: Islamic movements and organisations, crises, wars, Islamism, terror, flight and integration.\r\n3 x | 8 Units | feeless\r\n16H 1213",
      "entryId": "57b1e96c0ece3",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "\u00d6ffentliche Verkehrsmittel\r\nBahn Linie 1 und 2 bis Marienberger Stra\u00dfe\r\nBus Linie 65 bis Rennplatzstra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b1e96c104cd",
          "lat": "51.025070",
          "locale": "de",
          "lon": "13.802820",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "229d75b9-dcdf-42ec-a62d-5e6b1af35579",
          "placename": "",
          "street": "Schilfweg 3",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "To understand Islam - Seminar about the history, plurality and Islam in the 20th\/21st century",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "3b4d7611-1f9a-451f-bb58-3cdfd006cc70",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "Dr. Randi G. Weber, Theologin \/ Religionswissenschaftlerin",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "workshop",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "19:00",
      "timeTo": "21:00",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Eine interdisziplin\u00e4re, intersektionale und partizipative Forschung\r\n\r\nAm Zentrum f\u00fcr Integrationsstudien (ZfI) werden die sprachlichen, kulturellen, gesellschaftlichen, wirtschaftlichen und juristischen Dimensionen des Themenfeldes Integration erforscht, um die Potentiale, aber auch die H\u00fcrden auf dem Weg zu einer inklusiven Gesellschaft differenzierter beschreiben und kl\u00e4ren zu k\u00f6nnen\r\nHier haben sich Forscher und Forscherinnen verschiedener Fachrichtungen und Disziplinen zusammengeschlossen, um Projekte in Forschung und Lehre, aber auch praxisorientierte Projekte mit Transferpotential zu b\u00fcndeln und neu zu konzipieren. Das Zentrum ist getragen von der gemeinsamen \u00dcberzeugung, dass sich die vielf\u00e4ltigen und komplexen Fragestellungen aus dem Kontext der aktuellen Integrationsprozesse nur interdisziplin\u00e4r bearbeiten lassen.\r\nDas Zentrum f\u00fcr Integrationsstudien (ZfI) wird unterst\u00fctzt aus Mitteln des Zukunftskonzepts der TU Dresden, finanziert aus der Exzellenzinitiative des Bundes und\r\nder L\u00e4nder und gef\u00f6rdert durch das S\u00e4chsische Staatsministerium f\u00fcr Wissenschaft und Kunst (SMWK).",
      "entryId": "58166de20ed86",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/TUDnews\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/tu-dresden.de\/gsw\/ressourcen\/bilder\/zentrum-fuer-integrationsstudien\/2016-09-27_LogoZfI.jpg\/@@images\/0c945534-2ad0-4c34-94f2-397ee72a15cd.jpeg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Staats- und Universit\u00e4tsbibliothek\r\nBus 61, 63",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "58166de212de2",
          "lat": "51.028591",
          "locale": "de",
          "lon": "13.739991",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "c9d7b213-5802-497f-800f-c14cb121491f",
          "placename": "Seminargeb\u00e4ude 1, Raum SE-1, 13-15",
          "street": " Zellescher Weg 22",
          "zip": "01217"
        }
      ],
      "mail": "zfi.gsw@mailbox.tu-dresden.de",
      "name": "Zentrum f\u00fcr Integrationsstudien der TU Dresden",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "ccb31a01-fce3-4352-8a6f-2275070af776",
      "phone": "+49 351 463-40627",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/tu-dresden.de\/gsw\/der-bereich\/profil\/zentren\/zfi"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Asylbewerber und Fl\u00fcchtlinge k\u00f6nnen kostenfrei alle Museen der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden besuchen. Ausgenommen ist das Historische Gr\u00fcne Gew\u00f6lbe.\n\n Es reicht ein entsprechender Nachweis \u00fcber den Fl\u00fcchtlingsstatus.\n\nBei organisierten Veranstaltungen gilt der freie Eintritt auch f\u00fcr das Betreuungspersonal.",
      "entryId": "56702cdc7e8af",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/skd.museum",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.skd.museum\/fileadmin\/images\/stage\/SKD-Weltsicht_Wissen-8558_940x364.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "56702cdc7e8af",
          "lat": "51.059773",
          "locale": "de",
          "lon": "13.737417",
          "openingHours": "10 bis 18 Uhr, montags geschlossen",
          "persistenceObjectIdentifier": "55a6c36d-6ef5-46a1-8aed-c509761ed400",
          "placename": "",
          "street": "Palaisplatz 11",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "besucherservice@skd.museum",
      "name": "Japanisches Palais",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "cd154f23-590b-40ee-9459-d7012cb5c4e3",
      "phone": "+49 (0)351 4914 2000",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.skd.museum"
    },
    {
      "area": "leipzig",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "M\u00f6bel und N\u00fctzliches f\u00fcr Gefl\u00fcchtete",
      "entryId": "573dc12d25242",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/ankommen.eu\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/ankommen.eu\/sites\/default\/files\/2015-10-09_logo-quer.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Leipzig",
          "district": "",
          "entryId": "573dc138528b9",
          "lat": "51.339284",
          "locale": "de",
          "lon": "12.326481",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "86598408-c1e2-4fa0-9248-e8b7f674d091",
          "placename": "c\/o Zusammen.eu",
          "street": "  Georg-Schwarz-Stra\u00dfe 19",
          "zip": "04177"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "ankommen.eu",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "ce0507a0-4ccc-4a61-acd1-24e5c565de9f",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/ankommen.eu\/de\/leipzig"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Caf\u00e9 International ist ein Begegnungsort f\u00fcr Menschen unterschiedlicher Herkunft, die sich bei Kaffee, Tee und Kuchen austauschen k\u00f6nnen. Es findet jeden Freitag von 14.30 bis 18.00 Uhr in den R\u00e4umen der Ver\u00e4nderbar statt. Jonathan Brisch hat dort das Projekt Hausaufgabenhilfe gestartet. Der Physikstudent unterst\u00fctzt junge Migranten beim Deutschlernen sowie in den F\u00e4chern Mathematik, Physik, Geografie und Ethik. Weil der Bedarf gro\u00df ist, w\u00fcnscht sich Jonathan Brisch weitere Helfer. Die Hausaufgabenbetreuung findet in der Zeit von 14:30 bis 16 Uhr statt. ",
      "entryId": "58131258db7bf",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "Stra\u00dfenbahnlinie 13, Haltestelle Alaunplatz",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "58131258e2258",
          "lat": "51.069284",
          "locale": "de",
          "lon": "13.755893",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "7e2a98af-c1f3-4342-a403-541896dff144",
          "placename": "",
          "street": "G\u00f6rlitzerstr. 42",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "joni.cafeint@gmail.com",
      "name": "Hausaufgabenbetreuung im Caf\u00e9 International - Help wanted!",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ce6c8fb7-d6e0-4671-91a5-e20b0fa38cab",
      "phone": "0172-3434059 (Pune); 0163-1628201 (Fabiane)",
      "speakerPublic": "Jonathan Brisch",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "learning-place",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "https:\/\/www.dresden.de\/media\/pdf\/sozialamt\/asyl\/Cafe_International_Hausaufgabenbetreuung.pdf"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Rugby Cricket Dresden e.V. - anerkannter Integrationsst\u00fctzpunkt des DOSB; Rugby, Cricket, Hurling und Aussie Rulez; gemeinsames Training (Trainingszeiten siehe Websites): www.dresdenrugby.de \/\r\nhttp:\/\/rcd.play-cricket.com\/website\/web_pages\/157490 \/\r\nhttp:\/\/dresdenhurling.wix.com\/ddgaa#!about\/aboutPage \/ http:\/\/dd-wolves.jimdo.com\/",
      "entryId": "55780217dc8fa",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/rugby.dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-ams3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10522677_674192652636599_2883550502101936929_n.jpg?oh=b1216758c023b4c43444e51cad96baa9&oe=58D4A8B9",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5578031f05003",
          "lat": "51.064338",
          "locale": "de",
          "lon": "13.721484",
          "openingHours": "gemeinsames Training (Trainingszeiten siehe Websites)",
          "persistenceObjectIdentifier": "91b89f08-d96a-40c3-b650-33ae01a605cd",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "dresdenrugby@gmail.com",
      "name": "Rugby Cricket Dresden e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ceb2e716-846a-44e6-abd1-0d6f97a94a44",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Frank B\u00f6senberg",
      "spokenLanguages": "de,en,hi",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dresdenrugby.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c89972b7d8",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c89972b7d8",
          "lat": "51.025618",
          "locale": "de",
          "lon": "13.851393",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "5de877d8-3457-4a18-8234-ab636bcd710c",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Gustavheim",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "cef2d0b2-7e54-4eeb-96f4-6e4e514341fd",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c943e98dcc",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c943e98dcc",
          "lat": "51.053591",
          "locale": "de",
          "lon": "13.737481",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "45b279ee-2d6d-44aa-800a-fb92f0e8b347",
          "placename": "",
          "street": "Schlo\u00dfstra\u00dfe 24",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Katholische Hofkirche",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "cfaef5c4-f25f-473b-ab3a-839dac5af821",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "christian",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Asylbewerber und Fl\u00fcchtlinge k\u00f6nnen kostenfrei alle Museen der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden besuchen. Ausgenommen ist das Historische Gr\u00fcne Gew\u00f6lbe.\n\n Es reicht ein entsprechender Nachweis \u00fcber den Fl\u00fcchtlingsstatus.\n\nBei organisierten Veranstaltungen gilt der freie Eintritt auch f\u00fcr das Betreuungspersonal.",
      "entryId": "5670296b51199",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/skd.museum",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "besucherservice@skd.museum",
      "name": "Staatliche Kunstsammlungen Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "cfb5ff65-1ff9-4e85-af91-d32d5befd70d",
      "phone": "+49 (0)351 4914 2000",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "museum",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.skd.museum"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e2712c4c",
        "name": "medic",
        "persistenceObjectIdentifier": "fa815876-ad1d-433e-87ff-8de20639e2b1",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir bieten kostenlos und anonym Tests auf HIV und andere sexuell \u00fcbertragbare Infektionen sowie Beratung an.\nBeratungen und Tests sind ohne Anmeldung zu unseren \u00d6ffnungszeiten m\u00f6glich.",
      "entryId": "56bd911b86bc5",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "56bd911fa5943",
          "lat": "51.066732",
          "locale": "de",
          "lon": "13.770356",
          "openingHours": "Di und Do von 8-12 Uhr und 14-18 Uhr\nFr von 8-12 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "d33c6e08-0dcc-458b-ba7c-5cc6c6c978e0",
          "placename": "",
          "street": "Bautzner Stra\u00dfe 125",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "gesundheitsamt-aids-std@dresden.de",
      "name": "Beratungsstelle f\u00fcr AIDS und STI",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "cfc96c2c-9d0f-4b46-bbb5-0889eb118bae",
      "phone": "0351\/4888290",
      "speakerPublic": "Theresa Schwarzkopf",
      "spokenLanguages": "de,en,ru",
      "subCategory": "medical-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dresden.de\/aids"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Bildungsberatung - In unseren Beratungsstellen gibt es kostenfreie und unabh\u00e4ngige Beratung zu allen Fragen rund um Bildung, Beruf und Besch\u00e4ftigung.",
      "entryId": "57835d7b0ddf7",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/bildungsberatung.dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.dresden.de\/media\/bilder\/bildung\/228_knetillu-bildungsbahnen.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Marienberger Stra\u00dfe\nTram 1, 2 Bus 87, EV 1, EV 2 ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57835d7b0f603",
          "lat": "51.025100",
          "locale": "de",
          "lon": "13.803001",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "7a3b667c-6a95-4b5a-9c95-9cd2567a9445",
          "placename": "VHS Dresden e.V. (Bildungsberatung Dresden)",
          "street": "Schilfweg 3",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "beratung@bildungsbahnen.de",
      "name": "Bildungsberatung Dresden",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "d011d4cd-53ce-4878-a34c-75514acc26fc",
      "phone": "03514888484",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bildungsberatung-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "576005430f1a1",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahn: Linie 1, 2 - Haltestelle Zwinglistra\u00dfe\nBus: Linie 61, 64, 85 - Haltestelle Zwinglistra\u00dfe ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5760054311474",
          "lat": "51.033645",
          "locale": "de",
          "lon": "13.783936",
          "openingHours": "Montag 10 - 18 Uhr \nDienstag 10 - 18 Uhr \nMittwoch 10 - 18 Uhr \nDonnerstag  geschlossen \nFreitag 10 - 18 Uhr \nSamstag 09 - 13 Uhr \n",
          "persistenceObjectIdentifier": "e3001507-035f-4030-bf55-977dc0178c95",
          "placename": "",
          "street": "Papstdorfer Stra\u00dfe 13",
          "zip": "01277"
        }
      ],
      "mail": "gruna@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek Gruna ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d085d659-1edb-40be-8921-5197f67e3666",
      "phone": "03 51 \/ 2 56 10 37",
      "speakerPublic": "Antje Becker",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "where: allotment association Sonnenstein \nwhen: upon consultation \nwhat: garden project with and for refugees ",
      "entryId": "56ce1f6442ab1",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Pirna",
          "district": "",
          "entryId": "56ce1f6442ab1",
          "lat": "50.954940",
          "locale": "de",
          "lon": "13.947494",
          "openingHours": "nach Absprache ",
          "persistenceObjectIdentifier": "b0626335-90f1-44a5-b115-66bd3be72308",
          "placename": "",
          "street": "Krietzschwitzer Str. 24",
          "zip": "01796"
        }
      ],
      "mail": "info@ag-asylsuchende.de",
      "name": "garden project",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "41c91404-4a30-4af3-98a0-1e5ffee20403",
      "phone": "03501 - 58 22 89 ",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "gardening",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.ag-asylsuchende.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Asylbewerber und Fl\u00fcchtlinge k\u00f6nnen kostenfrei alle Museen der Staatlichen Kunstsammlungen Dresden besuchen. Ausgenommen ist das Historische Gr\u00fcne Gew\u00f6lbe.\n\n Es reicht ein entsprechender Nachweis \u00fcber den Fl\u00fcchtlingsstatus.\n\nBei organisierten Veranstaltungen gilt der freie Eintritt auch f\u00fcr das Betreuungspersonal.",
      "entryId": "56702f4b1eb85",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/skd.museum",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "56702f4b1eb85",
          "lat": "51.057539",
          "locale": "de",
          "lon": "13.743779",
          "openingHours": "10 bis 18 Uhr, montags geschlossen",
          "persistenceObjectIdentifier": "a41213f3-c0b6-42b8-9361-cacffb4d6b6c",
          "placename": "",
          "street": "K\u00f6pckestra\u00dfe 1 ",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "besucherservice@skd.museum",
      "name": "J\u00e4gerhof",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d0fa23e0-2972-4c33-99d7-2f95bb6074d3",
      "phone": "+49 (0)351 4914 2000",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.skd.museum"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "A Computergame is not just for playing, you can also design, program or learn with it and even more. Join us when we try to find out what possibilitys are hidden in computergames. The event is free of charge and for children from 12 to 18 years. We meet every Tuesday from 3pm to 7pm at the Casablanca.",
      "entryId": "570fad6607c8b",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/casablanca.dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "570fad68bee7a",
          "lat": "51.070893",
          "locale": "de",
          "lon": "13.741303",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "c3f0ddec-906d-4f49-bf41-ff03983a5e9d",
          "placename": "Casablanca",
          "street": "Friedensstra\u00dfe 23",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "anne@casablanca-dresden.de",
      "name": "Computergame- Lab",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "473481ee-968a-424b-bcab-0c8e945f27d6",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Anne Hilliger",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "youth-club",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": "http:\/\/casablanca-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c8e204b60c",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c8e204b60c",
          "lat": "51.082342",
          "locale": "de",
          "lon": "13.730167",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "c16c7f12-a724-44da-9671-2567b253bcc7",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Zeithainer Stra\u00dfe",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d14e81d6-9ab3-473b-9a49-09e5e028fa1b",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Offener Jugendtreff des Deutschen Kinderschutzbund, Ortsverband Dresden e.V.\r\n\r\nBesucht uns zum Billard-Spielen, Musik-H\u00f6ren und -Machen, zum gemeinsamen Kochen und Essen ...\r\n\r\nDas Team des Jugendhauses steht euch mit Zeit, Wissen und Kontakten zur Verf\u00fcgung.",
      "entryId": "558a6c95e9092",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Jugendhaus-Eule\/1867360306822866",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/eule.club\/files\/Standard_Template\/csm_Eule3_7d4d4aa36b.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "St.-Benno-Gymnasium Tram 13 Bus 62\r\nStriesener Stra\u00dfe Bus 62",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "558a6ca92fa96",
          "lat": "51.05015",
          "locale": "de",
          "lon": "13.75859",
          "openingHours": "Mo 15 - 18 Uhr; Di 15 - 18 Uhr; Mi 15 - 20 Uhr; Do 15 - 20; Uhr Fr 15 - 20 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "d0ece9bb-f79a-4356-baa5-0e77cf642f40",
          "placename": "",
          "street": "Marschnerstra\u00dfe 33",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "eule@kinderschutzbund-dresden.de",
      "name": "Jugendhaus Eule",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d187634e-68e1-405b-8754-4ab41fe0c6c4",
      "phone": "0351\/4569156",
      "speakerPublic": "Natascha Brodt",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "youth-club",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/eule.club"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "5570d8a5a5fb7",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5570d8a5a5fb7",
          "lat": "51.046198",
          "locale": "de",
          "lon": "13.754947",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "42c13f00-b00f-446c-a107-be48b21c364e",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Stra\u00dfburger Platz",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d1c90d83-bbd4-4928-b568-a2674e3ca5c0",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Aufgrund der aktuellen Situation bieten einige Vereine sowie auch freie Tr\u00e4ger der Jugendhilfe Integrationsangebote\r\nbzw. Sport f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge an, um ihnen eine Freizeitbesch\u00e4ftigung zu erm\u00f6glichen und den Integrationsprozess zu unterst\u00fctzen.\r\n \r\nIn der nachfolgenden \u00dcbersicht sind die bisher bei uns gemeldeten Angebot inklusive Trainingszeit und - ort sowie Ansprechpartner aufgelistet.\r\n\r\nHinweis: Die Sportjugend Dresden ist nicht Ausrichter der aufgef\u00fchrten Sportangebote. Wir sammeln lediglich die Angebote der Sportvereine in einer \u00dcbersicht f\u00fcr Euch zusammen. Bitte meldet Euch bei konkreten Fragen bzw. Interesse in Bezug auf ein bestimmtes Angebot bei dem ausrichtenden Verein und dem angegebenen Ansprechpartner.\r\n\r\nhttps:\/\/onedrive.live.com\/redir?resid=\r\n49F4C47C84C9D16A!\r\n1290&authkey=!AM6YlMkWq6\r\n_trjA&ithint=file%2cpdf\r\n\r\nHabt ihr auch noch Angebote f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge oder stellt Ihr in Euren Sportgruppen ein paar Pl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung?\r\nDann gebt uns bitte Bescheid oder f\u00fcllt diesen Fragebogen\r\n\r\nhttp:\/\/www.sportjugend-dresden.de\/\r\nimages\/stories\/Beitragsdokumente\/\r\nDownloads\/\r\nNEU_Formular_Vereinssportangebote.xls\r\n\r\naus, damit wir Euch in unsere \u00dcbersicht aufnehmen k\u00f6nnen.",
      "entryId": "57c9374037ec1",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/sportjugend.dresden",
      "forChildren": true,
      "image": "https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/13335917_1109130355791703_785005083283144712_n.jpg?oh=27799e0e3ed51b2e6298ea54eee41d31&oe=58848560",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Spenerstra\u00dfe\r\nTram 4, 10\r\nBus 63, 64",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57c937404a6d5",
          "lat": "51.046627",
          "locale": "de",
          "lon": "13.781885",
          "openingHours": "Montag und Mittwoch 9:00-17:00 Uhr\r\nDienstag und Donnerstag 9:00-12:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "b32f7b03-0e93-49ff-a0aa-0af0c8f77f63",
          "placename": "",
          "street": "Tittmannstra\u00dfe 39",
          "zip": "01309"
        }
      ],
      "mail": "info@sportjugend-dresden.de",
      "name": "Sport f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "d23c4300-33c9-4d85-9b17-d9760262fcc6",
      "phone": "0351 - 471 90 27",
      "speakerPublic": "Birke Tr\u00f6ger",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.sportjugend-dresden.de\/index.php\/sportdatenbank\/integrationsangebote"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Kostenfreie Deutsch-Einstiegskurse f\u00fcr Asylbewerberin-nen und Asylbewerber an der Volkshochschule Dresden Anmeldung ab sofort m\u00f6glich! \r\n\r\nDer Sprachkurs ist f\u00fcr Berechtigte kostenlos. Die Fahrtkosten (Monatskarte) werden erstattet.\r\n\r\nTeilnehmen k\u00f6nnen Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4nder, die bei der Kursanmeldung eine Aufenthaltsgestattung bzw. eine Bescheinigung \u00fcber die Meldung als Asylsuchender (B\u00fcMA) besitzen und nicht aus einem sicheren Herkunftsstaat nach \u00a7 29a Asylgesetz stammen und bei denen ein rechtm\u00e4\u00dfiger und dauerhafter Aufenthalt zu erwarten ist. Das betrifft Personen aus den Herkunftsl\u00e4ndern Eritrea, Irak, Iran und Syrien. \r\n\r\nAnmeldung in der Gesch\u00e4ftsstelle der VHS Dresden (Montag bis Donnerstag von 9 bis 13 Uhr sowie Dienstag und Donnerstag von 14 bis 18 Uhr), im Raum 203, zum Kurs anmelden. \r\n",
      "entryId": "569d63e4e403d",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.vhs-dresden.de\/fileadmin\/templates\/dresden_vhs\/layout\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Marienberger Stra\u00dfe\nBahn 1, 2\nBus 87",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "569d63e4e403d",
          "lat": "51.024908",
          "locale": "de",
          "lon": "13.803443",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "fddebcf8-1c93-4724-9da4-41c80f38c59f",
          "placename": "",
          "street": "Schilfweg 3",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "ulrike.struck@vhs-dresden.de",
      "name": "Deutsch-Einstiegskurse f\u00fcr Asylbewerber\/innen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d2bdc0e6-da39-425b-b792-a4a505f03ebf",
      "phone": "0351 25440-0 ",
      "speakerPublic": "Regina Molke",
      "spokenLanguages": "de,en,fr,es,ru",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "htttp:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Initiative zur Unterst\u00fctzung gefl\u00fcchteter Frauen bietet  samstags (15:00-17:00 Uhr) und dienstags (16:00-17:30 Uhr) ABC-Tische ausschlie\u00dflich von und f\u00fcr Frauen in der Erstaufnahmeeinrichtung Hamburger Stra\u00dfe an. Freiwillige Helferinnen unterst\u00fctzen die gefl\u00fcchteten Frauen dort beim Erlernen der deutschen Sprache.  \n\nHelferinnen, die entweder direkt beim Deutschunterricht mitmachen, als Kinderbetreuerinnen helfen und\/ oder im Organisationsteam mitarbeiten  m\u00f6chten, sind herzlich willkommen.   \n\nKontakt: \nKonstanze Rehle \nEmail: IUGF-Dresden@web.de \nwww.facebook.com\/iugfd ",
      "entryId": "57699d92cfcf2",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "Stra\u00dfenbahnlinie 1: Haltestelle Technisches Rathaus",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57699e38260f4",
          "lat": "51.058573",
          "locale": "de",
          "lon": "13.702611",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "446c96cf-50bb-4c38-a8b1-dca2ce38e5a6",
          "placename": "Erstaufnahmeeinrichtung (EAE) Hamburger Stra\u00dfe",
          "street": "Hamburger Stra\u00dfe 17-24",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "IUGF-Dresden@web.de",
      "name": "Initiative zur Unterst\u00fctzung gefl\u00fcchteter Frauen in Dresden - ABC-Tische",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "d32b7413-a98c-46be-9ff3-9559f67098c3",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Konstanze Rehle ",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "5570aec4d384a",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5570aec4d384a",
          "lat": "51.047352",
          "locale": "de",
          "lon": "13.761652",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "c644ce42-d57a-4117-91de-350d87157c07",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Krankenhaus St. Joseph-Stift",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d3696ca6-2176-4958-9ebc-a3ccb022c70f",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "hospital",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Gaumenfreuden fu\u0308r das Abendland und Kennenlernen am Hot Pot.\nBeim Kitchen Talk l\u00e4dt HELLERAU einmal monatlich internationale G\u00e4ste zum Kochen und Sie, unser Publikum, zum Speisen ein. Ganz wie in einer guten Kochsendung sind die G\u00e4ste K\u00f6che und Gespr\u00e4chspartner zugleich.",
      "entryId": "570779c5b2503",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "57077a17dc6c8",
          "lat": "51.113549",
          "locale": "de",
          "lon": "13.753285",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "4478d413-0239-4c58-a858-7d86fff8f1ab",
          "placename": "",
          "street": "Karl-Liebknecht-Str. 56",
          "zip": "01009"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Kitchen Talk",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d3ed520e-d0ce-4e05-bbcf-e0da533ca4af",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "cooking",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.hellerau.org"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "\"Sport makes us strong, Sport makes us happy and Sport join us together!\" - das ist der Slogan, f\u00fcr den die Refugee-Lauftreffs stehen und gegr\u00fcndet worden. Wir sind eine kleine, aber stetig wachsende Gemeinschaft, die ausgehend von Dresden Lauftreffs mit Fl\u00fcchtlingen organisiert. Unser Ziel ist es den Menschen, die zu uns kommen, eine Besch\u00e4ftigung zum Ausgleich des teilweise tristen Daseins und eine Plattform zu bieten, auf der man sich Austauschen und Kennenlernen kann.",
      "entryId": "56a9f4882dbf3",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/groups\/refugee.lauftreff.freiberg\/",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Freiberg",
          "district": "",
          "entryId": "56a9f4882dbf3",
          "lat": "50.908199",
          "locale": "de",
          "lon": "13.317331",
          "openingHours": "Mittwoch 18:00 Uhr\nSamstag 10:00 Uhr ",
          "persistenceObjectIdentifier": "17552f3b-8121-4ac0-9e5c-e106b06d2fd4",
          "placename": "",
          "street": "KINOPOLIS Freiberg, Chemnitzer Str. 133 ",
          "zip": "09599"
        }
      ],
      "mail": "info@refugee-lauftreffs.de",
      "name": "Refugee-Lauftreff Freiberg",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d3f87b50-66a9-4dac-af15-4ce484c66a16",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/refugee-lauftreffs.de\/orte\/freiberg.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-22",
      "dateTo": "",
      "description": "\u201eNein zum Heim\u201c, \u201eDiese Stadt wehrt sich...\u201c oder die *GIDAs - vielerorts gr\u00fcndeten sich Kreise von B\u00fcrger_innen, die ihren Unmut gegen\u00fcber Asylsuchenden, Politik und Medien ausdr\u00fccken. In z.T. w\u00f6chentlichen Kundgebungen - aber auch im pers\u00f6nlichen Gespr\u00e4ch.\r\n\r\nIn zwei Panels m\u00f6chten wir mit Initiativen Erfahrungen und kreative Strategien austauschen, wie wir mit den Kundgebungen und Einstellungen umgehen. Und wie wir die konstruktive demokratische Diskussionskultur wieder voranbringen k\u00f6nnen.\r\n\r\nDaneben bietet das Treffen eine gute Gelegenheit, die anderen Vereine und Initiativen besser kennenzulernen, Projektideen auszutauschen und zuk\u00fcnftige Kooperationen anzusto\u00dfen. \r\n\r\nDas Programm findet Ihr auf unserer Website und facebook.\r\n\r\nWir laden neben unseren Mitgliederorganisationen auch andere Initiativen und Vereine herzlich ein, die sich mit dem Thema auseinandersetzen. Wir w\u00fcrden uns freuen, k\u00f6nntet Ihr diese Einladung daher auch an Interessierte weiterleiten.\r\n\r\nF\u00fcr R\u00fcckfragen und Anmeldungen erreicht Ihr uns unter buero@tolerantes-sachsen.de oder telefonisch unter 0178 544 5 807.\r\n\r\nWir freuen uns auf Eure Ideen!\r\n",
      "entryId": "5800c816ab5c1",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/240547586347778\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/14479606_1308890065822623_4633761085834035977_n.jpg?oh=5a3e57d48e0566d0ef81941096888fca&oe=586B9972",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Zwickau ",
          "district": null,
          "entryId": "5800c816adde6",
          "lat": "50.722970",
          "locale": "de",
          "lon": "12.500186",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "41c77877-62a8-4dbf-8c61-41bc598dce9e",
          "placename": "Alter Gasometer ",
          "street": "Kleine Biergasse 3",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "buero@tolerantes-sachsen.de",
      "name": "2. TolSax Konkret: Rassistischen Umtrieben begegnen",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "d4173c0d-1047-4b2f-9174-98762dc11c9b",
      "phone": "0178 544 5 807",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "political-education",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "14:45",
      "timeTo": "19:00",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/tolerantes-sachsen.de\/date.php?ID=1810"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c9382d24a2",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c9382d24a2",
          "lat": "51.048755",
          "locale": "de",
          "lon": "13.739117",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "21c3b424-d00d-45ec-aafd-cd065d57db31",
          "placename": "",
          "street": "An der Kreuzkirche 6",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Kreuzkirche",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d5ce6572-5350-4d35-8744-ba31ae603d4b",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "christian",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "F\u00fcr einen 25j\u00e4hrigen traumatisierten Fl\u00fcchtling wird ein Deutschlehrer gesucht. Da der junge Mann unter starken Kopfschmerzen leidet und sehr ger\u00e4usch- und stressempfindlich ist, kann er in der Schule, aufgrund von Lautst\u00e4rke dort kaum etwas aufnehmen. Er hat weiterhin Konzentrations- und Ged\u00e4chtnisst\u00f6rungen. Aufgrund von Bombensplittern ist er gehbehindert. Der Fl\u00fcchtling wohnt in der Dresdner Neustadt. Wer sich vorstellen kann, den jungen Mann zu unterrichten, kontaktiert bitte Catharine von Rosen (Dipl.Psych.) unter 0171 992 485 7 oder per Mail: c.vrosen@t-online.de.",
      "entryId": "5812472a6152a",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "",
      "name": "Deutschlehrer f\u00fcr Einzelunterricht gesucht!",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "d60829ba-6d50-4996-b940-b77418b5b68b",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c8bbbbdd84",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c8bbbbdd84",
          "lat": "51.032011",
          "locale": "de",
          "lon": "13.701921",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "3b3ced6b-e705-4134-8592-55bb11bac3b1",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Fritz-Schulze-Stra\u00dfe",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d6485def-9cc0-43d6-b4f4-bde7d42c8e50",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Kaleb clothes store\n\nClothes for children and babies",
      "entryId": "5570b93510e5a",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5570b93510e5a",
          "lat": "51.063345",
          "locale": "de",
          "lon": "13.758421",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "c084eb1e-0dd1-4c90-9f0c-6c0772db0f81",
          "placename": "",
          "street": "Bautzner Str. 52",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Kaleb Kleiderkammer",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "38e85095-db76-4355-a494-3ab18175fccc",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "clothes",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als Beitrag zu einer weltoffenen Willkommenskultur gew\u00e4hrt das Deutsche Hygiene-Museum Asylbewerbern freien Eintritt. Das Museum m\u00f6chte den aus unterschiedlichen Gr\u00fcnden aus ihrer Heimat gefl\u00fcchteten Menschen damit ein Angebot machen, am kulturellen Leben unserer Stadt Teil zu haben. In einer Kultureinrichtung wie dem DHMD werden die verbindenden Werte unserer demokratischen Gesellschaft vermittelt und die gro\u00dfen Fragen des Lebens in unserer Zivilisation diskutiert. Auch der Erwerb der deutschen Sprache kann durch die Wahrnehmung kultureller Angebote gef\u00f6rdert werden. Wir w\u00fcrden uns freuen, wenn viele Asylbewerber \u2013 ob allein oder mit ihren Familien \u2013 davon Gebrauch machen w\u00fcrden.",
      "entryId": "571e2975eda1b",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/dhmdresden\/",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "571e297976943",
          "lat": "51.04453",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7449413",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "2a1f9a5d-bd1d-42c4-9215-d88c880aefb9",
          "placename": "Deutsches Hygiene-Museum",
          "street": "Lingnerplatz 1",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "info@dhmd.de",
      "name": "Deutsches Hygiene-Museum",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d752a1e4-fb44-4b05-ba48-097a204cb68f",
      "phone": "0351 48460",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en, fr, cs, pl",
      "subCategory": "museum",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dhmd.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Museen der Stadt Dresden bieten jeden Freitag (au\u00dfer an Feiertagen) ab 12 Uhr kostenlosen Eintritt in die H\u00e4user an. Bei \u00d6ffnungszeiten ab 13:00 Uhr gilt der freie Eintritt ab 13:00 Uhr.",
      "entryId": "566f0976d203b",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566f0976d203b",
          "lat": "51.060031",
          "locale": "de",
          "lon": "13.742817",
          "openingHours": "Mi \u2013 So, Feiertage: 10 \u2013 18 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "7bb590fa-35b4-4e8c-9efd-29a96c69e4b9",
          "placename": "",
          "street": "Hauptstra\u00dfe 13",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "sekretariat@museen-dresden.de",
      "name": "K\u00fcgelgenhaus",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d7990891-1408-4dd3-93ed-7d65516cf6ba",
      "phone": "+49 (0) 351.804 47 60",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.museen-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "We offer beginner's courses for German language for asylum seekers. The language course is free of charge for entitled people. Travel cost (monthly ticket) will be refunded. General learning materials\/ books will be provided.\n\nParticipants: \nAsylum seekers from Syria, Iran, Iraq and Eritrea* who possess a stay permit or a certificate of registration as an asylum seeker (B\u00fcMA) and do not sufficiently speak, read or write German. \n*List of admitted countries of origin cans variate.\n\nDuration:\nThe duration of the course is 320 teaching hours and prepares for the certificate A1 German. There a 5 teaching lessons per day. It is possible to choose between morning or afternoon sessions.\n\nStart of the courses: \nWe will soon start new courses for asylum seekers! The first course starts on the 14.12.2015. \n\nCertificate: \nCertificate of participation German A1 level (european standard) \n\nFurther information: www.mediaproject.de or call us\n\n",
      "entryId": "5666e90e90619",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/mediaprojectAG",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis3",
          "entryId": "5666e9128b7be",
          "lat": "51.03898",
          "locale": "de",
          "lon": "13.8024713",
          "openingHours": "Morning session: 8.00-12.00 h; Afternoon session:  12.30-16.30 h",
          "persistenceObjectIdentifier": "5454b5bf-005f-49ea-a53e-85d9e9317e9a",
          "placename": "",
          "street": "Glash\u00fcttter Str. 101",
          "zip": "01277"
        }
      ],
      "mail": "missbach@mediaproject.de",
      "name": "German Language Courses for Asylum Seekers",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d7a511b4-6a90-4a98-b856-9481f05ad64e",
      "phone": "0351 34060 0",
      "speakerPublic": "Dr. Peter Mi\u00dfbach",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.mediaproject.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e5f83ba7",
        "name": "donation",
        "persistenceObjectIdentifier": "744f41e9-799c-432b-a9a3-e78d471ec51a",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Im Sozialen Kaufhaus auf der K\u00f6nneritzstra\u00dfe 25 (Eingang Sch\u00fctzengasse) k\u00f6nnen nachweislich bed\u00fcrftige B\u00fcrger (ALG II, DD-Pass, Grundsicherung) f\u00fcr wenig Geld einkaufen und so den ohnehin schon knappen Geldbeutel schonen. Jeder Dresden-Pass-Besitzer kann in der Warenhalle mit Punkten einkaufen.\n\nAbholung bzw. Besichtigung nach Terminvereinbarung.",
      "entryId": "566bea3911d39",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis14",
          "entryId": "566bea3911d39",
          "lat": "51.045274",
          "locale": "de",
          "lon": "13.673535",
          "openingHours": "\u00d6ffnungszeit und Spendenannahme: Mo-Fr 10:00 Uhr bis 15:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "c6f2464e-a568-4c85-948d-d555f2782bcf",
          "placename": "",
          "street": "Leutewitzer Ring 31 Eingang H\u00f6henpromenade",
          "zip": "01169"
        }
      ],
      "mail": "gebrauchtes@sufw.de",
      "name": "Au\u00dfenstelle Soziales Kaufhaus II (ohne Warenhalle)",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d8255d6c-99bc-4d46-9e5c-0a0ba61bd8dd",
      "phone": "0351 89698097",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.sufw.de\/sozialer-moebeldienst-kaufhaus.html"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Ge\u00admeinde\u00addolmetscher sind qualifizierte Muttersprachler\/-innen mit der F\u00e4higkeit als Sprach- und als Kulturmittler zu wirken. Als Br\u00fccke zwischen den Kulturen tragen sie zur Verst\u00e4ndigung bei und leisten effektive Hilfe. \n\nDie Gemeindedolmetscher k\u00f6nnen von Beh\u00f6rden, Einrichtungen des Gesundheitswesens,  Vereinen, Schulen, Kinderg\u00e4rten und von Privatpersonen gegen Entrichtung einer Aufwandsentsch\u00e4digung angefordert wer\u00adden.\n\nWir stehen Ihnen in \u00fcber 25 Sprachen zur Verf\u00fcgung, z.B. Arabisch, Armenisch, Chmer, Chinesisch, Englisch, Estnisch, Franz\u00f6sisch, Italienisch, Mongolisch, Persisch, Polnisch, Rum\u00e4nisch, Russisch, Serbokroatisch, Slowakisch, Spanisch, Thail\u00e4ndisch,  T\u00fcrkisch, Tschechisch, Ungarisch, Vietnamesisch, afrikanische und indische Sprachen, \u2026",
      "entryId": "556e1d2db064f",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/wordpress.convectus.de\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Logo_blau-1.gif",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d2db064f",
          "lat": "51.046575",
          "locale": "de",
          "lon": "13.747013",
          "openingHours": "Montag - Freitag: 09:00 Uhr - 16:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "67298d1d-72e2-4824-8e5f-504790b9bc53",
          "placename": "",
          "street": "Lingnerallee 3 ",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "viaa.dd@t-online.de",
      "name": "Gemeindedolmetscherdienst",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d85b38da-23b9-436f-8bee-1a4831d7b29b",
      "phone": "0351\/ 484 38 03 ",
      "speakerPublic": "Hans-Joachim Wolf (Projektleiter) ",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "interpreter",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.convectus.de\/index.php?id=gddinfo"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-19",
      "dateTo": "",
      "description": "In diesem Seminar werden verschiedene Argumentationsstrategien gegen rechte Parolen und fremdenfeindliche Vorurteile vorgestellt und mit den Teilnehmenden erprobt. Im Zentrum steht dabei eine sachbezogene und humanistische Argumentation. Dem Argumentationstraining wird eine kurze Einf\u00fchrung in die rechtlichen Grundlagen des Asylverfahrens und ein \u00dcberblick \u00fcber aktuelle Zahlen, Fakten und Prognosen vorangestellt.\r\n1 x | 4 UE | geb\u00fchrenfrei\r\n16H 35015\r\nSa, 19.11., 10.00 \u2013 13.30 Uhr | VHS, Schilfweg 3\r\nSandra M\u00fcnch, Bon Courage e.V.",
      "entryId": "57b76d6b68f81",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "\u00d6ffentliche Verkehrsmittel\r\nBahn Linie 1 und 2 bis Marienberger Stra\u00dfe\r\nBus Linie 65 bis Rennplatzstra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b76d6b6a996",
          "lat": "51.024877",
          "locale": "de",
          "lon": "13.803261",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "27098deb-ed2c-4e11-847d-77b7af768f2d",
          "placename": "",
          "street": "Schilfweg 3",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Refugees Welcome? Argumentationshilfen bei rassistischen Anfeindungen gegen Asylsuchende",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "d8e27762-ccd3-457c-ae91-71827836e6c9",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "Sandra M\u00fcnch",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "lecture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "10:00",
      "timeTo": "13:30",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "S\u00e4chsische Staats- und Universit\u00e4tsbibliothek (SLUB)\r\n\r\nWir bieten KOSTENLOS: offenen Zugang zu Wissen, Bibliotheksf\u00fchrungen, W-LAN, Pr\u00e4senznutzung unserer Best\u00e4nde\r\n\r\nWir verf\u00fcgen \u00fcber einen Bestand Interkulturalit\u00e4t mit Belletristik in Sprachen der Gefl\u00fcchteten. ",
      "entryId": "5665ee9f512b3",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.luxundlaune.com\/forum\/uploads\/monthly_08_2013\/post-91-0-61130800-1377595237.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5665ee9f512b3",
          "lat": "51.028835",
          "locale": "de",
          "lon": "13.736844",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "18922b90-4599-4d59-a746-b72e18988961",
          "placename": "",
          "street": "Zellescher Weg 18",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "oeffentlichkeitsarbeit@slub-dresden.de",
      "name": "SLUB: Zentralbibliothek",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d9112cec-39e3-432f-bafd-da64fd51557c",
      "phone": "0351 467 7390",
      "speakerPublic": "Antonie Muschalek, Julia Meyer",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.slub-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "576012076f1c1",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Regionalbahn, St\u00e4dtebahn - Langebr\u00fcck Bahnhof\nRegionalbus: Linie 308 - Langebr\u00fcck Bahnhof ",
          "city": "Langebr\u00fcck",
          "district": null,
          "entryId": "57601207700ef",
          "lat": "51.126839",
          "locale": "de",
          "lon": "13.846668",
          "openingHours": "Montag\n    15 - 18 Uhr \nDienstag\n    geschlossen \nMittwoch\n    09 - 12 und 15 - 18 Uhr \nDonnerstag\n    geschlossen \nFreitag\n    15 - 18 Uhr \nSamstag\n    geschlossen",
          "persistenceObjectIdentifier": "48604f39-680c-47a3-ad3e-b47de87d4e0b",
          "placename": "",
          "street": "Wei\u00dfiger Stra\u00dfe 5",
          "zip": "01465"
        }
      ],
      "mail": "langebrueck@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek Langebr\u00fcck ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "d9a12c3d-49e1-4135-9ec5-ed260a2c1ece",
      "phone": "03 52 01 \/ 7 02 63",
      "speakerPublic": "Angela Habel",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c8c850b4d7",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c8c850b4d7",
          "lat": "51.055165",
          "locale": "de",
          "lon": "13.723447",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "7e495f56-95e4-4277-9875-4820295e3633",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Bahnhof Mitte",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "da83113e-a334-426f-a55d-b498cde25deb",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Koordinierungsstelle \"Fl\u00fcchtlinge in unserer Stadt\" des \u00d6kumenische Informationszentrums Dresden unterst\u00fctzt, begleitet und vernetzt kirchgemeindliche Initiativen in der Arbeit mit Asylsuchenden in Dresden.",
      "entryId": "558151dd7157f",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "Prager Stra\u00dfe Tram 1, 7, 8, 9, 10, 11, 12 Bus 62 333, 360 \nAltmarkt Tram 1, 2, 4 Bus H\/S 333, 360 ",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis23",
          "entryId": "558151e0e9166",
          "lat": "51.048225",
          "locale": "de",
          "lon": "13.739069",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "f5a6d2a8-ff50-4725-9ff6-2b7f9932ade7",
          "placename": "",
          "street": "Kreuzstra\u00dfe 7",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "ehrenamt-asyl@infozentrum-dresden.de",
      "name": "Projekt \"Fl\u00fcchtlinge in unserer Stadt Dresden\" Koordinierung ehrenamtlicher Hilfe in den Dresdner Kirchgemeinden (\u00d6IZ)",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "dac41ae8-189f-4a7c-b15a-74fcbf392340",
      "phone": "0176-41828673",
      "speakerPublic": "Michaela Schoffer",
      "spokenLanguages": "de,en,ru",
      "subCategory": "volunteer-coordination",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.infozentrum-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Unter Anleitung k\u00f6nnen die eigenen Fahrr\u00e4der repariert werden. Dank einer Fahrradspende aus Leipzig stehen aber auch ca. 30 Damen-, Herren-, Jugend- und Kinderfahrr\u00e4der zur Verf\u00fcgung, die gemeinsam auf Vordermann gebracht werden und f\u00fcr Zahlung eines geringen Materialpreises mitgenommen werden k\u00f6nnen.\nWer Interesse an der Mitarbeit in der Fahrradwerkstatt hat, kann sich an D. Mierau wenden Tel. 03501\/711976",
      "entryId": "56ce1b8eae151",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Pirna",
          "district": "",
          "entryId": "56ce1b8eae151",
          "lat": "50.953386",
          "locale": "de",
          "lon": "13.955444",
          "openingHours": "Mittwoch 14-18 Uhr ",
          "persistenceObjectIdentifier": "fbf11389-a61d-42f2-abf3-c2de4394cb49",
          "placename": "",
          "street": "Stra\u00dfe der Jugend 2, Kellerraum ",
          "zip": "01796"
        }
      ],
      "mail": "info@ag-asylsuchende.de",
      "name": "self-help bike repair ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "99578830-6cdb-4cfa-91c3-3f7d62875ef1",
      "phone": "03501 - 58 22 89 ",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.ag-asylsuchende.de\/index.php\/8-news\/101-fahrradreparaturwerkstatt-in-pirna"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "570d5317a5eb1",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "570d5317a5eb1",
          "lat": "51.061622",
          "locale": "de",
          "lon": "13.850014",
          "openingHours": "Montag\n    10 - 12 und 13 - 18 Uhr \nDienstag\n    geschlossen \nMittwoch\n    10 - 12 und 13 - 18 Uhr \nDonnerstag\n    geschlossen \nFreitag\n    10 - 12 und 13 - 18 Uhr \nSamstag\n    geschlossen ",
          "persistenceObjectIdentifier": "977155c3-ffa9-4355-80fa-16c24aa371d2",
          "placename": "",
          "street": "Bautzner Landstra\u00dfe 130",
          "zip": "01324"
        }
      ],
      "mail": "buehlau@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek B\u00fchlau - St\u00e4dtischen Bibliotheken Dresden",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "dc4e0d79-cc37-4eda-b6ed-b0f4c93b8101",
      "phone": "03 51 \/ 2 68 76 71",
      "speakerPublic": "Martina Ehrig",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das neue Kursangebot von LMI \u201eDeutsch sofort\u201c kann nun von Asylbewerbern in Anspruch genommen werden, die keinen Anspruch auf einen Integrationskurs haben. Im Anschluss kann der Kurs \u201eDeutsch qualifiziert\u201c besucht werden, der je nach Leistung des Teilnehmers mit einer Pr\u00fcfung und Zertifikat f\u00fcr A2 oder B1 abschlie\u00dft. Beide Kurse zusammen haben ein Volumen von 600 Unterrichtseinheiten.\r\nInteressenten k\u00f6nnen sich ab sofort bei LMI anmelden und Einstufungstests absolvieren.",
      "entryId": "57e6b5a4a2734",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/t31.0-8\/919265_158746994302235_1489428986_o.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Tram: Linie 1 (Haltestelle Bremer Str.)\r\nBus: Linie 94 (Haltestelle Bremer Str.) und Linien 70 und 80 (Haltestelle Fl\u00fcgelweg)",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57e6b5a4aecca",
          "lat": "51.060932",
          "locale": "de",
          "lon": "13.697047",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "80ef1e7d-4597-4beb-bee0-d808cdac075f",
          "placename": "LMI Schulungszentrum",
          "street": "Bremer Str. 65",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "yvonne.boehme@lmi-dach.com",
      "name": "Deutschkurs f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge ohne Anspruch auf Integrationskurs",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "dc98ccff-8edb-4ce2-be6f-859497345bbb",
      "phone": "0 351-87751 10; Mobil: 0157 58257222",
      "speakerPublic": "Yvonne B\u00f6hme",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-07-15",
      "dateTo": "2016-09-30",
      "description": "FU\u00dfBALLspielen \/ Playing FOOTBALL\r\nvom 15.07.2016 bis 30.9.2016\r\nFreitags \/ Fridays: 14.30-16.00 Uhr\r\n",
      "entryId": "5786177f07d4e",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.de\/ZMO.Jugend.Dresden",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.zmo-jugend.de\/components\/com_joomgallery\/img_originals\/sport_1\/fussball_10\/jorge-gomondai-cup_2010_20100501_2062424609.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Alberthafen Tram 10\r\nKongresszentrum \/ Haus der Presse Tram 1, 4, 6, 10, 11, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5786177f0aaa2",
          "lat": "51.062450",
          "locale": "de",
          "lon": "13.723259",
          "openingHours": "Freitag 14:30 - 16:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "39325508-1248-4750-8186-61cac40de9d5",
          "placename": "Sportpark Ostra",
          "street": "Ostragehege Platz 12\/ Magdeburger Str. 10",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "zmo-jugend@web.de",
      "name": "FU\u00dfBALLspielen \/ Playing FOOTBALL",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "dd453ffa-0648-4eaf-bf62-dbb6b490f8b3",
      "phone": "0351 \/ 28 99 276",
      "speakerPublic": "Valentina Ohngemach, Wladimir Tschurikow",
      "spokenLanguages": "de,ru",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.zmo-jugend.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Aktion Zivilcourage e.V. ist in der Bildungs- und Beratungsarbeit t\u00e4tig. Unter anderem unterst\u00fctzt, koordiniert und ber\u00e4t der Verein Ehrenamtliche, die sich f\u00fcr Gefl\u00fcchtete engagieren.",
      "entryId": "5719f956a66e8",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": " Pirna",
          "district": "",
          "entryId": "5719f95c93c88",
          "lat": "50.963382",
          "locale": "de",
          "lon": "13.940847",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "43408f58-db97-4334-9aae-d0dee9bb8f65",
          "placename": "Aktion Zivilcourage e.V.",
          "street": "Lange Stra\u00dfe 43",
          "zip": "01796"
        }
      ],
      "mail": "j.schindler@aktion-zivilcourage.de",
      "name": "Aktion Zivilcourage e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "de17dbde-fe86-4b7b-8f6a-71d179e4d817",
      "phone": "03501 779 114 4",
      "speakerPublic": "Julia Schindler",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "volunteer-coordination",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.aktion-zivilcourage.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die R\u00e4ume bieten Platz f\u00fcr kleinere Ausstellungen, Vortr\u00e4ge, Filmbesprechungen, Lesungen und Seminare. In einem weiteren Raum ist eine Bibliothek mit \u00fcber 700 B\u00fcchern eingerichtet. Bei uns gibt es auch einen offenen PC-Arbeitsplatz, WLAN und diverse Informationsmaterialien.\n\nBei uns sollen sich Menschen wohl f\u00fchlen und frei von Diskriminierungen und Bedrohungen zusammen sein k\u00f6nnen. Lasst uns dies gemeinsam gestalten!",
      "entryId": "559e947365756",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "559e94780c862",
          "lat": "50.962375",
          "locale": "de",
          "lon": "13.942922",
          "openingHours": " Montag u. Mittwoch 16.00 - 20.00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "15de929b-dfb6-42db-b120-7dde61912764",
          "placename": "",
          "street": "Kirchgasse 2",
          "zip": "01796"
        }
      ],
      "mail": "kulturkiste@akubiz.de",
      "name": "K\u00b2-Kulturkiste Pirna",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "df9b60c0-5023-42e9-a7f7-80ca4864cc2b",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.k2-kulturkiste.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "5760145a9326c",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bahn: Linie 4, 9 - Haltestelle Altpieschen\nLinie 13 - Haltestelle Rathaus Pieschen ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5760145a9442e",
          "lat": "51.076824",
          "locale": "de",
          "lon": "13.721263",
          "openingHours": "Montag\n    10 - 19 Uhr \nDienstag\n    10 - 19 Uhr \nMittwoch\n    10 - 19 Uhr \nDonnerstag\n    geschlossen \nFreitag\n    10 - 19 Uhr \nSamstag\n    geschlossen",
          "persistenceObjectIdentifier": "253579a2-fe63-48d3-bd77-a6a831251a73",
          "placename": "",
          "street": "B\u00fcrgerstra\u00dfe 63",
          "zip": "01127"
        }
      ],
      "mail": "pieschen@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek Pieschen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "dfd1ef9a-a935-4082-b2ae-504d04d92250",
      "phone": "03 51 \/ 4 79 85 38",
      "speakerPublic": "Silke Zimmermann",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Hanseatic Help nimmt Sachspenden an, um sie zu sortieren, in einem IT-System in \u00fcber 1000 Kategorien zu registrieren, zu lagern und auszugeben.\nSo konnten wir bereits \u00fcber 25.000 Gefl\u00fcchtete direkt mit Kleidung versorgen \u2013 in den Messehallen oder durch unsere mobilen Ausgaben in Hamburger Unterk\u00fcnften und Einrichtungen. Insgesamt haben wir \u00fcber 3 Mio. Spenden verteilt. Wir liefern an \u00fcber 150 Einrichtungen f\u00fcr Gefl\u00fcchtete, Obdachlose und andere Hilfsbed\u00fcrftige in Hamburg und Umgebung. Mit Sachspenden, die wir auf absehbare Zeit in Hamburg und Umgebung nicht einsetzen k\u00f6nnen, helfen wir in ganz Deutschland und direkt in globalen Krisenregionen wie Nordirak, Syrien, Lesbos, Samos oder Haiti.\n\nHanseatic Help verfolgt das \u00fcbergeordnete Ziel, bed\u00fcrftige Menschen nach dem Prinzip der Humanit\u00e4t und Solidarit\u00e4t zu unterst\u00fctzen.\n\nAlles basiert auf 100 % freiwilliger Hilfe! ",
      "entryId": "5715fbcfb3239",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/HanseaticHelp",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/hanseatic-help.de\/img\/halle.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Hamburg",
          "district": "",
          "entryId": "5715fcc3760ef",
          "lat": "53.544820",
          "locale": "de",
          "lon": "9.932699",
          "openingHours": "Donnerstag bis Dienstag 10.00-20.00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "5643e98b-91c4-4fab-9e45-03d6e1fe0bd2",
          "placename": "Eingang H\u00f6he WerbeWeischer\/ ehemals Habitat Outlet",
          "street": "Gro\u00dfe Elbstrasse 264",
          "zip": "22767"
        }
      ],
      "mail": "info@hanseatic-help.de",
      "name": "Hanseatic Help e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "e0c549f7-08c4-4a82-bd45-806dc94aed3c",
      "phone": "+49 40 21 09 190 70",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/hanseatic-help.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-10",
      "dateTo": "",
      "description": "Mehr als ein Jahr Erfahrungen bei der Unterst\u00fctzung und Integration von Asylsuchenden liegt hinter uns. Die Willkommensinitiativen und Projekttr\u00e4ger vernetzen und professionalisieren sich zunehmend. Sie sehen sich aber auch mit Problemen konfrontiert: Zu wenig Ressourcen, rechte Bedrohungen und Rassismus. Gemeinsam mit Euch m\u00f6chten wir in drei Panels \u00fcber m\u00f6gliche L\u00f6sungen und Strategien diskutieren, die gut funktionieren und andernorts \u00fcbertragbar sind.\r\n\r\nDaneben bietet das Treffen eine gute Gelegenheit, die anderen Vereine und Initiativen besser kennenzulernen, Projektideen auszutauschen und zuk\u00fcnftige Kooperationen anzusto\u00dfen.\r\n\r\nDas Programm findet Ihr auf unserer Website und Facebook. Wir laden neben unseren Mitgliederorganisationen auch andere Initiativen und Vereine herzlich ein, die sich mit dem Thema auseinandersetzen. Wir w\u00fcrden uns freuen, k\u00f6nntet Ihr diese Einladung daher auch an Interessierte weiterleiten.\r\n\r\nF\u00fcr R\u00fcckfragen und Anmeldungen erreicht Ihr uns unter buero@tolerantes-sachsen.de oder telefonisch unter 0178 544 5 807.\r\n\r\nWir freuen uns auf Eure Erfahrungen und Ideen!\r\n",
      "entryId": "57fd4f590a0b5",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/events\/1086788168107758\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/14484742_1308594912518805_8734696081314146575_n.jpg?oh=c8ec583b5460e9acb91e356d8f069e60&oe=589BAEA2",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "D\u00f6beln",
          "district": null,
          "entryId": "57fd4f59534a4",
          "lat": "51.121026",
          "locale": "de",
          "lon": "13.110817",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "009365f0-14d9-4260-8127-ef382ef0fa4f",
          "placename": "Treibhaus e.V. ",
          "street": "Bahnhofstra\u00dfe 56",
          "zip": "04720"
        }
      ],
      "mail": "buero@tolerantes-sachsen.de",
      "name": "1. TolSax Konkret: Ehrenamt st\u00e4rken - Ankommen erleichtern",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "e1c63f2b-7008-4c2d-a0ed-9fbad525c012",
      "phone": "0178 544 5 807",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "political-education",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "15:00",
      "timeTo": "20:00",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/tolerantes-sachsen.de\/date.php?ID=1806"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Unsere Arbeit mit V\u00e4tern nimmt V\u00e4ter mit all ihren Ressourcen, ihrer pers\u00f6nlichen Biographie und ihre aktuelle Lebensrealit\u00e4t in den Blick. Sie ist wertsch\u00e4tzend und m\u00f6chte die V\u00e4ter st\u00e4rken, damit sie neue Perspektiven f\u00fcr sich und ihre Familie entwickeln, m\u00f6gliche Handlungsoptionen erkennen und nutzen sowie aktiv am Familienleben und gesellschaftlichen Leben teilhaben k\u00f6nnen.\r\n \r\nUnser V\u00e4tertreff\r\n... ist ein Ort, um gemeinsam die Freizeit zu verbringen, Kontakte aufzubauen, Erfahrungen auszutauschen sowie verschiedene R\u00e4ume und Medien zu nutzen, z.B. die Werkstatt, Computerarbeitspl\u00e4tze, Bibliothek, Sportraum.",
      "entryId": "5790cacb17b1f",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/news\/2\/6\/5\/2\/0\/5\/gross\/4271266608.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Wasaplatz\r\nTram 1, 2, 9, 10, 13\r\nBus 61, 63, 75, 85\r\nTaxi alita 63, alita 75",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5790cacb189b1",
          "lat": "51.026799",
          "locale": "de",
          "lon": "13.758801",
          "openingHours": "Montag von 16:00 bis 19:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "b57ed910-7b70-4de4-921c-1ecf320b9956",
          "placename": "Internationale Begegnungszentrum (IBZ)",
          "street": "Heinrich-Zille-Stra\u00dfe 6",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "davul@auslaenderrat.de",
      "name": "V\u00e4tertreff im Ausl\u00e4nderrat Dresden e.V.",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "e2eefd4b-6381-44c6-be10-6778afe29cc7",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Ismail Davul, Robert Zei\u00dfig",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,ba,za,ru,fr",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The network \"Gorbitz International is an alliance of women and man from Gorbitz and surroundings consisting of representatives from different facilities, parishes, parties and associations. The common goal is to stand up for good relations in the neighbourhood and to maintain an open and welcoming atmoshphere for people from different countries. Within the network exist subgroups and projects such as a community caf\u00e9, a work group for organisation and public relations work, community garden, and so on.",
      "entryId": "5763f6a71118e",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/i2.wp.com\/gorbitz-international.de\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Header_Logo.png?w=1180",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Weidentalstra\u00dfe\nBus 70\nCoventrystra\u00dfe\nBahn 1, 2, 10, 11, 13\nBus 70",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5763f6a71292f",
          "lat": "51.048639",
          "locale": "de",
          "lon": "13.672376",
          "openingHours": "Dienstag 18:00 - 21:00Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "5fa87aee-f790-4ae1-8653-7f69addb90e3",
          "placename": "",
          "street": "Leutewitzer Ring 75",
          "zip": "01169"
        }
      ],
      "mail": "heinisch@gorbitz-international.de",
      "name": "Begegbungscaf\u00e9 \"Go In\"",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "e322c894-232e-410a-993b-5da3be95d303",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/gorbitz-international.de\/projekte\/go-in-begegnungscafe\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "There are german lessons for beginners every monday and wednesday in the Chemnitzer Str. 50 (basement) starting 2:00 pm. You don't need to apply, just join in.",
      "entryId": "5575958554574",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Freiberg",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5575958ade57c",
          "lat": "50.911945",
          "locale": "de",
          "lon": "13.319268",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "67ba2a94-0d9e-42a7-9902-a77a24dc5d8e",
          "placename": "",
          "street": "Chemnitzer Str. 50",
          "zip": "09599"
        }
      ],
      "mail": "elstnerv@googlemail.com",
      "name": "German lessons in Freiberg",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "e388e31c-bea9-49e9-9bc6-51d89e6d951f",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Jacqueline Elstner",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "556e1d4f0f02e",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d4f0f02e",
          "lat": "51.047964",
          "locale": "de",
          "lon": "13.740345",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "52bea187-8355-4561-8961-4b6585f5b708",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Ausl\u00e4nderbeirat",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "e3b6677c-8c98-4727-9bc8-4b3d18e4d48b",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "authority",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 3,
      "web": "http:\/\/www.dresden.de\/auslaenderbeirat"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Kinder- und Elternzentrum \"Kolibri\" e. V. wurde 2009 gegr\u00fcndet und hat sich innerhalb k\u00fcrzester Zeit zu einem wichtigen Anlaufpunkt verschiedener Migranten in Dresden entwickelt und als ein kompetenter Ansprechpartner zur F\u00f6rderung von interkulturellen Bildung und mehrsprachigen Erziehung f\u00fcr verschiedene Bildungsinstitutionen (angefangen von KiTa, \u00fcber Schulen bis hin zur Fachschulen und TU) etabliert.\r\n\r\nDie T\u00e4tigkeit unseres Vereins zeichnet sich durch das breite Kursangebot f\u00fcr Kinder und Erwachsene aus (Spielgruppen und Fr\u00fchf\u00f6rderung f\u00fcr Kleinkinder, Kunst- und Malstudio, kreativer Kindertanz, elementarer Musikunterricht, Theater, Schach, Sprachkurse usw.)\r\n\r\nAuch eine vielf\u00e4ltige Projektarbeit mit den Schwerpunkten der F\u00f6rderung von interkulturellen Kompetenz, Demokratie- und Toleranzerziehung bildet einen wichtigen Bestandteil unserer Vereinsarbeit. Dazu geh\u00f6ren unter anderem Kinderfestival, Feriencamps, internationale Jugendbegegnungen, Bildungsfahrten, aber auch Weiterbildungen f\u00fcr Erzieher und RussischlehrerInnen, Seminare f\u00fcr zuk\u00fcnftige ErzieherInnen. Im Zuge dieser Arbeit hat sich ein breites Netzwerk an Kooperationspartner aus verschiedenen Bereichen der Kinder- und Jugendarbeit gebildet.\r\n\r\nWir finden es wirklich wichtig, durch unsere Arbeit dem Gemeinwohl vor Ort beizutragen, indem wir uns in heutiger ethnisch pluralen Gesellschaft f\u00fcr interkulturelle Ethik einsetzen.",
      "entryId": "57de52301777c",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Kinder-und-Elternzentrum-Kolibri-eV\/1460474914256017",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/polleks.com\/media\/k2\/items\/cache\/8012f255a337782bffaadea968723f36_XL.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Bahnhof Mitte\r\nTram 1, 2, 6, 10, 11, 13 \r\nBus 94 SEV\r\nZug RE, SBS, TL, TLX\r\nS1, S2, S11",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57de523018885",
          "lat": "51.056225",
          "locale": "de",
          "lon": "13.726079",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "dfb74cc2-3f98-4946-ae11-bebe4da95671",
          "placename": "",
          "street": "Ritzenbergstra\u00dfe 3",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "info@kolibri-dresden.de",
      "name": "Kinder- und Elternzentrum \"Kolibri\" e. V.",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "e5095c75-7447-4182-8b2d-fd2d9d2d9cb5",
      "phone": "0351 2068441",
      "speakerPublic": "Halyna Yefremova",
      "spokenLanguages": "ru",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.kolibri-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "A knitting-project with female refugees\r\nWe are a group of women who meet every Tuesday to knit and crochet together with women who are seeking refuge in Dresden.\r\nWhile doing some handiwork we get to know each other, exchange tips and improve our language skills. Woll and knitting needles are avaliable for free. You are invited to bring your children!\r\n",
      "entryId": "5798ba2cc4295",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/strickeninterkulturell\/",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bildderfrau.de\/img\/familie-freizeit\/origs206829439\/4052784910-w820-h960-q85-dc1\/Stricken.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Theaterplatz \r\nTram 3, 4, 8, 9",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5798ba2cc7c73",
          "lat": "51.052067",
          "locale": "de",
          "lon": "13.735859",
          "openingHours": "Dienstags von 15:30 bis 17:30 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "4d9bda12-aa22-4c1e-88b6-b83e64edce63",
          "placename": "Kunstbibliothek des Residenzschlosses",
          "street": "Taschenberg 2",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "akifra.dresden@gmail.com",
      "name": "Woman Hand in Hand ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "e0b5d563-da93-48d2-9cc7-eecbddbff7d3",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,fa",
      "subCategory": "craft-art",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/akifra.org\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "\nFrom now on, the Dresden Philharmonic offers tickets for refugees at the discounted price of 9.00 euros for all concerts (subject to availability). It is sufficient to show a identification document. Accompanying persons will also receive tickets for 9.00 Euro, for group sizes of 10 people the entrance for the accompanying person is free.",
      "entryId": "5659860eb996c",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/DresdnerPhilharmonie",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5659870ce2899",
          "lat": "51.049632",
          "locale": "de",
          "lon": "13.740990",
          "openingHours": "Montag-Freitag  10:00 - 18:00 Uhr Samstag  10:00 - 16:00 Uhr  am 24.12. und am 31.12. ist der Vorverkauf nicht ge\u00f6ffnet",
          "persistenceObjectIdentifier": "d4474d0e-aa36-4373-81f8-f209a8ad3bc0",
          "placename": "",
          "street": "Wei\u00dfe Gasse 8",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Dresdner Philharmonie",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ae34b532-c369-41a1-a37d-3c0cbd2d513f",
      "phone": "0351-4866353",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "music",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.dresdnerphilharmonie.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Kommunikation m\u00f6glich machen, allt\u00e4gliche Situationen meistern, \u00c4ngste abbauen\n\nZeit: donnerstags 13 Uhr\nOrt: Im Raum 1 der Martin-Luther-Gemeinde im Gemeindehaus\n\nWir haben einen sch\u00f6nen und gut ausgestatteten Raum, der f\u00fcr bis zu 10 Lernern Platz bieten.\nWir sind zwei Lehrkr\u00e4fte mit Lehrerfahrung und DaF-Ausbildung.\n",
      "entryId": "55e0474e134b3",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis24",
          "entryId": "55e04753197d8",
          "lat": "51.06457",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7545613",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "45874562-f007-4520-85e8-2ae88d29aaf8",
          "placename": "",
          "street": "Martin-Luther-Platz 5",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "ChristabelLaM@gmx.net",
      "name": "Deutschkurs",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "e7093edf-985d-4039-b9d8-b59645a086e4",
      "phone": "+4915111597486",
      "speakerPublic": "Oksana Rucker",
      "spokenLanguages": "de,en,nl",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-09-19",
      "dateTo": "2016-12-12",
      "description": "Wir [Gr\u00fcnderzeit Dresden], ein Kreis von Leuten mit Erfahrungen im Berufsleben und der Selbst\u00e4ndigkeit, m\u00f6chten Zuwanderer in Sachsen unterst\u00fctzen.\r\nDie n\u00e4chsten Termine sind: 19.9., 17.10, 14.11., 28.11., 12.12. Jeweils um 18 Uhr findet ein kurzer Auftakt statt, im Anschluss folgen Einzelgespr\u00e4che im Caf\u00e9 Klara\/Foyer Kleines Haus.",
      "entryId": "57daf9c57b1e9",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/gruenderzeit.dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/14040201_288632408166096_2187728784430501972_n.jpg?oh=a080a912d4144ef2d225b3dffe75daa0&oe=587E5B88",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Albertplatz\r\nTeam 3, 6, 7, 8, 11, 12, 16\r\nBus 261, 326, 328",
          "city": "Dresden ",
          "district": null,
          "entryId": "57daf9c57e1dc",
          "lat": "51.061549",
          "locale": "de",
          "lon": "13.750866",
          "openingHours": "Montag ab 18 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "34db80d7-49b3-42d4-b621-c1ddf508b61f",
          "placename": "Montagscaf\u00e9 im Kleinen Haus ",
          "street": "Glacisstra\u00dfe 28",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "gruenderzeit.dresden@gmail.com",
      "name": "Gr\u00fcnderzeit Dresden IG",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "e720b736-f230-48db-81b9-54c4352322d8",
      "phone": "0172 2 56 49 38",
      "speakerPublic": "Gr\u00fcnderzeit Dresden IG",
      "spokenLanguages": "de",
      "subCategory": "job-counselling",
      "supportWanted": true,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "F\u00fcr Eltern mit Migrationserfahrung, die Unterst\u00fctzung im Bereich Erziehung und Familien suchen.\r\n \r\nErstberatung und Vermittlung durch erfahrene Sozialp\u00e4dagoginnen in den Bereichen\r\n \r\n- Kita, Schule\r\n- Mehrsprachigkeit, Bilingualit\u00e4t, Sprachmittlung\r\n- Erziehungsfragen\r\n- Familie\r\n- Begleitung und Weitervermittlung an Fachdienste\r\n \r\nNach dem Empowermentansatz werden die Eltern in ihrem eigenen Sein best\u00e4rkt, sich mit ihren eigenen F\u00e4higkeiten und ihrem eigenen sozialen Netzwerk f\u00fcr ihre Kinder zu engagieren.\r\n \r\nEs gibt die M\u00f6glichkeit, das Beratungsgespr\u00e4ch mit einem Sprach- und Kulturmittler durchzuf\u00fchren.?",
      "entryId": "578f82a4e6153",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/news\/2\/6\/5\/2\/0\/5\/gross\/4271266608.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "B\u00f6nischplatz Bus 62\r\nSachsenallee Tram 6, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "578f82a4e7464",
          "lat": "51.055754",
          "locale": "de",
          "lon": "13.759868",
          "openingHours": "Dienstags 10 bis 12 Uhr und 13 bis 15 Uhr\r\n\r\nMittwochs 10 bis 12 Uhr und 13 bis 15 Uhr\r\n\r\nDonnerstags 10 bis 12 Uhr\r\n",
          "persistenceObjectIdentifier": "8a68466c-5901-4070-a361-954eceabdadf",
          "placename": "",
          "street": "Elisenstra\u00dfe 35",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "sperling@auslaenderrat.de",
      "name": " Elternsprechstunde",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "e8d9d9d0-70de-4942-9767-111d8a21cca7",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Olga Sperling",
      "spokenLanguages": "de,ru,en",
      "subCategory": "family-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Der Jobladen ist eine Beratungsstelle f\u00fcr Jugendliche im Alter von 15 - 27 Jahren. Wir bieten Unterst\u00fctzung sowohl bei der Arbeitssuche, als auch bei der Erstellung von Bewerbungsunterlagen, bei der Bew\u00e4ltigung schwieriger Lebenssituationen, sowie bei der Lebenswegplanung der Jugendlichen.",
      "entryId": "5666e85922ed3",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis43",
          "entryId": "5666e862da780",
          "lat": "51.0777795",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7163601",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "dcd59f09-fe5f-489a-a867-40d3551f5d0d",
          "placename": "",
          "street": "B\u00fcrgerstra\u00dfe 68",
          "zip": "01127"
        }
      ],
      "mail": "jl@junge-jobs.de",
      "name": " AWO Jobladen",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "e9005169-070f-4dae-b29a-9d232ed3314c",
      "phone": "03514278920",
      "speakerPublic": "Christina Sperling",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "job-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.junge-jobs.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir tanzen Kreist\u00e4nze und Volkst\u00e4nze. Die T\u00e4nze sind leicht zu lernen. Wir werden uns zu sch\u00f6ner Musik bewegen und gemeinsam Spa\u00df haben. Der Tanzkreis ist kostenfrei. Wir freuen uns auf Sie!\r\n",
      "entryId": "5813af09b8b25",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/willkommeninjohannstadt",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/willkommen-in-johannstadt.de\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Logo-claim.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle B\u00f6nischplatz\r\nBus 62",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5813af09c0b56",
          "lat": "51.055586",
          "locale": "de",
          "lon": "13.760153",
          "openingHours": "Donnerstag 16:00-17:30 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "0c33ddf2-57d2-4472-83cf-f72fa2d36297",
          "placename": "Sportraum",
          "street": "Elisenstra\u00dfe 35 ",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "info@willkommen-in-johannstadt.de",
      "name": "Tanzkreis f\u00fcr Frauen und M\u00e4dchen",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "e918314e-2176-4f17-9a0e-47c8a9313888",
      "phone": "0351 \/ 46902-0",
      "speakerPublic": " Barbara Bl\u00fcmel",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "music",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/willkommen-in-johannstadt.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "The initiative \"build bridges\" is a cooperation between church parishes, associations\/clubs, (political) \nparties and the local central office (\"Ortsamt\") Klotsche, Langebr\u00fcck and Hellerau (city districts). We want to make the arrival, integration and cohabitaion\/communal life with the residents as easy and peaceful\/harmonic as possible for refugees and asylum seekers",
      "entryId": "556e1d2ad83b5",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "556e1d2ad83b5",
          "lat": "51.11203",
          "locale": "de",
          "lon": "13.77404",
          "openingHours": "Termine auf Anfrage",
          "persistenceObjectIdentifier": "a19769a1-2389-4302-b0e5-82a00cd7e5c1",
          "placename": "",
          "street": "Kieler Stra\u00dfe 52",
          "zip": "01109"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@bruecken-schaffen.de",
      "name": "Initiative \"Br\u00fccken schaffen\"",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "5cc53281-5757-4d9a-a1ba-17e9d20d3981",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Ulrike Caspary und Anja Apel",
      "spokenLanguages": "de,en,fr",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bruecken-schaffen.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Immer sonntags kochen Fl\u00fcchtlinge und Dresdner gemeinsam bei der Dresdner Tafel in der Zwickauer\r\nStra\u00dfe 32. Betreut wird die Aktion von Roland Kunath, der sich ehrenamtlich bei der Tafel engagiert. Am Ende des\r\nTreffens k\u00f6nnen die K\u00f6che alle nicht verbrauchten Zutaten wie z.B. Obst und Gem\u00fcse mit nach Hause nehmen.",
      "entryId": "57e2c5508853c",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Dresden Agentur f\u00fcr Arbeit\r\nBus 62",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57e2c5509044f",
          "lat": "51.041681",
          "locale": "de",
          "lon": "13.717583",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "a96b7e5c-277c-4296-b594-122cf27c98c5",
          "placename": "Dresdner Tafel e.V.",
          "street": "Zwickauer Stra\u00dfe 32",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "k-5411@web.de",
      "name": "Kochtreff der Dresdner Tafel",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "e9caa607-72d2-4253-b256-254f21f31412",
      "phone": "0351 448 121-0",
      "speakerPublic": "Roland Kunath",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "cooking",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "13:00",
      "timeTo": "15:00",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Netzwerk \u201eBunte Neustadt\u201c versucht vor allem im Ortsamtsbereich Neustadt (Albertstadt, \u00c4u\u00dfere und Innere Neustadt, Leipziger Vorstadt, Radeberger Vorstadt  und den angrenzenden Vierteln)\u2026 \n\n\u2026 das Engagement f\u00fcr Gefl\u00fcchtete zusammen mit dem Fl\u00fcchtlingsrat zu koordinieren und zu unterst\u00fctzen. \n\n...Projekte und Aktionen f\u00fcr und mit Gefl\u00fcchteten zu planen und umzusetzen.\n\n...lokaler Ansprechpartner f\u00fcr Engagierte, Gefl\u00fcchtete, Projektideen und Spenden zu sein.\n\nWir treffen uns regelm\u00e4\u00dfig. Termin-Anfrage  unter info@buerger-courage.de\n\nAktuelle Projekte:\n\n- Vermittlung von Patenschaften\nZusammen mit dem Fl\u00fcchtlingsrat und dem Cafe International vermitteln wir Patenschaften zwischen Gefl\u00fcchteten und Engagierten. Ziel ist es, den pers\u00f6nlichen Kontakt zu erm\u00f6glichen und gleichzeitig Gefl\u00fcchteten das Ankommen in Deutschland einfacher und lebenswerter zu machen.\n\nHaben Sie (oder mehrere Personen gemeinsam, etwa WG-Patenschaften) Interesse an einer Patenschaft?\n\n- Sprachkurse\nIn Kooperation mit Sprachlerninitiativen bieten wir ehrenamtliche Sprach- und Konversationskurse f\u00fcr Gefl\u00fcchtete an. Diese k\u00f6nnen die professionellen Sprachkurse nicht ersetzen, aber sie sind ein wichtiges Zusatzangebot.\n\nHaben Sie Interesse an der Durchf\u00fchrung eines Sprachkurses oder eines Sprachtandems (auch im Rahmen von Schach, Kochen oder Stadtf\u00fchrungen)? \n\n- Begegnungsm\u00f6glichkeiten mit Gefl\u00fcchteten\nWir wollen verschiedene Treffen von Gefl\u00fcchteten und Einwohnern der Neustadt durchf\u00fchren (bislang etwa ein Familientag im Panama e.V., BRN-Fr\u00fchst\u00fcck). Die Treffen sollen die M\u00f6glichkeit bieten, sich auszutauschen und kennenzulernen, zu musizieren, Sport zu treiben, zu kochen oder was auch immer. \n\n- Fahrradsammelaktion\n\u00c4hnlich wie in anderen Stadtteilen wollen wir in der Neustadt Fahrr\u00e4der sammeln und gemeinsam mit Gefl\u00fcchteten in Stand setzen\n\nWeitere Aktionen sind angedacht und in Arbeit:\n\n- Stadtteilf\u00fchrungen f\u00fcr Gefl\u00fcchtete\n- \u201eHEIMlich sch\u00f6ner\u201c (Unterk\u00fcnfte von Gefl\u00fcchteten versch\u00f6nern)\n- Hilfe bei der Versorgung psychisch erkrankter\/traumatisierter Gefl\u00fcchteter\n\nKontakt: info@buerger-courage.de",
      "entryId": "563940638dfc5",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis2",
          "entryId": "563940f7564e8",
          "lat": "51.065082",
          "locale": "de",
          "lon": "13.759339",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "3371400e-fa7c-40c1-9a9e-7fd6b65f2cd0",
          "placename": "",
          "street": "Prie\u00dfnitzstra\u00dfe 18 ",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "info@buerger-courage.de",
      "name": "Netzwerk \"Bunte Neustadt\" ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ea062350-21a5-4155-8d2c-efa6ec4c3f8a",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.buerger-courage.de\/de\/start\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir als KAMA Dresden e.V. verstehen uns als eine Plattform f\u00fcr Austausch durch Kultur- und Bildungsangebote. Dabei werden Kurse VON Asylsuchenden, Migrant_innen und Asylberechtigten angeboten. Die inhaltliche Gestaltung obliegt den Kursleiter_innen, der Verein bietet finanzielle und organisatorische Unterst\u00fctzung. Die inhaltliche Ausrichtung ist divers, z.B. Kochkurse, Sprachkurse, Handwerkskurse,Diskussionsrunden,usw. Die Teilnahme findet auf Spendenbasis statt. Wir arbeiten an einem lebendigen Netzwerk zwischen den Mitarbeitenden des Vereins, den Kursleitenden und den Teilnehmenden.",
      "entryId": "556e1d2d657b7",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/kamadresden?fref=ts",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d2d657b7",
          "lat": "51.063867",
          "locale": "de",
          "lon": "13.745664",
          "openingHours": "Plenum am 1. Mittwoch des Monats im Literaturhaus Villa Augustin (Antonstr 1) um 19:30 Uhr; + nach Absprache",
          "persistenceObjectIdentifier": "0e1ebbb0-5395-4205-af73-32be23e84453",
          "placename": "",
          "street": "Antonstra\u00dfe 1",
          "zip": "01097"
        }
      ],
      "mail": "kama-dresden@riseup.net",
      "name": "KAMA Dresden e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ea55f1d6-d204-4038-901d-2f8f8d1778c7",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,fr,pt,ar,ti",
      "subCategory": "workshop",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.kama-dresden.org"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Beratung\/Kinder-,Jugend- und Familienarbeit\r\n\r\n\r\nKontakt: beratung@auslaenderrat.de",
      "entryId": "556e1d420242a",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/news\/2\/6\/5\/2\/0\/5\/gross\/4271266608.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Wasaplatz\r\nTram 1, 2, 9, 10, 13\r\nBus 61, 63, 75, 85\r\nTaxi alita 63, alita 75",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "556e1d420242a",
          "lat": "51.026870",
          "locale": "de",
          "lon": "13.758805",
          "openingHours": "Beratungsstelle: Mo-Mi, Fr 10-16Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "91ba974d-1733-4150-859a-e072370ac887",
          "placename": "",
          "street": "Heinrich-Zille-Stra\u00dfe 6 ",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "info@auslaenderrat.de",
      "name": "Ausl\u00e4nderrat Dresden e.V. - IBZ -Internationales Begegnungszentrum (Beratung)",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ea770392-a605-448d-b6f3-a307c676aa30",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,ba,za,ru,fr",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-04",
      "dateTo": "",
      "description": "Deutsche Sprache, schwere Sprache \u2013 gezielte Hilfe f\u00fcr Asylsuchende und deren ehrenamtliche Begleitung bei den ersten (sprachlichen) Schritten\r\nMit der Ankunft in Deutschland beginnt f\u00fcr Asylsuchende der schwierige Weg, sich in einem neuen, fremden Land zu orientieren \u2013 meist ohne jegliche Kenntnisse der deutschen Sprache. Allerdings stellen letztere eine wichtige Voraussetzung\r\nf\u00fcr die Bew\u00e4ltigung des Alltags der Neuank\u00f6mmlinge dar.  W\u00e4hrend der Zeit ihres Aufenthalts ohne Zugangsberechtigung zu einem kostenlosen Sprachkurs obliegt es ehrenamtlichen Begleiterinnen und Begleitern, den Asylsuchenden erste Sprachkenntnisse zu vermitteln. Dazu bedarf es zum einen p\u00e4dagogisch-didaktischen Grundwissens, zum anderen eines Repertoires an Methoden zu den wichtigsten Themen der\r\nErstvermittlung deutscher Sprache.\r\n1 x | 4 UE | geb\u00fchrenfrei\r\n16H 350001",
      "entryId": "57b32e7388d54",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Merianplatz\r\nTram 1, 2, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b32e7389e9c",
          "lat": "51.046492",
          "locale": "de",
          "lon": "13.671472",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "406cc416-b1d6-4c25-af6b-6d5c94a58ed7",
          "placename": "",
          "street": "Helbigsdorfer Weg 1",
          "zip": "01169"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Deutsche Sprache, schwere Sprache",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "eb0a5fc7-89db-41c3-a458-48f4bc059309",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "Mandy Elsnitz, LA an Grundschulen\/M. A. Deutsch als Fremdsprache",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "13:30",
      "timeTo": "17:00",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Das Montagscaf\u00e9 des Staatsschauspiel Dresden betreut von Ehrenamlichen geleitete Deutschkurse.\r\nAn diesen Kursen kann JEDE\/R teilnehmen, der m\u00f6chte. Es gibt keine Voraussetzungen, die erf\u00fcllt sein m\u00fcssen.\r\nKursinhalte richten sich stark nach den Bed\u00fcrfnissen der anwesenden Sch\u00fclerInnen.\r\n\r\nSie finden immer dienstags bis freitags von 10.00-12.30 Uhr.\r\n\r\nF\u00fcr genaue Wegbeschreibungen kontaktieren Sie uns bitte oder kommen einfach ins Montagscaf\u00e9, jeden Montag im Kleinen Haus des Staatsschauspiel Dresden, Glacisstra\u00dfe 28, 01099 Dresden.",
      "entryId": "5767c7ecb93f6",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/montagscafedresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.staatsschauspiel-dresden.de\/content-images\/greyscale\/22048\/globus_final_blau.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5767c7ecbda26",
          "lat": "51.065094",
          "locale": "de",
          "lon": "13.744913",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "588293c8-4c14-4af4-bc26-b6c567eb579e",
          "placename": "Probeb\u00fchnenzentrum der B\u00fcrgerb\u00fchne",
          "street": "Turnerweg (Flachbau auf dem Hof der Deutschen Post)",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "montagscafe@staatsschauspiel-dresden.de",
      "name": "Deutschkurse des Montagscaf\u00e9s",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ec33d218-690f-4287-b20a-bc52b8b3cc39",
      "phone": "03514913617",
      "speakerPublic": "David Lenard",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.staatsschauspiel-dresden.de\/home\/montagscafe\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Once a month (1st Sunday, 19 o'clock) there is a contact improv dancing jam in Emmers. It is open to all who (want to) connect through touch, dance, movement and being human. Works also with language barriers.\n\nThe jam is a place of possibilities, a social experiment lab for research dance together, in the group or by yourself. Sometimes with musicians, sometimes with silence, mostly with music and warm up in the beginning.\n",
      "entryId": "560d283724839",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/groups\/194070438201\/",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "571532089fd8c",
          "lat": "51.077773",
          "locale": "de",
          "lon": "13.718494",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "f9017a08-0241-48d2-a6c1-fcf211ea883e",
          "placename": "",
          "street": "B\u00fcrgerstra\u00dfe 68 ",
          "zip": "01127"
        }
      ],
      "mail": "mheil@posteo.de",
      "name": "Contact-Impro Jam im Emmers",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "5c3935df-93e3-47c8-9b1f-7769107c7b29",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Matthias",
      "spokenLanguages": "de,en,fr,it",
      "subCategory": "sports",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": "http:\/\/contactimpro-dresden.de\/contact_jam_dresden.htm"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Drinking coffee at Maria El-Sherbini Centre, people have the opportunity to encounter each other no matter if Christian, Jewish, Muslim, from any other religion or atheistic.\r\n\r\nWe wish a participation of every religious and social class who are open to an intercultural dialogue.\r\n",
      "entryId": "566aa1fdc9c2a",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/kaffeefueralle",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-ams3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/13346527_1707341232865993_5157845457819029530_n.jpg?oh=0057a46e8b2b85e61edbc43da65e7086&oe=580CFBCC",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566aa31be3383",
          "lat": "51.046482",
          "locale": "de",
          "lon": "13.757898",
          "openingHours": "Meist jeden Dienstag ab 17 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "9c7244c7-75ea-4c08-89f6-5bc5ba9a3ca1",
          "placename": "",
          "street": "Marchner Str. 2",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "kaffeefueralle@gmx.de",
      "name": "Coffee for Everyone",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "5dd20d52-ea64-4754-9235-c641d2cdefdc",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Orientierung - Beratung - Begleitung\r\n\r\nDu bist zwischen 12 und 26 Jahren alt und m\u00f6chtest\u2026\r\n \r\nUnterst\u00fctzung bei der Orientierung in Dresden?\r\neine Deutsch- oder Integrationskurs besuchen?\r\nHilfe bei der Wohnungssuche?\r\nUnterst\u00fctzung beim Ausf\u00fcllen von Formularen und Antr\u00e4gen oder Begleitung bei Beh\u00f6rdeng\u00e4ngen?\r\nein Praktikum oder eine Ausbildung beginnen?\r\nUnterst\u00fctzung bei der Suche nach einem Arbeitsplatz?\r\nneue Freunde kennenlernen oder suchst Freizeit- und Sportangebote?\r\n \r\nWir helfen Dir gerne dabei!\r\n\r\nDer Ausl\u00e4nderrat Dresden e.V. beteiligt sich im Rahmen des Bundesmodellprogramms JUGEND ST\u00c4RKEN im Quartier am Vorhaben der Landeshauptstadt Dresden mit dem Projekt \u201eMein Viertel \u2013 Mein Kiez. Ein Angebot zur sozialr\u00e4umlichen Integration junger MigrantInnen in Dresden.\u201c\r\n",
      "entryId": "5790c948db16a",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": true,
      "image": "https:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/seitengenerator\/gross\/logo_mvmk.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Wasaplatz\r\nTram 1, 2, 9, 10, 13\r\nBus 61, 63, 75, 85\r\nTaxi alita 63, alita 75",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5790c948dd2f5",
          "lat": "51.026853",
          "locale": "de",
          "lon": "13.758710",
          "openingHours": "Montag 10-12 und 13-16 Uhr\r\nMittwoch 10-12 Uhr\r\nund nach Vereinbarung",
          "persistenceObjectIdentifier": "d480a357-bc9f-460c-8610-47b6f2d99d90",
          "placename": "Internationale Begegnungszentrum (IBZ)",
          "street": "Heinrich-Zille-Stra\u00dfe 6",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "davul@auslaenderrat.de",
      "name": "Mein Viertel - Mein Kiez",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "eced0106-1aa4-4745-bd71-d2c1ce6cb7f5",
      "phone": "0351 4363731 und 0176 45951387",
      "speakerPublic": "Ismail Davul, Yvonne Rackel",
      "spokenLanguages": "ar,de,en,ru,tr",
      "subCategory": "social-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e31bc4ef",
        "name": "language",
        "persistenceObjectIdentifier": "5dddf63d-ccf6-44e2-8daf-81bb44507fdd",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "K\u00e4stner College e.V. (German: K\u00e4stner Kolleg e.V.) is a language school that provides lecture rooms for free for the DAMF language courses. The K\u00e4stner college offers courses to be trained as language teacher for GFL courses and also a is a provider for integration courses. Special integration courses for \"asylum seekers with perspective to stay\" are offered from now on. The first course is scheduled for end of January 2016. Course hours: Monday - Friday, 09:30 am - 2 pm\nFor interested donors, there is the possibility to give direct financial support for intensive German courses for refugees. ",
      "entryId": "562b6e4cc23c2",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/KaestnerKolleg",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/www.sprachmobil.com\/images\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis2",
          "entryId": "562b6ee66cce5",
          "lat": "51.072559",
          "locale": "de",
          "lon": "13.757795",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "d82e6340-3d46-45d6-bbf4-d468c118ccac",
          "placename": "",
          "street": "Tannenstra\u00dfe 2",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "office@sprachmobil.de",
      "name": "K\u00e4stner Kolleg e.V. ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "84100183-c0e2-4f54-82a1-adbcef3b19f3",
      "phone": "0351 8036360",
      "speakerPublic": "Sylvia Lange",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,zh,fr,el,it,pl,ru,cs,hu",
      "subCategory": "german-course",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.sprachmobil.com\/deutsch\/refugees-welcome.php"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "5818e21eb2c0e",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5818e21ebea54",
          "lat": "51.047078",
          "locale": "de",
          "lon": "13.746640",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "c0e20595-efed-4ffc-884e-975f400dcf28",
          "placename": "B\u00fcrozentrum Lingner-Allee",
          "street": "Lingner-Allee 3",
          "zip": "01069"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "J\u00fcdischer FrauenVerein Dresden e.V.",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "ef1b9d56-b927-4e80-82bc-47d1e3f0f441",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "jewish",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/juedischerfrauenverein-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir stellen euch  unsere R\u00e4ume, unsere B\u00fchne und unser Know-How  grunds\u00e4tzlich kostenlos zur Verf\u00fcgung.\n\nSeid Ihr ein Verein der eine Sitzung hat, bist du ein Gitarrist der eine B\u00fchne braucht? Bist du eine weltver\u00e4ndernde Akkordeonistin oder magst du 20-Seitige W\u00fcrfel? M\u00f6chtest du gerne bei uns eine Ausstellung realisieren?\n\nOder einfach nur da sein, lesen, unterhalten und im Karambolage Zeit verbringen?\n\nSchick uns eine E-Mail, komm einfach vorbei oder schau, ob eine Veranstaltung f\u00fcr dich ansprechend ist und sei unser Gast!",
      "entryId": "562b72494edc4",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/oschatzer",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-ams3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/11150898_583803571762536_8403495118299195636_n.jpg?oh=e0f9d7bbda4e8244e4338457ea1ea94d&oe=57D44D98",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis43",
          "entryId": "562b72d8c581f",
          "lat": "51.0761333",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7217251",
          "openingHours": "Do 16-22 | Fr 16-24 | Sa 16-24 | So 14-20 ",
          "persistenceObjectIdentifier": "4f0a1c27-2c26-4cfb-9062-6a81ea2af4ba",
          "placename": "",
          "street": "Oschatzer Str. 15",
          "zip": "01127"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@karambolage.org",
      "name": "Karambolage",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f303eed2-47de-444c-ac2f-836b1d87f83b",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Lisa Pahlke",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "workshop-room",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.karambolage.org"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Akifra e.V. ist eine 2002 in Dresden gegr\u00fcndete gemeinn\u00fctzige Organisation f\u00fcr Kinder- und Frauenrechte. Wir vermitteln  Tandem-Patenschaften f\u00fcr Gefl\u00fcchtete, veranstalten ABC-Tische, Gemeinsames interkulturelle Handwerken (HandmadeByRefugees) sowie das Kinderkino in der Hamburger Stra\u00dfe.",
      "entryId": "55f13700ee319",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/akifra.ev\/",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/akifra.org\/wp-content\/uploads\/2013\/02\/akifra-logo.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55f1373f8e58f",
          "lat": "51.07003",
          "locale": "de",
          "lon": "13.76977",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "595be3d5-9b13-43c7-b65a-1607ccd1f826",
          "placename": "",
          "street": "J\u00e4gerstra\u00dfe 12",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "akifra.dresden@gmail.com",
      "name": "Akifra e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f3c6a8d5-352a-4557-9e99-8a1b9edf9a00",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en,fr",
      "subCategory": "",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/akifra.org\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Als ein Haus f\u00fcr ALLE \u2013 so verstehen sich die insgesamt 19 Stadtteilbibliotheken in Dresden sowie die Haupt- und Musikbibliothek, die medien@age und die Fahrbibliothek. Neben einem vielf\u00e4ltigen Medienangebot bieten sie Raum f\u00fcr Begegnungen und Unterst\u00fctzung in allen Phasen des lebenslangen Lernens, von der Schule bis zur individuellen Fortbildung im Alter.\nIn allen Bibliotheken sind M\u00fcnzkopierer vorhanden. F\u00fcr angemeldete Benutzer stehen au\u00dferdem Internetarbeitspl\u00e4tze mit Office Software und Drucker zur Verf\u00fcgung. Zudem wird in den meisten Bibliotheken WLAN angeboten. Die Bibliotheken stehen allen Besuchern als Lern- und Aufenthaltsorte offen. Es finden auch regelm\u00e4\u00dfig Angebote zur kreativen Freizeitgestaltung, z.B. Lesungen und Workshops, statt. ",
      "entryId": "57601809cec34",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/css\/img\/logo.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Bus: Linie 61 - Haltestelle Heidestra\u00dfe (Richtung Wei\u00dfig)\nLinie 61 - Haltestelle Gasthof Wei\u00dfig (Richtung Dresden) ",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57601809cf87f",
          "lat": "51.061595",
          "locale": "de",
          "lon": "13.885357",
          "openingHours": "Montag\n    10 - 12 und 13 - 18 Uhr \nDienstag\n    10 - 12 und 13 - 18 Uhr \nMittwoch\n    geschlossen \nDonnerstag\n    10 - 12 und 13 - 18 Uhr \nFreitag\n    geschlossen \nSamstag\n    geschlossen \n",
          "persistenceObjectIdentifier": "52d515f6-8f81-4cb8-95b5-b32920c3bf3c",
          "placename": "",
          "street": "Bautzner Landstra\u00dfe 291",
          "zip": "01328"
        }
      ],
      "mail": "weissig@bibo-dresden.de",
      "name": "Bibliothek Wei\u00dfig",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f40690dc-3304-4afd-a45d-51012ce53bfb",
      "phone": "03 51 \/ 4 88 79 05",
      "speakerPublic": "Maike Schwarze",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.bibo-dresden.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Der Krabbelkreis f\u00fcr M\u00fctter mit kleinen Kindern biete die M\u00f6glichkeit an einem Nachmittag sich auszutauschen, gemeinsam die Kaffeezeit zu geniesen, zu basteln und einfache Kinderreime zu erlernen, um die deutsche Sprache zu festigen. Dadurch lernen die kleinen Kinder spielerisch die ersten deutschen Begriffe und k\u00f6nnen gemeinsam spielen.",
      "entryId": "5763f8e7d1c0c",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/i2.wp.com\/gorbitz-international.de\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Header_Logo.png?w=1180",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Merianplatz\nBahn 1, 2, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "5763f8e7d2ba4",
          "lat": "51.043224",
          "locale": "de",
          "lon": "13.668797",
          "openingHours": "Freitag 15:00-17:00Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "e1f61bb3-027f-4e2e-8897-6fbb6db1136e",
          "placename": "R\u00e4umen des SUFW",
          "street": "Altgorbitzer Ring 58",
          "zip": "01169"
        }
      ],
      "mail": "heinisch@gorbitz-international.de",
      "name": "Krabbelkreis ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f46b1811-aa25-47ea-81dc-0e2d6aac6bd2",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "childcare",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/gorbitz-international.de\/projekte\/go-in-begegnungscafe\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "5570af33cfa7f",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5570af33cfa7f",
          "lat": "51.059983",
          "locale": "de",
          "lon": "13.717351",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "b1cd3e32-a61d-4344-a6af-931cae3a904f",
          "placename": "",
          "street": "Friedrichstra\u00dfe 41",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Krankenhaus Friedrichstadt",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f49a8b29-f315-4c37-9f16-25be6e17d74b",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "hospital",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Wir (Alina, Sascha, Reiko) sind als Streetworker\/Sozialarbeiter auf den Stra\u00dfen im Ortsamt Blasewitz unterwegs. In unserem B\u00fcro am Stresemannplatz 9 haben wir jeden Mittwoch zwischen 16:00-19:00 Uhr offene Beratungszeit (und facebook-chat) f\u00fcr vorwiegend junge Menschen zwischen 14-27 Jahren.\nanonym & kostenlos & Schweigepflicht\n\n(K\u00fcche & Bad\/Dusche vorhanden)\/ Fremdsprachen: Englisch",
      "entryId": "55804e2f6230d",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/sofaneun",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "55804e320e66a",
          "lat": "51.0427116",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7748533",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "8bb4ced3-af75-4be6-90e9-2d65caf1fe30",
          "placename": "",
          "street": "Stresemannplatz 9",
          "zip": "01309"
        }
      ],
      "mail": "sofa9@roter-baum.de",
      "name": "Streetwork-B\u00fcro",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f534ae8f-133e-42f8-a454-cc464093c1a3",
      "phone": "0351-3148945",
      "speakerPublic": "Reiko Fitzke",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "social-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/roter-baum.de\/streetwork"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Die Initiative \u201eStrehlen f\u00fcr Alle\u201c m\u00f6chte gezielt im Stadtteil Strehlen den Kontakt zwischen Fl\u00fcchtlingen und Nachbarschaft f\u00f6rdern. Gemeinsam mit allen hier Lebenden m\u00f6chten wir das Miteinander in unserem Stadtteil aktiv gestalten. Wir stehen f\u00fcr Menschlichkeit, nicht f\u00fcr Fremdenfeindlichkeit. Wir erm\u00f6glichen Begegnungen zwischen Fl\u00fcchtlingen und Strehlener Nachbarn beim Spielen, Lernen, Musizieren und Teetrinken.",
      "entryId": "56aa1ec53a1da",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "",
          "entryId": "56aa1fd794617",
          "lat": "51.028008",
          "locale": "de",
          "lon": "13.759335",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "bf5de440-ebed-4d82-a3c6-1f5ec60f319d",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "kontakt@strehlen-fuer-alle.de",
      "name": "Strehlen f\u00fcr Alle",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f55a6d4e-9096-474f-ba37-f81407c0bd24",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "welcome-network",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.strehlen-fuer-alle.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "M igrantenfamilien\r\nO hne Stress\r\nS pa\u00df, Gespr\u00e4ch + Austausch\r\nA lle zusammen\r\nI nformationen\r\nK reativ\r\n \r\nJeden Donnerstag treffen wir uns in unserer Au\u00dfenstelle im Kinderbereich des Johannst\u00e4dter Kulturtreffs, um gemeinsam kreativ zu sein. Unser Interkultureller Eltern-Kind-Treff hat offene T\u00fcren und offene Ohren f\u00fcr Familien mit Migrationshintergrund.\r\n?W\u00e4hrend des Kreativseins k\u00f6nnen alle teilnehmenden M\u00fctter und V\u00e4ter \u00fcber familienorientierte Themen im interkulturellen Kontext ins Gespr\u00e4ch kommen.",
      "entryId": "578f8180d09d0",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.com\/Auslaenderrat.Dresden",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/fotos.verwaltungsportal.de\/news\/2\/6\/5\/2\/0\/5\/gross\/4271266608.jpg",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "B\u00f6nischplatz Bus 62\r\nSachsenallee Tram 6, 13",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "578f8180d1bdf",
          "lat": "51.055842",
          "locale": "de",
          "lon": "13.759935",
          "openingHours": "Donnerstag 16:00-18:00 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "e3bdabd4-8f8b-4f00-9be7-bcf1e3dccc98",
          "placename": "",
          "street": "Elisenstra\u00dfe 35",
          "zip": "01307"
        }
      ],
      "mail": "geiser@auslaenderrat.de",
      "name": "Eltern-Kind-Treff Mosaik",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "f5a97952-190c-4719-bf1e-94ad12b2baea",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Anna Geiser",
      "spokenLanguages": "de,en,ar,ba,za,ru,fr",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.auslaenderrat-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e3a1dee3",
        "name": "jobs",
        "persistenceObjectIdentifier": "d29bbe86-ecd6-42df-8054-70a90ec7b535",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "S\u00e4chsische Staats- und Universit\u00e4tsbibliothek (SLUB)\r\n\r\nWir bieten KOSTENLOS: offenen Zugang zu Wissen, Bibliotheksf\u00fchrungen, W-LAN, Pr\u00e4senznutzung unserer Best\u00e4nde\r\n\r\nWir verf\u00fcgen \u00fcber einen Bestand Interkulturalit\u00e4t mit Belletristik in Sprachen der Gefl\u00fcchteten. ",
      "entryId": "5665f5111f9c0",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.dswarm.org\/wp-content\/uploads\/2014\/12\/slub-dresden.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "5665f5111f9c0",
          "lat": "51.031425",
          "locale": "de",
          "lon": "13.752575",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "15cc376d-4756-4980-a8e4-becd8a9485d3",
          "placename": "",
          "street": "August-Bebel-Stra\u00dfe 18",
          "zip": "01219"
        }
      ],
      "mail": "oeffentlichkeitsarbeit@slub-dresden.de",
      "name": "SLUB: Zweigbibliothek Erziehungswissenschaft",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f5b66bb7-73de-4d16-a93a-d9128f498b08",
      "phone": "0351 467 7390",
      "speakerPublic": "Antonie Muschalek, Julia Meyer",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "library",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.slub-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "",
      "entryId": "56353b72eae0e",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "",
      "name": "Caritas (AWO)",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f617a4b5-9517-4088-8cf1-9e15cf273812",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "social-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Tr\u00e4ume leben - M\u00f6glichkeiten nutzen. Das ist oftmals leichter gesagt als getan! H\u00e4ufig kommen uns dabei Alltagsprobleme in die Quere. Deshalb die interaktive Werkstatt.\r\nSie ist ein Forschungslabor, in welchem wir M\u00f6glichkeiten zur L\u00f6sung unserer Probleme, Sorgen und \u00c4ngste testen und schauen, wie sie uns weiterbringen k\u00f6nnen.\r\n\r\nProbleme? Sorgen? \u00c4ngste? Gemeinsam finden wir L\u00f6sungen!\r\n\r\nMach bei uns mit!",
      "entryId": "580a19f0d1660",
      "facebook": "http:\/\/www.facebook.de\/ZMO.Jugend.Dresden",
      "forChildren": true,
      "image": "http:\/\/i0.wp.com\/zmo-jugend.de\/WordpressNeueSeite\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/zmo-transparen-fullt.png?w=481",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Altenberger Stra\u00dfe\r\nTram 4, 10\r\nBus 65, 85, 87, EV 4, EV 10",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "580a19f0d9ee6",
          "lat": "51.037841",
          "locale": "de",
          "lon": "13.803087",
          "openingHours": "Von Oktober bis Dezember\r\nMontag & Mittwoch sowie Dienstag & Freitag\r\n15.00 \u2013 17.30 Uhr\r\n\r\nBesuch einzelner Veranstaltungen ist m\u00f6glich & man kann jederzeit hinzukommen!",
          "persistenceObjectIdentifier": "a81c8baf-5fd4-428a-9a60-ac5bc12ef8dd",
          "placename": "ZMO-Jugend e.V. (in der 4. Etage)",
          "street": "Kipsdorfer Stra\u00dfe 100",
          "zip": "01277"
        }
      ],
      "mail": "zmo-jugend@web.de",
      "name": "Interaktive Wissenswerkstatt f\u00fcr unser t\u00e4gliches Leben",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f69d0f67-b884-45dd-a3d8-dcbd98fb4e75",
      "phone": "0351 \/ 28 99 276",
      "speakerPublic": "Valentina Ohngemach, Wladimir Tschurikow",
      "spokenLanguages": "de,ru",
      "subCategory": "social-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/www.zmo-jugend.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e1d724b7",
        "name": "consultation",
        "persistenceObjectIdentifier": "df402493-f467-4472-8b98-9038d2ac967e",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "We, the members of the contact group Asylum (e. V.; short KoGA), support asylum seekers and refugees in Dresden to overcome administrative barriers and create opportunities to contact and amicable meetings. With respect, we build on the strengths and potentials of these people and provide help as spokespeople. We openly campaign against repressive stuctures and racistic prejudices and promote an open and colourful society.",
      "entryId": "556e1d2aa1087",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/kontaktgruppeasyl",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-amt2-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/14732260_1226213424104377_6161214872488559147_n.png?oh=d31f3f066fdfe27b9f4fe51a1a1510fb&oe=58952805",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "Haltestelle Albertplatz\r\nTeam 3, 6, 7, 8, 11, 12, 16\r\nBus 261, 326, 328",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis26",
          "entryId": "556e1d2aa1087",
          "lat": "51.061527",
          "locale": "de",
          "lon": "13.751031",
          "openingHours": "Montags 17 bis 19 Uhr (parallel zum Montagscaf\u00e9)",
          "persistenceObjectIdentifier": "11903cde-3ad4-4a24-ac00-2667d908c8f8",
          "placename": " Kleines Haus",
          "street": "Glacisstra\u00dfe 28",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "koga@posteo.de",
      "name": "Kontaktgruppe Asyl e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "2aeda534-3392-4fba-94b8-e116a5d829e2",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "de,en",
      "subCategory": "asylum-counselling",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/kontaktgruppeasyl.blogsport.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Meeting for women: practice German, cook, eating, games, sports...",
      "entryId": "557ff017052ef",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557ff01aa4745",
          "lat": "51.049172",
          "locale": "de",
          "lon": "13.668520",
          "openingHours": "jeden Mittwoch, 16 - 18 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "16bf443f-bebf-4e15-a5d2-f81a65dd4a2b",
          "placename": "",
          "street": "Omsewitzer Ring 61",
          "zip": "01157"
        }
      ],
      "mail": "schulz.anna@posteo.de",
      "name": "Frauentreff",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "76ed9967-452f-47e2-ba7f-2b48865d724a",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Anna",
      "spokenLanguages": "de,en,fr,es",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 1,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "City of Dresden - Designee for Integration and Designee for Foreigners",
      "entryId": "559b9805ed91c",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "559b9805ed91c",
          "lat": "51.0477113",
          "locale": "de",
          "lon": "13.7394988",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "c5adccfa-e8d8-4aa0-bab8-04ae3dd10433",
          "placename": "",
          "street": "Dr.-K\u00fclz-Ring 19",
          "zip": "01067"
        }
      ],
      "mail": "auslaenderbeauftragte@dresden.de",
      "name": "Integrations- und Ausl\u00e4nderbeauftragte ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "45a93551-71cb-4a1b-9323-c98601edbab3",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "Kristina Winkler",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "authority",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 3,
      "web": "http:\/\/www.dresden.de\/auslaenderbeauftragte"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": true,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Offener Kidstreff mit Spiel und Bastelangebot und christlichen Werten.",
      "entryId": "5666e81680beb",
      "facebook": "",
      "forChildren": true,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "566b508a5af7f",
          "lat": "51.079780",
          "locale": "de",
          "lon": "13.721718",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "ce79e8d0-eee0-4308-a141-bb0303c3b9fa",
          "placename": "",
          "street": "Markusstra\u00dfe 11",
          "zip": "01127"
        }
      ],
      "mail": "johannes.osswald@stoffwechsel.org",
      "name": "Offener Kidstreff Stoffwechsel e.V.",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "f8df6a12-7a24-4fea-aa8b-f97cb9937f82",
      "phone": "0351 215 2713 70",
      "speakerPublic": "Johannes O\u00dfwald",
      "spokenLanguages": "de",
      "subCategory": "youth-club",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": "http:\/\/stoffwechsel.org\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "556e2704b4e91",
        "name": "leisure",
        "persistenceObjectIdentifier": "adfb2457-819c-4574-ace1-56f5b38d8f96",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "2016-11-10",
      "dateTo": "",
      "description": "Der Islam ist mit ca. 1,6 Milliarden Mitgliedern eine der gr\u00f6\u00dften Religionsgemeinschaften der Welt. Das Bild vom Islam ist in Deutschland oftmals unscharf und reicht von offenen und gastfreundlichen Menschen bis zu radikalen Islamisten \u2013 und f\u00fcr alle scheint der Glaube entscheidend zu sein. Aber was ist \u201eder\u201c Islam? Mit diesem Vortrag m\u00f6chten wir Gelegenheit bieten, die Grunds\u00e4tze des Islams \u2013 Religion, Kultur, Glaube und Selbstverst\u00e4ndnis \u2013 kennenzulernen. \r\n1 x | 2 UE | geb\u00fchrenfrei\r\n16H 1212\r\n",
      "entryId": "57b1e801204be",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/Volkshochschule.Dresden\/",
      "forChildren": false,
      "image": "https:\/\/scontent-fra3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/10408500_822626604477113_6409831754811166270_n.jpg?oh=490b0ea2698bdc0865701f7ebdfd538e&oe=5858EEE1",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "\u00d6ffentliche Verkehrsmittel\r\nBahn Linie 1 und 2 bis Marienberger Stra\u00dfe\r\nBus Linie 65 bis Rennplatzstra\u00dfe",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57b1e8012118b",
          "lat": "51.025154",
          "locale": "de",
          "lon": "13.802906",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "13db9b0d-34ab-4906-8c48-84ed7eed8642",
          "placename": "",
          "street": "Schilfweg 3",
          "zip": "01237"
        }
      ],
      "mail": "post@vhs-dresden.de",
      "name": "Den Islam verstehen \u2013 eine Einf\u00fchrung",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "f8f73ad1-5ddb-489a-9fad-22fec21bcd79",
      "phone": "0351 254 40 0",
      "speakerPublic": "Dr. Randi G. Weber, Theologin\/Religionswissenschaftlerin",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "lecture",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "19:00",
      "timeTo": "20:30",
      "type": 2,
      "web": "http:\/\/www.vhs-dresden.de"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c8db9e0af5",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c8db9e0af5",
          "lat": "51.076989",
          "locale": "de",
          "lon": "13.755929",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "302b8424-2d13-4e1b-a975-f7b32827fdf3",
          "placename": "",
          "street": "",
          "zip": ""
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Stauffenbergallee",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "fa8d0ccf-51f0-4cee-91c7-98557cd733c4",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "public-transport",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "LEBENSMITTEL AUS ALLER WELT \u062d\u0644\u0627\u0644\u200e Halal Food\r\n\r\nGeheimnisvolle D\u00fcfte, feine Gew\u00fcrze und intensive Farben: Die  orientalische K\u00fcche hat so einiges zu bieten.Begeben Sie sich auf eine m\u00e4rchenhafte Reise !",
      "entryId": "57e8fb4ed06fc",
      "facebook": "https:\/\/www.facebook.com\/OrientBazarDresden",
      "forChildren": false,
      "image": "http:\/\/www.orient-bazar.de\/index_htm_files\/14.png",
      "imageType": "image",
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": null,
          "entryId": "57e8fb4ed51b6",
          "lat": "51.064403",
          "locale": "de",
          "lon": "13.747947",
          "openingHours": "Montag - Sonnabend 10 Uhr - 20 Uhr",
          "persistenceObjectIdentifier": "76a03d4a-9840-481e-9707-eb1047c7016c",
          "placename": "",
          "street": "K\u00f6nigsbr\u00fccker Str. 6C",
          "zip": "01099"
        }
      ],
      "mail": "info@orient-bazar.de",
      "name": "Orient Bazar Dresden",
      "offer": null,
      "persistenceObjectIdentifier": "fb7f5e85-69fc-4ed5-a8d4-4bda83c25c77",
      "phone": "0351-2723820",
      "speakerPublic": "Younes Bahram + Rihana Ibrahim",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "shop",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 3,
      "web": "http:\/\/www.orient-bazar.de\/"
    },
    {
      "area": "dresden",
      "category": {
        "entryId": "",
        "name": "general",
        "persistenceObjectIdentifier": "010cfae4-7506-425b-ba37-80e8d83427f0",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": null,
      "dateTo": null,
      "description": "",
      "entryId": "557c92cb7cfd8",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": null,
      "imageType": null,
      "location": [
        {
          "arrival": "",
          "city": "Dresden",
          "district": "dis1",
          "entryId": "557c92cb7cfd8",
          "lat": "51.050678",
          "locale": "de",
          "lon": "13.691419",
          "openingHours": "",
          "persistenceObjectIdentifier": "4fd693f2-ea6e-45a8-ad3a-1c25b0dac9e4",
          "placename": "",
          "street": "H\u00fchndorfer Stra\u00dfe 14",
          "zip": "01157"
        }
      ],
      "mail": "",
      "name": "Fatih Camiine",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ff2585b7-4450-4515-a9bb-dd5be898275e",
      "phone": "",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "islam",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": null,
      "timeTo": null,
      "type": 3,
      "web": ""
    },
    {
      "area": "pirna",
      "category": {
        "entryId": "55701e6a33160",
        "name": "community",
        "persistenceObjectIdentifier": "07f88130-7d98-4a20-bbb8-d0d98f55c553",
        "type": 1
      },
      "certified": false,
      "dateFrom": "",
      "dateTo": "",
      "description": "Begegnungscaf\u00e9 f\u00fcr Asylsuchende und Pirnaer*innen und Schwimmkurse f\u00fcr asylsuchende Kinder und Jugendliche in der Sportschwimmhalle Seminarstra\u00dfe ",
      "entryId": "56ce20c85bb06",
      "facebook": "",
      "forChildren": false,
      "image": "",
      "imageType": "",
      "location": [],
      "mail": "",
      "name": "\u00d6kumenische Arbeitsgruppe Fl\u00fcchtlingshilfe Pirna\/Initiative Begegnungscafe ",
      "offer": true,
      "persistenceObjectIdentifier": "ff2a44a9-d2ac-4d88-a100-ee3d16b3613d",
      "phone": "03501 7792332  \/ 0178 6138414 ",
      "speakerPublic": "",
      "spokenLanguages": "",
      "subCategory": "meeting-place",
      "supportWanted": false,
      "timeFrom": "",
      "timeTo": "",
      "type": 0,
      "web": ""
    }
  ]
}